<!DOCTYPE html>
<html lang="es">
  <head>
                        <title>Nuevos iMac, Apple actualiza su gama de sobremesa con procesadores Haswell y mejores gráficas.</title>
    <meta http-equiv="Content-type" content="text/html; charset=utf-8" />
    <meta name='robots' content='noodp' />
                  <meta name="description" content="Sin envento ni grandes anuncios, Apple acaba de renovar su gama iMac. Los nuevos modelos introducen mejoras a nivel procesador, con la nueva gama d..." />
    <meta property="fb:admins" content="100000716994885"/>
    <meta name="application-name" content="Applesfera"/>
    <meta name="msapplication-tooltip" content="Apple. Applesfera"/>
    <meta name="msapplication-starturl" content="http://www.applesfera.com"/>
    <meta name="msapplication-task" content="name=Lo mejor;action-uri=http://www.applesfera.com/lomejor;icon-uri=http://img.applesfera.com/lp2/v6/images/pin-bg-lomejor-icon.ico" />
          <meta name="news_keywords" content="iMac"/>
            <meta name="msapplication-task" content="name=Respuestas;action-uri=http://www.applesfera.com/respuestas;icon-uri=http://img.applesfera.com/lp2/v6/images/pin-bg-respuestas-icon.ico" />
                <!--[if !IE]><!--> <link rel="shortcut icon" href="http://img.applesfera.com/lp2/v6/images/favicon.ico" type="image/ico" /> <!--<![endif]-->
        <!--[if lt IE 9]><!--> <link rel="shortcut icon" href="http://img.applesfera.com/lp2/v6/images/favicon.ico" type="image/ico" /> <!--<![endif]-->
        <!--[if gte IE 9]>
            <link rel="shortcut icon" type="image/x-icon" href="http://img.applesfera.com/lp2/v6/images/pin-bg-home-icon.ico"/>
            <link rel=icon type="image/ico" href="http://img.applesfera.com/lp2/v6/images/pin-bg-home-icon.ico"/>
        <![endif]-->
    
    <link rel="apple-touch-icon" href="http://img.applesfera.com/lp2/mobile/images/apple-touch-icon.png" />
    <link rel="apple-touch-icon-precomposed" sizes="144x144" href="http://img.applesfera.com/lp2/m/images/apple-touch-icon-144-precomposed.png">
    <link rel="apple-touch-icon-precomposed" sizes="114x114" href="http://img.applesfera.com/lp2/m/images/apple-touch-icon-114-precomposed.png">
    <link rel="apple-touch-icon-precomposed" sizes="72x72" href="http://img.applesfera.com/lp2/m/images/apple-touch-icon-72-precomposed.png">
    <link rel="apple-touch-icon-precomposed" href="http://img.applesfera.com/lp2/m/images/apple-touch-icon-57-precomposed.png">

        <link rel="stylesheet" type="text/css" href="http://img.applesfera.com/lp2/v6/main.css?v=22038">
        <link rel="publisher" href="http://plus.google.com/106643481235450321345" />
    <link rel="alternate" type="application/rss+xml" title="" href="/index.xml" />
    <!--[if lt IE 7]>
      <link rel="stylesheet" type="text/css" href="http://img.applesfera.com/lp2/v6/ie7.css">
    <![endif]-->
    <script type="text/javascript">
  (function() {
    var useSSL = 'https:' == document.location.protocol;
    var src = (useSSL ? 'https:' : 'http:') +       '//www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js';
    document.write('<scr' + 'ipt src="' + src + '"></scr' + 'ipt>');
  })();
</script>

 <link rel="canonical" href="http://www.applesfera.com/sobremesa/nuevos-imac-apple-actualiza-su-gama-de-sobremesa-con-procesadores-haswell-y-mejores-graficas" />
 <link rel="image_src" href="http://img.applesfera.com/resize/75/thumbnails/b/52102.jpg" />
 <meta property="og:title" content="Nuevos iMac, Apple actualiza su gama de sobremesa con procesadores Haswell y mejores gráficas.">
 <meta property="og:description" content="Sin envento ni grandes anuncios, Apple acaba de renovar su gama iMac. Los nuevos modelos introducen mejoras a nivel procesador, con la nueva gama d...">
 <meta property="og:image" content="http://img.applesfera.com/original/52102.jpg">
  </head>
       <body id="body" class="article-single">

    <script type='text/javascript'>
    var MAX_source = "";
    var GPTcats = ["sobremesa"];
    var GPTtags = ["imac"];
      </script>
      <script type='text/javascript'>
googletag.pubads().setTargeting("origin", "direct").setTargeting("screen", screen.width.toString()).setTargeting("cat", GPTcats).setTargeting("tag", GPTtags);
if (navigator.userAgent.match(/iPad/i) != null) {
  googletag.pubads().setTargeting("ua", "ipad");
} 
googletag.defineSlot('/1018282/APS-TOP-interior', [1000, 40], 'div-gpt-top').addService(googletag.pubads());
googletag.defineSlot('/1018282/APS-LAT-interior', [160, 600], 'div-gpt-lat').addService(googletag.pubads());
googletag.defineSlot('/1018282/APS-CEN-interior', [300, 250], 'div-gpt-cen').addService(googletag.pubads());
googletag.defineSlot('/1018282/APS-CEN2-interior', [300, 250], 'div-gpt-cen2').addService(googletag.pubads());
googletag.defineSlot('/1018282/APS-BOT2-interior', [728, 90], 'div-gpt-bot').addService(googletag.pubads());
googletag.defineSlot('/1018282/APS-INP', [500, 80], 'div-gpt-inp').addService(googletag.pubads());
googletag.pubads().enableSingleRequest();
googletag.pubads().enableSyncRendering();
googletag.pubads().collapseEmptyDivs();
googletag.enableServices();
</script>

       <script type="text/javascript">
      WSL2 = {};
      WSL2.config = {};
      WSL2.config.fbapikey = "357292918076";
      WSL2.config.cookieDomain = "";
      WSL2.config.imagePath = 'http://img.applesfera.com/lp2/v6';
      WSL2.config.siteName = "Applesfera";
      window.___gcfg = {lang: 'es'};
      
      var _gaq = _gaq || [];
        _gaq.push(['_setAccount', "UA-78515-40"]);
        _gaq.push(['_setCampaignCookieTimeout', 259200000]);
        _gaq.push(['_setDomainName', ".applesfera.com"]);
        _gaq.push(['_trackPageview']);
        _gaq.push(['t2._setAccount', "UA-78515-62"]);
        _gaq.push(['t2._setCampaignCookieTimeout', 259200000]);
        _gaq.push(['t2._setDomainName', ".applesfera.com"]);
        _gaq.push(['t2._trackPageview']);
        
    </script>
    <script type="text/javascript" src="http://ajax.googleapis.com/ajax/libs/jquery/1.9.1/jquery.min.js"></script>
    <script src="http://code.jquery.com/jquery-migrate-1.1.0.js"></script>
            <script src="http://img.weblogssl.com/LPbackend/prod/v2/js/frontend-636.js" /></script>
          <script type="text/javascript">      
  (function() {
    var ga = document.createElement('script'); 
    ga.type = 'text/javascript';
    ga.async = true;
    ga.src = ('https:' == document.location.protocol ? 'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
    var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
    s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
      var _comscore = _comscore || [];
        _comscore.push({ c1: "2", c2: "11306788" });
         (function() {
          var s = document.createElement("script"), el = document.getElementsByTagName("script")[1]; 
          s.async = true;
          s.src = (document.location.protocol == "https:" ? "https://sb": "http://b") + ".scorecardresearch.com/beacon.js";
          el.parentNode.insertBefore(s, el);
      })();
    </script>
  <div class="customize-me">
  <div class="content-fixed">
    <div class="container">
                <!-- .header -->
            <div class="header header-page">
        <h1 class="site-logo"><a href="http://www.applesfera.com" title="Ir a la portada">Apple. Applesfera<span></span></a></h1>
        <form method="get" action="/busqueda" id="search" class="search" style="top:62px; width:310px; padding: 0;">
    <p>
        <input type="hidden" name="cx" value="partner-pub-9977500652563564:4837515496">
        <input type="text" id="gsearch" name="q" accesskey="4" title="Buscar" placeholder="Busca en Applesfera con Google">
        <input type="hidden" name="ie" value="UTF-8">
        <input type="hidden" name="oe" value="UTF-8">
        <input type="hidden" name="cof" value="FORID:10">
        <button class="button">Buscar <span class="arrow">&raquo;</span></button>
    </p>
</form>
<script type="text/javascript" src="http://www.google.es/coop/cse/brand?form=cse-search-box&amp;lang=es"></script>
            <div class="nav nav-main">
    <ul class="nav-primary">
        <li class="home-link"><a href="/" title="Volver a portada">Portada</a></li>
        <li class="respuestas-link"><a href="/respuestas">Respuestas</a></li>
        <li class="temas-submenu">
            <ul class="nav-secondary">
                                   <li><a href="/categoria/apple" title="Ir a la categoría Apple">Apple</a></li>
                                   <li><a href="/categoria/iphone" title="Ir a la categoría iPhone">iPhone</a></li>
                                   <li><a href="/categoria/ios" title="Ir a la categoría iOS">iOS</a></li>
                                   <li><a href="/categoria/ipad" title="Ir a la categoría iPad">iPad</a></li>
                                <li><a href="/archivos" title="Ver todas las categorías">Más &raquo;</a></li>
            </ul>
        </li>
                            <li class="brand-corner-link"><a class="espaciomasmovil" href="/espaciomasmovil" title="Espacio MÁSMÓV!L" >Espacio MÁSMÓV!L</a></li>
              <li class="brand-corner-link"><a class="aprendeiosonline" href="/aprendeiosonline" title="Aprende iOS online" >Aprende iOS online</a></li>
            
            </ul>
</div>

        <div class="nav nav-tags">
        <h3>No te pierdas <span class="arrow">&raquo;</span></h3>
        <ul>
                        <li><a href="/tag/screencast" title="Todo sobre Screencast">Screencast</a></li>
                        <li><a href="/tag/fotografia-con-iphone" title="Todo sobre Fotografía con iPhone">Fotografía con iPhone</a></li>
                        <li><a href="/tag/trucos-mountain-lion" title="Todo sobre Trucos Mountain Lion">Trucos Mountain Lion</a></li>
                        <li><a href="/tag/especial-video-en-ios" title="Todo sobre Especial vídeo en iOS">Especial vídeo en iOS</a></li>
                        <li><a href="/tag/android" title="Todo sobre Android">Android</a></li>
                    </ul>
</div>
<!-- .nav-tags -->

                    <div class="ad ad-desplegable">
  <a class="ad-contact" id="div-gpt-top-contact" style='display:none' href="http://socialmediasl.com/applesfera.php">Publicidad</a>
  <div class="ad-box">
    <div id='div-gpt-top' style='width: 1000px;'>
    <script type="text/javascript">
        googletag.cmd.push(function() {
        googletag.display("div-gpt-top");
        });
    </script>
    </div>
  </div>
</div>
<!-- .ad-box - desplegable -->

  <div class="nav">
   <ul class="article-nav-controls">
                              <li><a class="article-control article-previous" href="/apple-tv/steamos-valve-esta-a-punto-de-despertar-y-el-appletv-es-uno-de-sus-objetivos"><span>SteamOS: Valve está a punto de despertar y el AppleTV es uno de sus objetivos </span></a></li>
                                             <li><a class="article-control article-next" href="/iphone/pasito-a-pasito-apple-abre-el-servicio-de-reserva-y-recogida-en-tienda-de-los-nuevos-iphone"><span>Pasito a pasito: Apple abre el servicio de reserva y recogida en tienda de los nuevos iPhone [Actualizado]</span></a></li>
                  </ul>
  </div>
      </div>
                   <div class="article article-pre-content">
  <h1 class="article-header">Nuevos iMac, Apple actualiza su gama de sobremesa con procesadores Haswell y mejores gráficas.</h1>
  <div class="article-date">24 de septiembre de 2013 | 15:36 CET <span id="is_editor"></span></div>
  <div class="article-author-details">
  <div class="figure">
    <a rel='author' href="/autor/pedro-santamaria">
      <img src="http://www.gravatar.com/avatar/6a2fa0170f50c302a991f2437039c875?s=80&amp;d=mm&amp;r=g" alt="pedro-santamaria">
    </a>
  </div>
  <h2><a rel='author' href="/autor/pedro-santamaria">Pedro Santamaría</a></h2>
    <p><a href="https://plus.google.com/u/0/111185156345022688643?rel=author">Google+</a></p>
      <p><a href="http://www.twitter.com/cuxtom">@cuxtom</a></p>
      <p>Editor en Applesfera</p>
  </div>
<!-- .article-author-details -->
</div>
           </div>
    <!-- .container -->
  </div>
  <!-- .content-fixed -->

  <div class="content-dinamic">
    <div class="container">
          <script type="text/javascript">
        $(function()
        {
          AML.postVoteView = new AML.Post.View.PostVoteView({postId:"52102", el:".social-sharing" });
          AML.isEditorView = new AML.Post.View.IsEditorView({postId:"52102", model: WSL2.User });
        });
      </script>

    <div class="aside">
            <div id="ad-lateral" class="ad ad-primer-escaparate">
  <a class="ad-contact" id="div-gpt-lat-contact" style='display:none' href="http://socialmediasl.com/applesfera.php">Publicidad</a>
    <div id='div-gpt-lat' class="ad-box" style='width: 300px;'>
    <script type="text/javascript">
      googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("div-gpt-lat");
    });
    </script>
    </div>
</div>
<!-- .ad-box - escaparate vertical -->

           <!-- .ad-box - escaparate vertical -->
            <div class="aside-box aside-promo">
  <h3 class="aside-header">En nuestros clubs</h3>
   <div class="article article-promo">
    <a href="http://www.applesfera.com/espaciomasmovil/masmovil-sigue-ayudando-a-los-nuevos-emprendedores-con-su-promocion-emprendemas?utm_source=Destacado&amp;utm_medium=CORNERCLUBoCorner&amp;utm_content=SUPERIOR&amp;utm_campaign=MASMOVIL">
      <div class="figure">
          <img src="http://img.applesfera.com/2013/09/650_1000_5608815221_20c4616324_b.jpg" alt="Espacio MÁSMÓV!L" />
      </div>
      <h2>Espacio MÁSMÓV!L</h2>
      <p class="content">MÁSMÓVIL sigue ayudando a los nuevos emprendedores con su promoción Emprendemás</p>
    </a>
  </div>
  <div class="article article-promo">
    <a href="http://www.applesfera.com/aprendeiosonline/como-encontrar-trabajo-en-eeuu-como-desarrollador?utm_source=Destacado&amp;utm_medium=CORNERCLUBoCorner&amp;utm_content=SUPERIOR&amp;utm_campaign=AGBO">
      <div class="figure">
          <img src="http://img.applesfera.com/2013/09/silicon-valley.jpg" alt="Espacio Aprende iOS online:" />
      </div>
      <h2>Espacio Aprende iOS online:</h2>
      <p class="content">Cómo encontrar trabajo en EEUU como desarrollador</p>
    </a>
  </div>
</div>
<!-- .aside-promos -->

        <!-- .article-promo -->
    </div>

    <!-- .aside -->

    <div class="section section-article-single">
      <div class="article">
        <div class="article-summary">
          <p><img alt="Nuevo iMac" src="http://img.applesfera.com/2012/10/imac-1.jpg" class="centro_sinmarco" /></p>
          <div class="article-metadata">
            <div class="article-comments" id="postCommentCount">
              <a href="#comments" title="Ir a comentarios">
                Comentarios 126
              </a>
            </div>
            <div class="article-links">
              <div class="social-sharing">
                <div class="social-sharing-widgets">
                  <div class="wsl-favorite">
                    <button class="button button-small">Me gusta</button>
                    <span class="wsl-count">2</span>
                  </div>
                  <!-- twitter -->
                  <a class="twitter-share-button" href="http://twitter.com/share" data-count="horizontal" data-url="http://www.applesfera.com/p/52102" data-counturl="http://www.applesfera.com/sobremesa/nuevos-imac-apple-actualiza-su-gama-de-sobremesa-con-procesadores-haswell-y-mejores-graficas" data-text="Nuevos iMac, Apple actualiza su gama de sobremesa con procesadores Haswell y mejores gráficas." data-via="applesfera" data-lang="es">Tweet</a>
                  <!-- g+ -->
                  <div class="g-plusone" data-size="medium" data-href="http://www.applesfera.com/sobremesa/nuevos-imac-apple-actualiza-su-gama-de-sobremesa-con-procesadores-haswell-y-mejores-graficas" data-callback="gplusClickHandler" ></div>
                  <!-- facebook like -->
                  <div href="http://www.applesfera.com/sobremesa/nuevos-imac-apple-actualiza-su-gama-de-sobremesa-con-procesadores-haswell-y-mejores-graficas" class="fb-like" data-send="false" data-layout="button_count" data-show-faces="false"></div>
                </div>
              </div>
              <!-- .social-sharing -->
            </div>
            <!-- .article-links -->
          </div>
          <!-- .article-metadata -->
          <p></p>

<p>Sin envento ni grandes anuncios, <strong>Apple acaba de renovar su gama iMac</strong>. Los nuevos modelos introducen mejoras a nivel procesador, con la nueva gama de procesadores Haswell, mejores tarjetas gráficas, soporte para el estándar 802.11ac y almacenamiento <span class="caps">PCI</span>e más rápido.</p>

<blockquote><p>Bajo su diseño ultradelgado de aluminio el nuevo iMac incorpora los últimos procesadores de Intel, gráficos más rápidos, Wi-Fi 802.11ac de última generación y almacenamiento flash <span class="caps">PCI</span>e más rápido.</p></blockquote>

<p><!--more--></p>

<p>Los nuevos modelos de iMac ofrecen un mayor rendimiento gracias a los nuevos procesadores Intel Haswell y las tarjetas gráficas que también se han actualizado. Aunque hemos de destacar que el modelo base del iMac de 21,5 pulgadas incluye gráficos Intel Iris Pro.</p>

<p>Por lo demás, con 8GB de memoria <span class="caps">RAM</span> de serie, opción de ampliar hasta los 32GB; cuatro puertos <span class="caps">USB</span> 3.0, Thunderbolt y configuración opcional a Fusion Drive, lo que más destaca de la nueva gama es la compatibilidad con tecnología flash <span class="caps">PCI</span>e que ahora son un 50% más rápida que modelos anteriores.</p>

<p>Disponibles ya en la Apple Store, los nuevos iMac disponen de la siguiente configuración de serie. Por supuesto, todos configurables con más <span class="caps">RAM</span>, Fusion Drive y procesador (no en todos los modelos).</p>

<table>
<thead>
<tr>
<th>iMac 21,5 a 2.7Ghz</th>
<th> iMac 21,5 a 2.9Ghz</th>
<th> iMac 27 a 3.2Ghz</th>
<th> iMac 27 a 3.4Ghz</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>Intel Core i5 a 2.7Ghz</td>
<td>Intel Core i5 a 2.9Ghz</td>
<td>Intel Core i5 a 3.2Ghz</td>
<td>Intel Core i5 a 3.4Ghz</td>
</tr>
<tr>
<td>8GB Ram</td>
<td>8GB Ram</td>
<td>8GB Ram</td>
<td>8GB Ram</td>
</tr>
<tr>
<td>1TB Hard Drive</td>
<td>1TB Hard Drive</td>
<td>1TB Hard Drive</td>
<td>1TB Hard Drive</td>
</tr>
<tr>
<td>Gráficos Intel Iris Pro</td>
<td> Gráficos Nvidia GeForce GT 750M con 1GB memoria</td>
<td>Gráficos Nvidia GeForce GT 755M con 1GB memoria</td>
<td>Gráficos Nvidia GeForce <span class="caps">GTX</span> 775M con 2GB memoria</td>
</tr>
<tr>
<td>1329€</td>
<td>1529€</td>
<td>1849€</td>
<td>2029€</td>
</tr>
</tbody>
</table>

<div class="actualizacion">
Para los equipos que recién hoy actualiza Apple existe ya una actualización de <span class="caps">EFI</span>. Ésta soluciona un problema que podría provocar un pantallazo negro al instalar Windows 7 u 8 bajo BootCamp. Tenéis <a href="http://support.apple.com/kb/DL1684?viewlocale=en_US&locale=en_US">más información en la web de Apple</a>, así que si compráis uno acordaos de verificar que está instalada la actualización.
</div>

<p>Más información | <a href="http://store.apple.com/es/mac/family/imac">Apple</a><br />
En Applesfera | <a href="http://www.applesfera.com/sobremesa/analisis-imac-27-2012-disenado-hacia-lo-imposible">Análisis iMac 27&#8221; (2012), diseñado hacia lo imposible</a></p>        </div>
        <div class="ad links-ad-inpost">
    <div id='div-gpt-inp' class="ad-box">
    <script type="text/javascript">
      googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("div-gpt-inp");
    });
    </script>
    </div>
</div>

        <div class="article-taxonomy">
                      <div class="nav article-tags article-categories">
  <h2>Categorías</h2>
    <ul>
                      
      <li><a href="/categoria/sobremesa">Sobremesa</a></li>
        </ul>
</div>
            <div class="nav article-tags">
  <h2>Tags</h2>
  <ul>
                                             
      <li><a href="/tag/imac">iMac</a></li>
          
  </ul>
</div>
                  </div>
        <!-- .article-metadata -->
      </div>
      <!-- .article -->
    </div>
    <!-- .section-articles -->
            <div id="ad-center" class="ad ad-escaparate-medio">
  <a class="ad-contact" id="div-gpt-cen-contact" style='display:none' href="http://socialmediasl.com/applesfera.php">Publicidad</a>
    <div id='div-gpt-cen' class="ad-box">
    <script type="text/javascript">
      googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("div-gpt-cen");
    });
    </script>
    </div>
</div>

         <!-- .ad-box - escaparate grande -->

        
        
    <div class="section section-related">
               <div id="outBrainVerticalWidget" class="post-related-posts related-double">
  <h3>Artículos recomendados</h3>
  <div class="post-related-content">
   
    <div class="OUTBRAIN" data-src="http://www.applesfera.com/sobremesa/nuevos-imac-apple-actualiza-su-gama-de-sobremesa-con-procesadores-haswell-y-mejores-graficas" data-widget-id="AR_2" data-ob-template="applesfera" >
    </div>
    <script type="text/javascript" async="async" src="http://widgets.outbrain.com/outbrain.js">
    </script>
  </div>
  <!-- .post-related-content -->
  <p class="post-related-more">
    <a href="/categoria/sobremesa" title="Ver más artículos relacionados">
    Ver más artículos <span class="arrow">»</span>    
    </a>
    </p>
</div>     
     <!-- .post-related-products -->
     <div class="post-related-qa">
    <h3>Respuestas</h3>
        <div class="post-related-content">
            <ul>
                            <li>
                    <div class="answer-number ">
                        <strong>1</strong>
                    </div>
                    <a href="/respuestas/quiero-aprender-a-formatiar-mi-imac-pero-no-c-como-e-instalar-el-mountain-lion-xk-tiene-leopard">quiero aprender a formatiar mi imac pero no c como e instalar el mountain lion xk tiene leopard</a>
                    <span id="telefonos" class="date">
                        <abbr class="timeago" title="2013-09-27T00:41:12Z"></abbr>
                    </span>            
                </li>
                            <li>
                    <div class="answer-number ">
                        <strong>3</strong>
                    </div>
                    <a href="/respuestas/que-dura-mas-un-imac-o-un-macbook-pro">¿Que dura más: Un iMac o un Macbook pro?</a>
                    <span id="telefonos" class="date">
                        <abbr class="timeago" title="2013-09-27T00:35:04Z"></abbr>
                    </span>            
                </li>
                            <li>
                    <div class="answer-number empty-topic">
                        <strong>0</strong>
                    </div>
                    <a href="/respuestas/tengo-una-imac-de-21-5-inch-comprada-a-finales-del-2011-se-puso-gris">tengo una imac de 21.5 inch comprada a finales del 2011 se puso gris</a>
                    <span id="telefonos" class="date">
                        <abbr class="timeago" title="2013-09-27T00:02:54Z"></abbr>
                    </span>            
                </li>
                            <li>
                    <div class="answer-number ">
                        <strong>3</strong>
                    </div>
                    <a href="/respuestas/imac-nuevo-en-breve">iMac nuevo en breve?</a>
                    <span id="telefonos" class="date">
                        <abbr class="timeago" title="2013-09-26T19:23:13Z"></abbr>
                    </span>            
                </li>
                            <li>
                    <div class="answer-number ">
                        <strong>3</strong>
                    </div>
                    <a href="/respuestas/es-fisicamente-imposible-conectar-un-imac-de-21-5-a-una-play-station-3-alguna-forma-habra-no-help">Es fisicamente imposible conectar un iMac de 21,5 a una Play Station 3? alguna forma habrá no? help!</a>
                    <span id="telefonos" class="date">
                        <abbr class="timeago" title="2013-09-26T19:03:59Z"></abbr>
                    </span>            
                </li>
                        </ul>
        </div>
        <!-- .post-related-content -->
        <p class="post-related-more">
            <a href="/respuestas" title="Ver más respuestas relacionados">
                Ver más respuestas
                <span class="arrow">»</span>
            </a>
        </p>
</div>

<script type="text/javascript">
   $(function(){
      $("abbr.timeago").timeago();
   });
</script>
     </div>


  <!-- Comments Section -->
        <a id="to-comments"></a>
  <div id="comments" class="section section-comments">
            <div class="comment-write">
            <h2>Deja un comentario</h2>
        </div>
        <!-- #comment-write -->
            <div id="ad-center2" class="ad ad-segundo-escaparate">
  <a class="ad-contact" id="div-gpt-cen2-contact" style='display:none'
  href="http://socialmediasl.com/applesfera.php">Publicidad</a>
    <div id='div-gpt-cen2' class="ad-box">
    <script type="text/javascript">
      googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("div-gpt-cen2");
    });
    </script>
    </div>
</div>

         <!-- .ad-box - escaparate grande -->
    <div id="comments-header" class="header-section">
      <div class="comment-order">
    	<h3>Ordenar por:</h3>
      </div>
      <!-- #comment-order -->
          	<h2>
              50 comentarios
            </h2>
    </div>
    <div id="top-section-settings"></div>
    <ul class="comment-list"></ul>
        <div class="comment-write-shortcut"><a class="button button-secondary" href="#comments" title="Ir a comentarios">Deja un comentario <span>&nbsp;</span></a></div>
        <div class="nav"></div>
    <div id="bottom-section-settings"></div>
  </div>
    <script type="text/javascript">
      $(function()
      {
        var commentList = new AML.Comments.Model.CommentList({},{postId:52102});
        commentList.resetParsed({"comments":[{"id":"524942","post_id":"52102","date":1380031667,"content_filtered":"<p>De todos los ordenadores que he tenido el imac es el que mas tiempo me ha durado (no por averia, sino por necesidad de ampliar a uno nuevo).<br \/>\nEso dice mucho de la optimizacion de los imacs. Ojala sigan por ese camino.<\/p>","content":"De todos los ordenadores que he tenido el imac es el que mas tiempo me ha durado (no por averia, sino por necesidad de ampliar a uno nuevo).\nEso dice mucho de la optimizacion de los imacs. Ojala sigan por ese camino.","karma":"932.50","parent":"0","comment_edited_date":"","vote_count":"66","comment_level":1,"comment_deleted_date":"","tree_level":"0","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"53759","author":"","webpage":"http:\/\/noquierosercalvo.com","user_name":"nqsc","karma_level":"46.00","iseditor":"0","global_id":"408544","facebook_uid":null,"index":10,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/408544_1.png"},{"id":"524958","post_id":"52102","date":1380033517,"content_filtered":"<p>\u00bfAlguien ha votado negativo este comentario? Cu\u00e1nto hater suelto.<\/p>","content":"\u00bfAlguien ha votado negativo este comentario? Cu\u00e1nto hater suelto.","karma":"185.00","parent":"524942","comment_edited_date":"","vote_count":"20","comment_level":1,"comment_deleted_date":"","tree_level":"1","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"95594","author":"","webpage":null,"user_name":"ballad","karma_level":"49.00","iseditor":"0","global_id":"712895","facebook_uid":null,"index":21,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/712895_4.png"},{"id":"525024","post_id":"52102","date":1380044374,"content_filtered":"<p>\u00bfAlguien ha comentado un voto negativo? Cu\u00e1nto tiempo suelto.<\/p><p>\/SARCASMO OFF<\/p>","content":"\u00bfAlguien ha comentado un voto negativo? Cu\u00e1nto tiempo suelto.\n\n\/SARCASMO OFF","karma":"45.00","parent":"524958","comment_edited_date":"","vote_count":"16","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"2","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"5319","author":"LC III","webpage":"","user_name":"nosoyraro","karma_level":"93.00","iseditor":"0","global_id":"204541","facebook_uid":"500461742","index":67,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/204541_10.png"},{"id":"525122","post_id":"52102","date":1380065765,"content_filtered":"<p>Sarcasmo no, m\u00e1s bien que te has picado. Lo cual no es de estra\u00f1ar viendo tu historial de comentarios.<\/p>","content":"Sarcasmo no, m\u00e1s bien que te has picado. Lo cual no es de estra\u00f1ar viendo tu historial de comentarios.","karma":"25.00","parent":"525024","comment_edited_date":"","vote_count":"3","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"3","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"95594","author":"","webpage":null,"user_name":"ballad","karma_level":"49.00","iseditor":"0","global_id":"712895","facebook_uid":null,"index":96,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/712895_4.png"},{"id":"525123","post_id":"52102","date":1380065886,"content_filtered":"<p>extra\u00f1ar*<\/p>","content":"extra\u00f1ar*","karma":"0.00","parent":"525122","comment_edited_date":"","vote_count":"1","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"4","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"95594","author":"","webpage":null,"user_name":"ballad","karma_level":"49.00","iseditor":"0","global_id":"712895","facebook_uid":null,"index":97,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/712895_4.png"},{"id":"525159","post_id":"52102","date":1380098744,"content_filtered":"<p>Qu\u00e9 historial? <\/p>","content":"Qu\u00e9 historial? ","karma":"15.00","parent":"525123","comment_edited_date":"","vote_count":"0","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"5","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"5319","author":"LC III","webpage":"","user_name":"nosoyraro","karma_level":"93.00","iseditor":"0","global_id":"204541","facebook_uid":"500461742","index":107,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/204541_10.png"},{"id":"524961","post_id":"52102","date":1380034640,"content_filtered":"<p>No se trata de haters, se trata de que no tiene relacion directa con el post...<\/p>","content":"No se trata de haters, se trata de que no tiene relacion directa con el post...","karma":"-52.50","parent":"524958","comment_edited_date":"","vote_count":"15","comment_level":4,"comment_deleted_date":"","tree_level":"2","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"71758","author":"Goa Transbreak","webpage":null,"user_name":"goatransbreak","karma_level":"47.00","iseditor":"0","global_id":"523201","facebook_uid":null,"index":24,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/523201_1.png"},{"id":"524977","post_id":"52102","date":1380036286,"content_filtered":"<p>Negativo, est\u00e1 diciendo lo buenos que son los iMacs en un post hablando de iMacs!<\/p>","content":"Negativo, est\u00e1 diciendo lo buenos que son los iMacs en un post hablando de iMacs!","karma":"140.00","parent":"524961","comment_edited_date":"","vote_count":"8","comment_level":1,"comment_deleted_date":"","tree_level":"3","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"45998","author":"JuanMa","webpage":"","user_name":"juanmaconde","karma_level":"54.00","iseditor":"0","global_id":"129521","facebook_uid":null,"index":35,"avatar_type":"gravatar","avatar_link":"http:\/\/www.gravatar.com\/avatar\/112b85540aef5871bffdba9c982b3e6e"},{"id":"524990","post_id":"52102","date":1380038157,"content_filtered":"<p>El post va de que han renovado los iMac, y \u00e9l dice que le encantan los iMac.<\/p><p>No tener relaci\u00f3n es cu\u00e1ndo el tema va del iPhone 5C y alguien habla del valor en bolsa de Apple o cu\u00e1ndo el tema va del coprocesador de movimiento M7 del iPhone 5S y alguien habla de c\u00f3mo le cae Miguel Mich\u00e1n.<\/p>","content":"El post va de que han renovado los iMac, y \u00e9l dice que le encantan los iMac.\n\nNo tener relaci\u00f3n es cu\u00e1ndo el tema va del iPhone 5C y alguien habla del valor en bolsa de Apple o cu\u00e1ndo el tema va del coprocesador de movimiento M7 del iPhone 5S y alguien habla de c\u00f3mo le cae Miguel Mich\u00e1n.","karma":"69.25","parent":"524961","comment_edited_date":"","vote_count":"5","comment_level":2,"comment_deleted_date":"","tree_level":"3","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"101354","author":"","webpage":null,"user_name":"esexese","karma_level":"34.00","iseditor":"0","global_id":"763183","facebook_uid":null,"index":45,"avatar_type":"gravatar","avatar_link":"http:\/\/www.gravatar.com\/avatar\/91056373832d1c2dcab38885cb671488"},{"id":"524991","post_id":"52102","date":1380038206,"content_filtered":"<p>Me parece que no te enteras de nada...<\/p>","content":"Me parece que no te enteras de nada...","karma":"-4.50","parent":"524961","comment_edited_date":"","vote_count":"2","comment_level":4,"comment_deleted_date":"","tree_level":"3","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"83671","author":"","webpage":null,"user_name":"jcgm","karma_level":"35.00","iseditor":"0","global_id":"573976","facebook_uid":null,"index":46,"avatar_type":"gravatar","avatar_link":"http:\/\/www.gravatar.com\/avatar\/2b1d80226b3ae08113fb8e0c683e930d"},{"id":"524960","post_id":"52102","date":1380034036,"content_filtered":"<p>Tengo un iMac late 2009 comprado en julio de 2010 y est\u00e1 como nuevo, adem\u00e1s con la \"ampliaci\u00f3n\" a fusion drive (quitando la superdrive) y los 16 gigas de ram va completamente como la seda. El \u00fanico punto en contra es la gr\u00e1fica que no se puede cambiar, pero por lo dem\u00e1s... la mejor inversi\u00f3n en tecnolog\u00eda que he hecho sin duda!<\/p>","content":"Tengo un iMac late 2009 comprado en julio de 2010 y est\u00e1 como nuevo, adem\u00e1s con la \"ampliaci\u00f3n\" a fusion drive (quitando la superdrive) y los 16 gigas de ram va completamente como la seda. El \u00fanico punto en contra es la gr\u00e1fica que no se puede cambiar, pero por lo dem\u00e1s... la mejor inversi\u00f3n en tecnolog\u00eda que he hecho sin duda!","karma":"86.25","parent":"524942","comment_edited_date":"","vote_count":"6","comment_level":2,"comment_deleted_date":"","tree_level":"1","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"45998","author":"JuanMa","webpage":"","user_name":"juanmaconde","karma_level":"54.00","iseditor":"0","global_id":"129521","facebook_uid":null,"index":23,"avatar_type":"gravatar","avatar_link":"http:\/\/www.gravatar.com\/avatar\/112b85540aef5871bffdba9c982b3e6e"},{"id":"524985","post_id":"52102","date":1380037200,"content_filtered":"<p>Tengo un port\u00e1til PB comprado en el 2006 y est\u00e1 como nuevo; adem\u00e1s con la ampliaci\u00f3n de la RAM a 4 Gb, me va como la seda en W7. El \u00fanico punto en contra es que tampoco le puedo cambiar la gr\u00e1fica, pero por lo dem\u00e1s...la menor inversi\u00f3n en tecnolog\u00eda que he hecho sin duda\u00a1...bueno, no te enfades JuanMa, no te respondo a mala leche. Lo \u00fanico que quiero hacer ver es que un ordenador puede (debe) durar unos 8-10 a\u00f1os sin grandes problemas de funcionamiento para una gran mayor\u00eda de ususarios. Obviamente cuando veo un iMac, me gotea el colmillo, se me cae la baba, hiperventilo y me subo por las paredes de la envidia, pero mi vetusto PB tiene que durar al menos dos a\u00f1os m\u00e1s...o mejor dicho, hasta que no me sirva para el uso que le doy (office, internet, alg\u00fan v\u00eddeo y poco m\u00e1s). Un saludo y disfruta de tu iMac (ya me tocar\u00e1 a m\u00ed dentro de unos a\u00f1os)<\/p>","content":"Tengo un port\u00e1til PB comprado en el 2006 y est\u00e1 como nuevo; adem\u00e1s con la ampliaci\u00f3n de la RAM a 4 Gb, me va como la seda en W7. El \u00fanico punto en contra es que tampoco le puedo cambiar la gr\u00e1fica, pero por lo dem\u00e1s...la menor inversi\u00f3n en tecnolog\u00eda que he hecho sin duda\u00a1...bueno, no te enfades JuanMa, no te respondo a mala leche. Lo \u00fanico que quiero hacer ver es que un ordenador puede (debe) durar unos 8-10 a\u00f1os sin grandes problemas de funcionamiento para una gran mayor\u00eda de ususarios. Obviamente cuando veo un iMac, me gotea el colmillo, se me cae la baba, hiperventilo y me subo por las paredes de la envidia, pero mi vetusto PB tiene que durar al menos dos a\u00f1os m\u00e1s...o mejor dicho, hasta que no me sirva para el uso que le doy (office, internet, alg\u00fan v\u00eddeo y poco m\u00e1s). Un saludo y disfruta de tu iMac (ya me tocar\u00e1 a m\u00ed dentro de unos a\u00f1os)","karma":"67.50","parent":"524960","comment_edited_date":"","vote_count":"7","comment_level":2,"comment_deleted_date":"","tree_level":"2","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"64539","author":"","webpage":null,"user_name":"kokoliso","karma_level":"48.00","iseditor":"0","global_id":"467749","facebook_uid":null,"index":41,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/467749_1.png"},{"id":"524962","post_id":"52102","date":1380034955,"content_filtered":"<p>Cambiar cambiar... es posible cambiar la gr\u00e1fica. El problema es encontrar una gr\u00e1fica superior. Pero tal vez por eBayo alg\u00fan ST podr\u00eda ser. Estas se conectan mediante un conector MXM. Aunque hay que a\u00f1adir que no es un proceso sencillo e igual tampoco rentable.<\/p>","content":"Cambiar cambiar... es posible cambiar la gr\u00e1fica. El problema es encontrar una gr\u00e1fica superior. Pero tal vez por eBayo alg\u00fan ST podr\u00eda ser. Estas se conectan mediante un conector MXM. Aunque hay que a\u00f1adir que no es un proceso sencillo e igual tampoco rentable.","karma":"41.25","parent":"524960","comment_edited_date":"","vote_count":"3","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"2","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"6077","author":"Pedro Santamaria","webpage":"http:\/\/cuxtom.com","user_name":"cuxtom","karma_level":"89.00","iseditor":"1","global_id":"8382","facebook_uid":"1062241581","index":25,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/8382_3.png"},{"id":"524970","post_id":"52102","date":1380035614,"content_filtered":"<p>En tiempo vi una de un iMac del 2011 en OWC por 600\u20ac y dec\u00edan que era compatible con el mac, pero claro... entre el precio y el canguelo de abrir el ordenador yo mismo no me compensa como has dicho Pedro. \u00a1Muchas gracias por el aviso!<\/p>","content":"En tiempo vi una de un iMac del 2011 en OWC por 600\u20ac y dec\u00edan que era compatible con el mac, pero claro... entre el precio y el canguelo de abrir el ordenador yo mismo no me compensa como has dicho Pedro. \u00a1Muchas gracias por el aviso!","karma":"10.00","parent":"524962","comment_edited_date":"","vote_count":"0","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"3","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"45998","author":"JuanMa","webpage":"","user_name":"juanmaconde","karma_level":"54.00","iseditor":"0","global_id":"129521","facebook_uid":null,"index":30,"avatar_type":"gravatar","avatar_link":"http:\/\/www.gravatar.com\/avatar\/112b85540aef5871bffdba9c982b3e6e"},{"id":"525081","post_id":"52102","date":1380053556,"content_filtered":"<p>Es caro y es complicado cambiar la gr\u00e1fica de los iMac, al menos de los de 2009. Si lo hace el servicio t\u00e9cnico de Apple ser\u00e1 car\u00edsimo, sabemos que precisamente barato no es. Y much\u00edsimos usuarios que en un Pc convencional se atrever\u00edan a cambiar la gr\u00e1fica en un iMac no se atreven a meter mano, da miedo invertir un dinero a considerar en un componente y que puedas meter la pata al cambiarlo.<\/p>","content":"Es caro y es complicado cambiar la gr\u00e1fica de los iMac, al menos de los de 2009. Si lo hace el servicio t\u00e9cnico de Apple ser\u00e1 car\u00edsimo, sabemos que precisamente barato no es. Y much\u00edsimos usuarios que en un Pc convencional se atrever\u00edan a cambiar la gr\u00e1fica en un iMac no se atreven a meter mano, da miedo invertir un dinero a considerar en un componente y que puedas meter la pata al cambiarlo.","karma":"10.00","parent":"524962","comment_edited_date":"","vote_count":"0","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"3","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"3916","author":"McRob ","webpage":null,"user_name":"mcrobbie","karma_level":"49.00","iseditor":"0","global_id":"6302","facebook_uid":null,"index":91,"avatar_type":"gravatar","avatar_link":"http:\/\/www.gravatar.com\/avatar\/d6797a5ddabccc3a75378266f9bb205a"},{"id":"525019","post_id":"52102","date":1380043317,"content_filtered":"<p>Efectivamente, yo mismo eh cambiado la gr\u00e1fica de mi iMac late 2009. Le puse una 4850 muy rica. El proceso es delicado, pero merece la pena. Se le puede llegar a poner hasta la 6950 de 2gb.<\/p>","content":"Efectivamente, yo mismo eh cambiado la gr\u00e1fica de mi iMac late 2009. Le puse una 4850 muy rica. El proceso es delicado, pero merece la pena. Se le puede llegar a poner hasta la 6950 de 2gb.","karma":"8.00","parent":"524962","comment_edited_date":"","vote_count":"0","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"3","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"40056","author":"","webpage":null,"user_name":"escarcha","karma_level":"39.00","iseditor":"0","global_id":"347022","facebook_uid":null,"index":64,"avatar_type":"gravatar","avatar_link":"http:\/\/www.gravatar.com\/avatar\/a322e768e5a20b9087f5a97ca9393d7a"},{"id":"525073","post_id":"52102","date":1380052258,"content_filtered":"<p>Me puedes decir donde la has comprado? Muchas gracias compa\u00f1ero!<\/p>","content":"Me puedes decir donde la has comprado? Muchas gracias compa\u00f1ero!","karma":"10.00","parent":"525019","comment_edited_date":"","vote_count":"0","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"4","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"45998","author":"JuanMa","webpage":"","user_name":"juanmaconde","karma_level":"54.00","iseditor":"0","global_id":"129521","facebook_uid":null,"index":85,"avatar_type":"gravatar","avatar_link":"http:\/\/www.gravatar.com\/avatar\/112b85540aef5871bffdba9c982b3e6e"},{"id":"525164","post_id":"52102","date":1380099680,"content_filtered":"<p>Puedes encontrarlas en eBay, aunque son algo caras. Yo se la compr\u00e9 a un forero de los Apple Support Forums. Hay un hilo donde la gente cuenta sus experiencias sobre el cambio de gr\u00e1fica y adem\u00e1s sirve de sitio de compra-venta. Es este:<\/p><p>https:\/\/discussions.apple.com\/thread\/3029120?start=0&amp;tstart=0<\/p><p>Espero que te sirva<\/p>","content":"Puedes encontrarlas en eBay, aunque son algo caras. Yo se la compr\u00e9 a un forero de los Apple Support Forums. Hay un hilo donde la gente cuenta sus experiencias sobre el cambio de gr\u00e1fica y adem\u00e1s sirve de sitio de compra-venta. Es este:\n\nhttps:\/\/discussions.apple.com\/thread\/3029120?start=0&tstart=0\n\nEspero que te sirva","karma":"28.00","parent":"525073","comment_edited_date":"","vote_count":"1","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"5","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"40056","author":"","webpage":null,"user_name":"escarcha","karma_level":"39.00","iseditor":"0","global_id":"347022","facebook_uid":null,"index":110,"avatar_type":"gravatar","avatar_link":"http:\/\/www.gravatar.com\/avatar\/a322e768e5a20b9087f5a97ca9393d7a"},{"id":"525242","post_id":"52102","date":1380122807,"content_filtered":"<p>\u00a1Muchas gracias compa\u00f1ero!<\/p>","content":"\u00a1Muchas gracias compa\u00f1ero!","karma":"10.00","parent":"525164","comment_edited_date":"","vote_count":"0","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"6","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"45998","author":"JuanMa","webpage":"","user_name":"juanmaconde","karma_level":"54.00","iseditor":"0","global_id":"129521","facebook_uid":null,"index":123,"avatar_type":"gravatar","avatar_link":"http:\/\/www.gravatar.com\/avatar\/112b85540aef5871bffdba9c982b3e6e"},{"id":"524994","post_id":"52102","date":1380038278,"content_filtered":"<p>Estamos hablando de Apple, hablamos de iMac, hablamos de OS X. Eso son palabras mayores aunque algunos le pese....<\/p><p>Mi Imac comprado hace casi tres a\u00f1os y ah\u00ed est\u00e1 como el primer d\u00eda<\/p>","content":"Estamos hablando de Apple, hablamos de iMac, hablamos de OS X. Eso son palabras mayores aunque algunos le pese....\n\nMi Imac comprado hace casi tres a\u00f1os y ah\u00ed est\u00e1 como el primer d\u00eda","karma":"43.00","parent":"524942","comment_edited_date":"","vote_count":"4","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"1","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"83671","author":"","webpage":null,"user_name":"jcgm","karma_level":"35.00","iseditor":"0","global_id":"573976","facebook_uid":null,"index":49,"avatar_type":"gravatar","avatar_link":"http:\/\/www.gravatar.com\/avatar\/2b1d80226b3ae08113fb8e0c683e930d"},{"id":"525091","post_id":"52102","date":1380055420,"content_filtered":"<p>\u00bfTodavia no lo has sacado de la caja? Vamos hombre... sacalo!<\/p>","content":"\u00bfTodavia no lo has sacado de la caja? Vamos hombre... sacalo!","karma":"141.25","parent":"524994","comment_edited_date":"","vote_count":"13","comment_level":1,"comment_deleted_date":"","tree_level":"2","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"52695","author":"Gonzalo ","webpage":null,"user_name":"gonzakpo","karma_level":"37.00","iseditor":"0","global_id":"121227","facebook_uid":null,"index":93,"avatar_type":"gravatar","avatar_link":"http:\/\/www.gravatar.com\/avatar\/9903325bebbe53a48f5fb798d673d727"},{"id":"525143","post_id":"52102","date":1380090436,"content_filtered":"<p>Venga, actualiza tu antivirus, vaya a ser que tu ChurriG\u00fcindous no te pase ni de la pantalla de arranque.... De mientras, nosotros seguiremos disfrutando de nuestras m\u00e1quinas...<\/p>","content":"Venga, actualiza tu antivirus, vaya a ser que tu ChurriG\u00fcindous no te pase ni de la pantalla de arranque.... De mientras, nosotros seguiremos disfrutando de nuestras m\u00e1quinas...","karma":"5.50","parent":"525091","comment_edited_date":"","vote_count":"1","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"3","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"83671","author":"","webpage":null,"user_name":"jcgm","karma_level":"35.00","iseditor":"0","global_id":"573976","facebook_uid":null,"index":101,"avatar_type":"gravatar","avatar_link":"http:\/\/www.gravatar.com\/avatar\/2b1d80226b3ae08113fb8e0c683e930d"},{"id":"525301","post_id":"52102","date":1380135338,"content_filtered":"<p>JAJAJAJA que risa tu comentario, noto que hablas mas por marca que por experiencia <\/p>","content":"JAJAJAJA que risa tu comentario, noto que hablas mas por marca que por experiencia ","karma":"10.00","parent":"525143","comment_edited_date":"","vote_count":"0","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"4","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"17174","author":"Hatebreeder 117 ","webpage":null,"user_name":"hatebreeder117","karma_level":"51.00","iseditor":"0","global_id":"123212","facebook_uid":null,"index":125,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/123212_1.png"},{"id":"525079","post_id":"52102","date":1380053464,"content_filtered":"<p>No puedo estar m\u00e1s de acuerdo contigo. Llevo 3 a\u00f1os con mi iMac (el primero que he tenido) y el otro d\u00eda pensando... Pens\u00e9 hasta que ten\u00eda menos tiempo. Est\u00e1 como el primer d\u00eda en cuanto a rendimiento, no noto el paso del tiempo por \u00e9l. Cuando hice la inversi\u00f3n fue con esa idea, pero era mi primer Mac y ten\u00eda tambi\u00e9n mis dudas. Ahora s\u00e9 que el siguiente, ser\u00e1 otro iMac sin duda (y si la econom\u00eda lo permite claro... Ir\u00e9 ahorrando ya jeje)<\/p>","content":"No puedo estar m\u00e1s de acuerdo contigo. Llevo 3 a\u00f1os con mi iMac (el primero que he tenido) y el otro d\u00eda pensando... Pens\u00e9 hasta que ten\u00eda menos tiempo. Est\u00e1 como el primer d\u00eda en cuanto a rendimiento, no noto el paso del tiempo por \u00e9l. Cuando hice la inversi\u00f3n fue con esa idea, pero era mi primer Mac y ten\u00eda tambi\u00e9n mis dudas. Ahora s\u00e9 que el siguiente, ser\u00e1 otro iMac sin duda (y si la econom\u00eda lo permite claro... Ir\u00e9 ahorrando ya jeje)","karma":"18.00","parent":"524942","comment_edited_date":"","vote_count":"1","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"1","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"54816","author":"","webpage":null,"user_name":"juanjo.dm","karma_level":"38.00","iseditor":"0","global_id":"192295","facebook_uid":"1248512173","index":90,"avatar_type":"facebook","avatar_link":"https:\/\/graph.facebook.com\/1248512173\/picture"},{"id":"525011","post_id":"52102","date":1380041901,"content_filtered":"<p>Yo acabo de jubilar el iMac mio, se los he pasado a la torre a mis padres ( su primer mac ) ya que el pobre no daba m\u00e1s de si para editar video profesionalmente... a ver que hago ahora<\/p>","content":"Yo acabo de jubilar el iMac mio, se los he pasado a la torre a mis padres ( su primer mac ) ya que el pobre no daba m\u00e1s de si para editar video profesionalmente... a ver que hago ahora","karma":"8.00","parent":"524942","comment_edited_date":"","vote_count":"0","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"1","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"19827","author":"kleshk","webpage":null,"user_name":"kleshk","karma_level":"33.00","iseditor":"0","global_id":"191514","facebook_uid":"1432339746","index":59,"avatar_type":"facebook","avatar_link":"https:\/\/graph.facebook.com\/1432339746\/picture"},{"id":"525077","post_id":"52102","date":1380053188,"content_filtered":"<p>Yo tengo el iMac de 2011, y la verdad... Me parece una pasada de ordenador.<\/p><p>Le llevo dando un uso fuerte desde que sali\u00f3 de la caja (edici\u00f3n de video, y uso general para los estudios) vamos, que con toda la ca\u00f1a que le he metido, bufff... Es un maquin\u00f3n.<\/p><p>Pero a la hora de usarlo para gaming, la verdad que no cumple... Me aguanta el Minecraft con todo a full y VSync con Spotify y Skype a la vez, pero ni un poco m\u00e1s.<\/p><p>Es el m\u00ba b\u00e1sico de 27\"... Si encontrase alguna tienda de inform\u00e1tica por Valencia que le hiciese un apa\u00f1o (meterle un ssd y 16gb de RAM) la cosa mejorar\u00eda... No mucho en juegos, pero si en rendimiento en general.<\/p><p>El problema es encontrar esa tienda :(<\/p>","content":"Yo tengo el iMac de 2011, y la verdad... Me parece una pasada de ordenador.\n\nLe llevo dando un uso fuerte desde que sali\u00f3 de la caja (edici\u00f3n de video, y uso general para los estudios) vamos, que con toda la ca\u00f1a que le he metido, bufff... Es un maquin\u00f3n.\n\nPero a la hora de usarlo para gaming, la verdad que no cumple... Me aguanta el Minecraft con todo a full y VSync con Spotify y Skype a la vez, pero ni un poco m\u00e1s.\n\nEs el m\u00ba b\u00e1sico de 27\"... Si encontrase alguna tienda de inform\u00e1tica por Valencia que le hiciese un apa\u00f1o (meterle un ssd y 16gb de RAM) la cosa mejorar\u00eda... No mucho en juegos, pero si en rendimiento en general.\n\nEl problema es encontrar esa tienda :(","karma":"20.00","parent":"525011","comment_edited_date":"","vote_count":"1","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"2","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"93957","author":"","webpage":"http:\/\/www.youtube.com\/afb197","user_name":"megamanel","karma_level":"45.00","iseditor":"0","global_id":"702075","facebook_uid":null,"index":88,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/702075_1.png"},{"id":"524930","post_id":"52102","date":1380030121,"content_filtered":"<p>He hablado hace unos 15 minutos con Apple por tel\u00e9fono precisamente por eso, porque compr\u00e9 un iMac por la web y quer\u00eda congelar la compra hasta que me confirmasen que me enviar\u00edan el nuevo. He podido hacer el cambio sin ning\u00fan problema. Podr\u00edan haberlo anunciado en la keynote, ya que se ahorrar\u00edan gastos de gesti\u00f3n, porque no creo que yo sea el \u00fanico que compr\u00f3 un iMac despu\u00e9s del d\u00eda 10, ya que esper\u00e9 hasta ese d\u00eda por si las moscas...<\/p>","content":"He hablado hace unos 15 minutos con Apple por tel\u00e9fono precisamente por eso, porque compr\u00e9 un iMac por la web y quer\u00eda congelar la compra hasta que me confirmasen que me enviar\u00edan el nuevo. He podido hacer el cambio sin ning\u00fan problema. Podr\u00edan haberlo anunciado en la keynote, ya que se ahorrar\u00edan gastos de gesti\u00f3n, porque no creo que yo sea el \u00fanico que compr\u00f3 un iMac despu\u00e9s del d\u00eda 10, ya que esper\u00e9 hasta ese d\u00eda por si las moscas...","karma":"356.25","parent":"0","comment_edited_date":"","vote_count":"21","comment_level":1,"comment_deleted_date":"","tree_level":"0","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"25605","author":"Victor Jara Perez","webpage":"http:\/\/youtube.com\/victorjaramusic","user_name":"vicjape","karma_level":"54.00","iseditor":"0","global_id":"213337","facebook_uid":"1388362358","index":1,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/213337_1.png"},{"id":"524934","post_id":"52102","date":1380030651,"content_filtered":"<p>\u00a1Justo a tiempo compa\u00f1ero! Bien por avisar a otros usuarios<\/p>","content":"\u00a1Justo a tiempo compa\u00f1ero! Bien por avisar a otros usuarios","karma":"85.00","parent":"524930","comment_edited_date":"","vote_count":"5","comment_level":2,"comment_deleted_date":"","tree_level":"1","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"80296","author":"","webpage":"http:\/\/icelaya.blogspot.com","user_name":"icelaya91","karma_level":"51.00","iseditor":"0","global_id":"589507","facebook_uid":null,"index":4,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/589507_2.png"},{"id":"524959","post_id":"52102","date":1380033823,"content_filtered":"<p>Me pas\u00e9 a Mac en 2009 b\u00e1sicamente por Final Cut y me mantengo por la misma raz\u00f3n. Ahora que a mi iMac empiezan ya a not\u00e1rsele los a\u00f1os empiezo a barajar la posibilidad de actualizar. Sin embargo no pienso seguir con Apple el d\u00eda que lo haga y el motivo es el de siempre: el precio. Haciendo algo de bricolage puedes conseguir una configuraci\u00f3n muy parecida, en i7, con 16gb de ram, 3tb de disco duro y gr\u00e1fica nVidia a elegir por menos de 1500\u20ac y todas las ventajas de usar PC.<br \/>\nNo niego que los iMac sean grandes m\u00e1quinas... en el momento de la compra. Unos a\u00f1os m\u00e1s tarde se convierten en cafeteras bast\u00e1nte bonitas.<\/p>","content":"Me pas\u00e9 a Mac en 2009 b\u00e1sicamente por Final Cut y me mantengo por la misma raz\u00f3n. Ahora que a mi iMac empiezan ya a not\u00e1rsele los a\u00f1os empiezo a barajar la posibilidad de actualizar. Sin embargo no pienso seguir con Apple el d\u00eda que lo haga y el motivo es el de siempre: el precio. Haciendo algo de bricolage puedes conseguir una configuraci\u00f3n muy parecida, en i7, con 16gb de ram, 3tb de disco duro y gr\u00e1fica nVidia a elegir por menos de 1500\u20ac y todas las ventajas de usar PC.\nNo niego que los iMac sean grandes m\u00e1quinas... en el momento de la compra. Unos a\u00f1os m\u00e1s tarde se convierten en cafeteras bast\u00e1nte bonitas.","karma":"206.25","parent":"0","comment_edited_date":"","vote_count":"25","comment_level":1,"comment_deleted_date":"","tree_level":"0","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"58013","author":"","webpage":null,"user_name":"carloscroma","karma_level":"48.00","iseditor":"0","global_id":"430813","facebook_uid":"1408116517","index":22,"avatar_type":"facebook","avatar_link":"https:\/\/graph.facebook.com\/1408116517\/picture"},{"id":"524976","post_id":"52102","date":1380036149,"content_filtered":"<p>Yo tengo un imac de 2008 y de cafetera nada de nada, edito en final cut multicamaras en HD y va como la seda. Incluso el motion q suele pedir mas me va perfecto. Pero bueno si eres de los 4 o 5 q graban y editan en 4k pues si, cambialo ya.<\/p>","content":"Yo tengo un imac de 2008 y de cafetera nada de nada, edito en final cut multicamaras en HD y va como la seda. Incluso el motion q suele pedir mas me va perfecto. Pero bueno si eres de los 4 o 5 q graban y editan en 4k pues si, cambialo ya.","karma":"55.00","parent":"524959","comment_edited_date":"","vote_count":"4","comment_level":2,"comment_deleted_date":"","tree_level":"1","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"93565","author":"","webpage":null,"user_name":"almi1978","karma_level":"31.00","iseditor":"0","global_id":"699672","facebook_uid":null,"index":34,"avatar_type":"gravatar","avatar_link":"http:\/\/www.gravatar.com\/avatar\/fa7ba18da4c101c10ab49a65c3260017"},{"id":"525068","post_id":"52102","date":1380051640,"content_filtered":"<p>S\u00ed, \"Cafeteras bastante bonitas\". Pero Funcionales, peque\u00f1a diferencia.<\/p>","content":"S\u00ed, \"Cafeteras bastante bonitas\". Pero Funcionales, peque\u00f1a diferencia.","karma":"38.00","parent":"524959","comment_edited_date":"","vote_count":"2","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"1","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"35233","author":"","webpage":null,"user_name":"krisnovasoft","karma_level":"42.00","iseditor":"0","global_id":"320968","facebook_uid":"1125497573","index":82,"avatar_type":"facebook","avatar_link":"https:\/\/graph.facebook.com\/1125497573\/picture"},{"id":"524965","post_id":"52102","date":1380035094,"content_filtered":"<p>No entiendo por qu\u00e9 te votan negativo. Si dices la verdad. No son ampliables, por lo tanto tienes que mantenerte con el hardware del momento de la compra, a diferencia de una torre. Ya por no hablar del precio<\/p>","content":"No entiendo por qu\u00e9 te votan negativo. Si dices la verdad. No son ampliables, por lo tanto tienes que mantenerte con el hardware del momento de la compra, a diferencia de una torre. Ya por no hablar del precio","karma":"30.00","parent":"524959","comment_edited_date":"","vote_count":"4","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"1","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"99138","author":"","webpage":null,"user_name":"pablo.96","karma_level":"43.00","iseditor":"0","global_id":"741767","facebook_uid":null,"index":26,"avatar_type":"gravatar","avatar_link":"http:\/\/www.gravatar.com\/avatar\/4830532834a8d543ca4148fd5ef71cda"},{"id":"524972","post_id":"52102","date":1380035825,"content_filtered":"<p>Por la misma raz\u00f3n que a t\u00ed, se nota que no has tenido la experiencia de usar un iMac. He podido ampliar el disco duro y la ram sin problema alguno a mi iMac del 2009 como el del compa\u00f1ero... hay que informarse un pel\u00edn m\u00e1s. Que un i7 de 27' del 2009 me parece a mi que poco pisapapeles es! (o eso o trabajas para la NASA)<\/p>","content":"Por la misma raz\u00f3n que a t\u00ed, se nota que no has tenido la experiencia de usar un iMac. He podido ampliar el disco duro y la ram sin problema alguno a mi iMac del 2009 como el del compa\u00f1ero... hay que informarse un pel\u00edn m\u00e1s. Que un i7 de 27' del 2009 me parece a mi que poco pisapapeles es! (o eso o trabajas para la NASA)","karma":"40.00","parent":"524965","comment_edited_date":"","vote_count":"5","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"2","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"45998","author":"JuanMa","webpage":"","user_name":"juanmaconde","karma_level":"54.00","iseditor":"0","global_id":"129521","facebook_uid":null,"index":31,"avatar_type":"gravatar","avatar_link":"http:\/\/www.gravatar.com\/avatar\/112b85540aef5871bffdba9c982b3e6e"},{"id":"524979","post_id":"52102","date":1380036903,"content_filtered":"<p>No trabajo para la nasa, pero con la gr\u00e1fica ATI, DaVinci Resolve no va a ninguna parte y no tengo posibilidad de invertir para solucionar esa deficiencia. Y con el i7 2.8 los renders de FCP o AE empiezan a ser eternos...<\/p>","content":"No trabajo para la nasa, pero con la gr\u00e1fica ATI, DaVinci Resolve no va a ninguna parte y no tengo posibilidad de invertir para solucionar esa deficiencia. Y con el i7 2.8 los renders de FCP o AE empiezan a ser eternos...","karma":"35.00","parent":"524972","comment_edited_date":"","vote_count":"2","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"3","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"58013","author":"","webpage":null,"user_name":"carloscroma","karma_level":"48.00","iseditor":"0","global_id":"430813","facebook_uid":"1408116517","index":37,"avatar_type":"facebook","avatar_link":"https:\/\/graph.facebook.com\/1408116517\/picture"},{"id":"525152","post_id":"52102","date":1380093545,"content_filtered":"<p>Haber pillado un mac pro, a\u00fan est\u00e1s a tiempo. <\/p>","content":"Haber pillado un mac pro, a\u00fan est\u00e1s a tiempo. ","karma":"13.00","parent":"524979","comment_edited_date":"","vote_count":"0","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"4","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"7633","author":"Guillque","webpage":"http:\/\/onlyjugones.webs.com","user_name":"guillque","karma_level":"70.00","iseditor":"0","global_id":"9821","facebook_uid":null,"index":103,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/9821_16.png"},{"id":"525075","post_id":"52102","date":1380052385,"content_filtered":"<p>Si te fijas he respondido a Pablo, no a t\u00ed!<\/p>","content":"Si te fijas he respondido a Pablo, no a t\u00ed!","karma":"10.00","parent":"524979","comment_edited_date":"","vote_count":"0","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"4","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"45998","author":"JuanMa","webpage":"","user_name":"juanmaconde","karma_level":"54.00","iseditor":"0","global_id":"129521","facebook_uid":null,"index":87,"avatar_type":"gravatar","avatar_link":"http:\/\/www.gravatar.com\/avatar\/112b85540aef5871bffdba9c982b3e6e"},{"id":"525010","post_id":"52102","date":1380041845,"content_filtered":"<p>Justamente S\u00cd tengo un iMac, un iMac mid-2009 con un Core 2 Duo, 4GB de RAM (por suerte, s\u00ed te deja cambiar la RAM este modelo) y una HD 2600XT, y va genial.<\/p><p>Lo que digo es que olv\u00eddate de cambiar la gr\u00e1fica, RAM, disco... (sin desmontar, perder garant\u00eda, etc...) cosa que en una torre S\u00cd puedes hacer.<\/p><p>Y no, no trabajo para la NASA, pero y de gr\u00e1ficos que tal vas? Cuando los cambies avisa... ah no... que no se puede<\/p>","content":"Justamente S\u00cd tengo un iMac, un iMac mid-2009 con un Core 2 Duo, 4GB de RAM (por suerte, s\u00ed te deja cambiar la RAM este modelo) y una HD 2600XT, y va genial.\n\nLo que digo es que olv\u00eddate de cambiar la gr\u00e1fica, RAM, disco... (sin desmontar, perder garant\u00eda, etc...) cosa que en una torre S\u00cd puedes hacer.\n\nY no, no trabajo para la NASA, pero y de gr\u00e1ficos que tal vas? Cuando los cambies avisa... ah no... que no se puede","karma":"25.00","parent":"524972","comment_edited_date":"","vote_count":"1","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"3","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"99138","author":"","webpage":null,"user_name":"pablo.96","karma_level":"43.00","iseditor":"0","global_id":"741767","facebook_uid":null,"index":58,"avatar_type":"gravatar","avatar_link":"http:\/\/www.gravatar.com\/avatar\/4830532834a8d543ca4148fd5ef71cda"},{"id":"525074","post_id":"52102","date":1380052350,"content_filtered":"<p>Lee unos post m\u00e1s arriba compa\u00f1ero. S\u00ed se puede.<\/p>","content":"Lee unos post m\u00e1s arriba compa\u00f1ero. S\u00ed se puede.","karma":"25.00","parent":"525010","comment_edited_date":"","vote_count":"1","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"4","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"45998","author":"JuanMa","webpage":"","user_name":"juanmaconde","karma_level":"54.00","iseditor":"0","global_id":"129521","facebook_uid":null,"index":86,"avatar_type":"gravatar","avatar_link":"http:\/\/www.gravatar.com\/avatar\/112b85540aef5871bffdba9c982b3e6e"},{"id":"525070","post_id":"52102","date":1380051712,"content_filtered":"<p>Creo que muchos compran una maquina del segmento equivocado. <\/p>","content":"Creo que muchos compran una maquina del segmento equivocado. ","karma":"23.00","parent":"525010","comment_edited_date":"","vote_count":"1","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"4","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"35233","author":"","webpage":null,"user_name":"krisnovasoft","karma_level":"42.00","iseditor":"0","global_id":"320968","facebook_uid":"1125497573","index":83,"avatar_type":"facebook","avatar_link":"https:\/\/graph.facebook.com\/1125497573\/picture"},{"id":"524980","post_id":"52102","date":1380036983,"content_filtered":"<p>si haz ahora esas modificaciones con el actual iMac, porque mas vale que seas un manitas como MacGyver por que sino te va a costar mas el collar que el perro<\/p>","content":"si haz ahora esas modificaciones con el actual iMac, porque mas vale que seas un manitas como MacGyver por que sino te va a costar mas el collar que el perro","karma":"10.00","parent":"524972","comment_edited_date":"","vote_count":"0","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"3","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"100328","author":"","webpage":null,"user_name":"frog","karma_level":"47.00","iseditor":"0","global_id":"754135","facebook_uid":null,"index":38,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/754135_3.png"},{"id":"524975","post_id":"52102","date":1380036139,"content_filtered":"<p>La grande ventaja (entre otras) de Apple es el software. A ver si l\u00ea puedes meter OS X en esa supuesta configuracion parecida...<\/p>","content":"La grande ventaja (entre otras) de Apple es el software. A ver si l\u00ea puedes meter OS X en esa supuesta configuracion parecida...","karma":"20.00","parent":"524959","comment_edited_date":"","vote_count":"2","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"1","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"27857","author":"","webpage":null,"user_name":"mariuuu","karma_level":"43.00","iseditor":"0","global_id":"263543","facebook_uid":"725387851","index":33,"avatar_type":"facebook","avatar_link":"https:\/\/graph.facebook.com\/725387851\/picture"},{"id":"524981","post_id":"52102","date":1380037108,"content_filtered":"<p>Por muy bueno que sea OS X (que no lo niego), de poco me sirve si las limitaciones del hardware suponen un lastre a la hora de trabajr. <\/p>","content":"Por muy bueno que sea OS X (que no lo niego), de poco me sirve si las limitaciones del hardware suponen un lastre a la hora de trabajr. ","karma":"30.00","parent":"524975","comment_edited_date":"","vote_count":"1","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"2","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"58013","author":"","webpage":null,"user_name":"carloscroma","karma_level":"48.00","iseditor":"0","global_id":"430813","facebook_uid":"1408116517","index":39,"avatar_type":"facebook","avatar_link":"https:\/\/graph.facebook.com\/1408116517\/picture"},{"id":"524989","post_id":"52102","date":1380037650,"content_filtered":"<p>Aqu\u00ed, adem\u00e1s del sistema, todo depende de las apps. Si usar AE, Premiere o resto del paquete Adobe entonces posiblemente apostar por un PC sea una opci\u00f3n interesante a considerar. Es cuesti\u00f3n de prioridades. <\/p>","content":"Aqu\u00ed, adem\u00e1s del sistema, todo depende de las apps. Si usar AE, Premiere o resto del paquete Adobe entonces posiblemente apostar por un PC sea una opci\u00f3n interesante a considerar. Es cuesti\u00f3n de prioridades. ","karma":"65.00","parent":"524981","comment_edited_date":"","vote_count":"3","comment_level":2,"comment_deleted_date":"","tree_level":"3","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"6077","author":"Pedro Santamaria","webpage":"http:\/\/cuxtom.com","user_name":"cuxtom","karma_level":"89.00","iseditor":"1","global_id":"8382","facebook_uid":"1062241581","index":44,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/8382_3.png"},{"id":"525133","post_id":"52102","date":1380080602,"content_filtered":"<p>...cierto. <\/p><p>Por otro lado, perturba un poco que la iMac \"b\u00e1sica\" solo tenga gr\u00e1fica integrada, mientras que las generaciones anteriores siempre ten\u00edan gr\u00e1fica dedica. Vaya que perturba siendo el mismo precio y por mucho que digan que intel ha mejorado mucho ese aspecto. Podr\u00eda ser un tema para un pr\u00f3ximo post. <\/p>","content":"...cierto. \n\nPor otro lado, perturba un poco que la iMac \"b\u00e1sica\" solo tenga gr\u00e1fica integrada, mientras que las generaciones anteriores siempre ten\u00edan gr\u00e1fica dedica. Vaya que perturba siendo el mismo precio y por mucho que digan que intel ha mejorado mucho ese aspecto. Podr\u00eda ser un tema para un pr\u00f3ximo post. ","karma":"10.00","parent":"524989","comment_edited_date":"","vote_count":"0","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"4","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"28533","author":"","webpage":"http:\/\/flickr.com\/photos\/damianphd\/","user_name":"damianphd","karma_level":"54.00","iseditor":"0","global_id":"269591","facebook_uid":"1328475619","index":99,"avatar_type":"facebook","avatar_link":"https:\/\/graph.facebook.com\/1328475619\/picture"},{"id":"525215","post_id":"52102","date":1380112015,"content_filtered":"<p>Y apuesto que ser\u00e1 una intel iris pro 5000. Y no la 5200.<\/p><p>Esa es la cuesti\u00f3n, que iris pro es? <br \/>\nla 5200 ~ nvidia 650M <br \/>\no la iris pro 5000?<\/p>","content":"Y apuesto que ser\u00e1 una intel iris pro 5000. Y no la 5200.\n\nEsa es la cuesti\u00f3n, que iris pro es? \nla 5200 ~ nvidia 650M \no la iris pro 5000?","karma":"8.00","parent":"525133","comment_edited_date":"","vote_count":"0","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"5","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"11022","author":"","webpage":null,"user_name":"orbayo","karma_level":"35.00","iseditor":"0","global_id":"92957","facebook_uid":null,"index":119,"avatar_type":"gravatar","avatar_link":"http:\/\/www.gravatar.com\/avatar\/c5ed0a261886e6f3ca304fd1ea50da29"},{"id":"525226","post_id":"52102","date":1380119201,"content_filtered":"<p>Segun para que, Porque el rendimiento del OpenGl en OSX es una KK asi de claro.<\/p>","content":"Segun para que, Porque el rendimiento del OpenGl en OSX es una KK asi de claro.","karma":"10.00","parent":"524975","comment_edited_date":"","vote_count":"0","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"2","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"55470","author":"","webpage":null,"user_name":"hall8000","karma_level":"52.00","iseditor":"0","global_id":"417389","facebook_uid":null,"index":120,"avatar_type":"gravatar","avatar_link":"http:\/\/www.gravatar.com\/avatar\/eb0f5d680fe76556f64cb6608d40dd7a"},{"id":"525151","post_id":"52102","date":1380093415,"content_filtered":"<p>Lo que tienes que hacer es unirte al mundo ssd. <\/p>","content":"Lo que tienes que hacer es unirte al mundo ssd. ","karma":"13.00","parent":"524959","comment_edited_date":"","vote_count":"0","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"1","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"7633","author":"Guillque","webpage":"http:\/\/onlyjugones.webs.com","user_name":"guillque","karma_level":"70.00","iseditor":"0","global_id":"9821","facebook_uid":null,"index":102,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/9821_16.png"},{"id":"525286","post_id":"52102","date":1380131808,"content_filtered":"<p>Pues mi imac de 2007 estuvo editando video en 1080p el otro d\u00eda. Se inmut\u00f3, claro est\u00e1, pero lo hizo y lo hizo bien. No es un equipo profesional como para un estudio de avanzado como Pixar, pero para un usuario muy avanzado es una m\u00e1quina incre\u00edble y duradera, garantizado.<\/p>","content":"Pues mi imac de 2007 estuvo editando video en 1080p el otro d\u00eda. Se inmut\u00f3, claro est\u00e1, pero lo hizo y lo hizo bien. No es un equipo profesional como para un estudio de avanzado como Pixar, pero para un usuario muy avanzado es una m\u00e1quina incre\u00edble y duradera, garantizado.","karma":"10.00","parent":"524959","comment_edited_date":"","vote_count":"0","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"1","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"13525","author":"","webpage":null,"user_name":"dabenza","karma_level":"48.00","iseditor":"0","global_id":"115617","facebook_uid":null,"index":124,"avatar_type":"wsl","avatar_link":"http:\/\/img.weblogssl.com\/avatar\/mini\/115617_1.png"},{"id":"525214","post_id":"52102","date":1380111791,"content_filtered":"<p>Pues yo tengo un iMAc, 7,1 con Snow Leopard. De navidades del 2007. Y no puedo aumentar la RAM, estoy harto de que con cualquier tonter\u00eda, se ocupe TODA la RAM. Que asco, poner marcas de agua, ver fotos, se empieza a consumir la RAM cuan glucosa en sangre. NO se puede ampliar m\u00e1s. Se me rompi\u00f3 el disco duro hace poco, y para cambiarlo tuve que ir a un servicio t\u00e9cnico oficial, no era nada sencillo abrir el iMac (ventosas para sacar la pantalla incluidas), y con mucho peligro de da\u00f1ar algo.<\/p>","content":"Pues yo tengo un iMAc, 7,1 con Snow Leopard. De navidades del 2007. Y no puedo aumentar la RAM, estoy harto de que con cualquier tonter\u00eda, se ocupe TODA la RAM. Que asco, poner marcas de agua, ver fotos, se empieza a consumir la RAM cuan glucosa en sangre. NO se puede ampliar m\u00e1s. Se me rompi\u00f3 el disco duro hace poco, y para cambiarlo tuve que ir a un servicio t\u00e9cnico oficial, no era nada sencillo abrir el iMac (ventosas para sacar la pantalla incluidas), y con mucho peligro de da\u00f1ar algo.","karma":"8.00","parent":"524959","comment_edited_date":"","vote_count":"0","comment_level":3,"comment_deleted_date":"","tree_level":"1","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"11022","author":"","webpage":null,"user_name":"orbayo","karma_level":"35.00","iseditor":"0","global_id":"92957","facebook_uid":null,"index":118,"avatar_type":"gravatar","avatar_link":"http:\/\/www.gravatar.com\/avatar\/c5ed0a261886e6f3ca304fd1ea50da29"},{"id":"524952","post_id":"52102","date":1380032614,"content_filtered":"<p>\u00bfUn iMac sin gr\u00e1fica dedicada por \"s\u00f3lo\" 1329?<br \/>\n\u00a1\u00a1\u00a1C\u00e1llese y coja mi dinero!!!<\/p><p>Madre m\u00eda a donde estamos llegando \u00faltimamente con los precios... \u00a1Casi na\u00b4!<\/p>","content":"\u00bfUn iMac sin gr\u00e1fica dedicada por \"s\u00f3lo\" 1329?\n\u00a1\u00a1\u00a1C\u00e1llese y coja mi dinero!!!\n\nMadre m\u00eda a donde estamos llegando \u00faltimamente con los precios... \u00a1Casi na\u00b4!","karma":"133.75","parent":"0","comment_edited_date":"","vote_count":"14","comment_level":1,"comment_deleted_date":"","tree_level":"0","comment_approved":"1","comment_author":"","user_id":"66701","author":"","webpage":null,"user_name":"jorgecriado","karma_level":"51.00","iseditor":"0","global_id":"474297","facebook_uid":"1524649395","index":17,"avatar_type":"facebook","avatar_link":"https:\/\/graph.facebook.com\/1524649395\/picture"}],"meta":{"more_records":"true","start":0,"total":50,"order":"valued","totalCount":126},"commentStatus":"open"});

	window.App = new AML.Comments.Application(52102, commentList);
	Backbone.history.start();
      });
    </script>

  <!-- Comments and Other Stuff -->

  <div id="ad-bottom" class="ad ad-boton">
  <a class="ad-contact" id="div-gpt-bot-contact" style="display:none" href="http://socialmediasl.com/applesfera.php">Publicidad</a>
    <div id='div-gpt-bot' class="ad-box" style='width: 728px;'>
    <script type="text/javascript">
      googletag.cmd.push(function() {
      googletag.display("div-gpt-bot");
    });
    </script>
    </div>
</div>

  <!-- .ad - boton -->
  <div class="sidebar-seo-links">
    <h4>Más en Applesfera</h4>
    <ul>
              <li>
          <a  href="/accesorios/apple-sube-sigilosamente-el-precio-del-mac-mini-y-otros-productos-en-algunos-paises" class="thumb80">
            <img title="Apple sube sigilosamente el precio del Mac Mini y otros productos en algunos países " src="http://img.applesfera.com/tb/80_80/52229.jpg" alt="Apple sube sigilosamente el precio del Mac Mini y otros productos en algunos países ">
          </a>
          <a  href="/accesorios/apple-sube-sigilosamente-el-precio-del-mac-mini-y-otros-productos-en-algunos-paises">
            Apple sube sigilosamente el precio del Mac Mini y otros productos en algunos países 
          </a>
        </li>
              <li>
          <a  href="/sobremesa/nuevos-imac-ifixit-los-desmonta-y-nos-cuenta-sus-secretos" class="thumb80">
            <img title="Nuevos iMac, iFixit los desmonta y nos cuenta sus secretos" src="http://img.applesfera.com/tb/80_80/52157.jpg" alt="Nuevos iMac, iFixit los desmonta y nos cuenta sus secretos">
          </a>
          <a  href="/sobremesa/nuevos-imac-ifixit-los-desmonta-y-nos-cuenta-sus-secretos">
            Nuevos iMac, iFixit los desmonta y nos cuenta sus secretos
          </a>
        </li>
              <li>
          <a  href="/ios/problemas-con-tu-nuevo-ios7-tal-vez-haya-solucion-para-ellos" class="thumb80">
            <img title="¿Problemas con tu nuevo iOS7? Tal vez haya solución para ellos " src="http://img.applesfera.com/tb/80_80/52243.jpg" alt="¿Problemas con tu nuevo iOS7? Tal vez haya solución para ellos ">
          </a>
          <a  href="/ios/problemas-con-tu-nuevo-ios7-tal-vez-haya-solucion-para-ellos">
            ¿Problemas con tu nuevo iOS7? Tal vez haya solución para ellos 
          </a>
        </li>
              <li>
          <a  href="/iphone/los-medios-especializados-se-pronuncian-sobre-el-nuevo-iphone-5s-y-apple-saca-partido-de-ello" class="thumb80">
            <img title="Los medios especializados se pronuncian sobre el nuevo iPhone 5s y Apple saca partido de ello" src="http://img.applesfera.com/tb/80_80/52240.jpg" alt="Los medios especializados se pronuncian sobre el nuevo iPhone 5s y Apple saca partido de ello">
          </a>
          <a  href="/iphone/los-medios-especializados-se-pronuncian-sobre-el-nuevo-iphone-5s-y-apple-saca-partido-de-ello">
            Los medios especializados se pronuncian sobre el nuevo iPhone 5s y Apple saca partido de ello
          </a>
        </li>
              <li>
          <a  href="/aplicaciones-ios-1/air-video-hd-para-ios-una-gran-forma-de-ver-los-videos-almacenados-en-tu-ordenador" class="thumb80">
            <img title="Air Video HD para iOS, una gran forma de ver los vídeos almacenados en tu ordenador" src="http://img.applesfera.com/tb/80_80/52237.jpg" alt="Air Video HD para iOS, una gran forma de ver los vídeos almacenados en tu ordenador">
          </a>
          <a  href="/aplicaciones-ios-1/air-video-hd-para-ios-una-gran-forma-de-ver-los-videos-almacenados-en-tu-ordenador">
            Air Video HD para iOS, una gran forma de ver los vídeos almacenados en tu ordenador
          </a>
        </li>
          </ul>
</div>
<!-- related-posts SEO links-->
  <script type='text/javascript'>
         $(function()
     {
       WSL2.GoogleAnalytics.trackGAForRollupAccount({'category':'sobremesa', 'author':'Pedro Santamaría'});
     });
  </script>
    </div>
  <!-- .container -->
  </div>
  <!-- .content-dinamic -->

  <div class= "nav nav-blog">
  <div class= "container">
    <h2><strong>&#43;</strong> en Applesfera</h2>
    <ul>
      <li class= "blog-section section-lomejor"><a href="/lomejor">Lo mejor</a></li>
      <li class= "blog-section section-temas"><a href="/archivos">Temas</a></li>
            <li class= "blog-section section-productos"><a href="/productos">Productos</a></li>
                  <li class= "blog-section section-respuestas"><a href="/respuestas">Respuestas</a></li>
            
            <li class="blog-section section-club"><a href="/club">Club</a></li>
            <li class= "blog-section section-comunidad"><a href="/comunidad">Comunidad</a></li>
      <li class="blog-section section-staff"><a href="/quienes-somos">Staff</a></li>
    </ul>
  </div>
</div>
  
<div class="footer">
        <div class="footer-media">
                <div class="links-category">
            <h2>Tecnología</h2>
            <ul>
                              <li class="tec-xataka"><a href="http://www.xataka.com">Xataka<span></span></a></li>
                              <li class="tec-xatakamovil"><a href="http://www.xatakamovil.com">Xataka Móvil<span></span></a></li>
                              <li class="tec-xatakafoto"><a href="http://www.xatakafoto.com">Xataka Foto<span></span></a></li>
                              <li class="tec-xatakandroid"><a href="http://www.xatakandroid.com">Xataka Android<span></span></a></li>
                              <li class="tec-xatakaon"><a href="http://www.xatakaon.com">Xataka On<span></span></a></li>
                              <li class="tec-xatakahome"><a href="http://www.xatakahome.com">Xataka Smart Home<span></span></a></li>
                              <li class="tec-xatakawindows"><a href="http://xatakawindows.com">Xataka Windows<span></span></a></li>
                              <li class="tec-xatakaciencia"><a href="http://www.xatakaciencia.com">Xataka Ciencia<span></span></a></li>
                              <li class="tec-applesfera"><a href="http://www.applesfera.com">Applesfera<span></span></a></li>
                              <li class="tec-vidaextra"><a href="http://www.vidaextra.com">Vida Extra<span></span></a></li>
                              <li class="tec-genbeta"><a href="http://www.genbeta.com">Genbeta<span></span></a></li>
                              <li class="tec-genbetadev"><a href="http://www.genbetadev.com">Genbeta Dev<span></span></a></li>
                          </ul>
        </div>
            </div>
    
    <div class="footer-links">
                        <div class="links-category">
            <h2>Estilos de vida</h2>
            <ul>
                              <li><a href="http://www.trendencias.com/">Trendencias</a></li>
                              <li><a href="http://www.trendenciasbelleza.com/">Trendencias Belleza</a></li>
                              <li><a href="http://www.trendenciashombre.com/">Trendencias Hombre</a></li>
                              <li><a href="http://www.trendenciasshopping.com">Trendencias Shopping</a></li>
                              <li><a href="http://www.trendenciaslifestyle.com">Trendencias Lifestyle</a></li>
                              <li><a href="http://www.directoalpaladar.com/">Directo al Paladar</a></li>
                              <li><a href="http://www.bebesymas.com/">Bebés y Más</a></li>
                              <li><a href="http://www.pequesymas.com/">Peques y Más</a></li>
                              <li><a href="http://www.vitonica.com/">Vitónica</a></li>
                              <li><a href="http://www.decoesfera.com/">Decoesfera</a></li>
                              <li><a href="http://www.embelezzia.com/">Embelezzia</a></li>
                              <li><a href="http://www.ambienteg.com/">Ambiente G</a></li>
                              <li><a href="http://www.poprosa.com/">Poprosa</a></li>
                              
            </ul>
        </div>
        <!-- .links-category -->
                <div class="links-category">
            <h2>Motor</h2>
            <ul>
                              <li><a href="http://www.motorpasion.com/">Motorpasión</a></li>
                              <li><a href="http://www.motorpasionf1.com/">Motorpasión F1</a></li>
                              <li><a href="http://www.motorpasionmoto.com/">Motorpasión Moto</a></li>
                              <li><a href="http://www.motorpasionfuturo.com/">Motorpasión Futuro</a></li>
                              
            </ul>
        </div>
        <!-- .links-category -->
                <div class="links-category">
            <h2>Ocio</h2>
            <ul>
                              <li><a href="http://www.blogdecine.com/">Blog de Cine</a></li>
                              <li><a href="http://www.vayatele.com/">¡Vaya Tele!</a></li>
                              <li><a href="http://www.hipersonica.com/">Hipersónica</a></li>
                              <li><a href="http://www.diariodelviajero.com/">Diario del Viajero</a></li>
                              <li><a href="http://www.papelenblanco.com/">Papel en Blanco</a></li>
                              
            </ul>
        </div>
        <!-- .links-category -->
                <div class="links-category">
            <h2>Economía</h2>
            <ul>
                              <li><a href="http://www.elblogsalmon.com/">El Blog Salmón</a></li>
                              <li><a href="http://www.pymesyautonomos.com/">Pymes y Autónomos</a></li>
                              <li><a href="http://www.tecnologiapyme.com/">Tecnología Pyme</a></li>
                              <li><a href="http://www.ahorrodiario.com/">Ahorro Diario</a></li>
                              
            </ul>
        </div>
        <!-- .links-category -->
                <div class="links-category">
            <h2>Latinoamérica</h2>
            <ul>
                              <li><a href="http://www.xataka.com.br/">Xataka Brasil</a></li>
                              <li><a href="http://www.trendencias.com.br/">Trendencias Brasil</a></li>
                              <li><a href="http://www.motorpasion.com.br/">Motorpasión Brasil</a></li>
                              <li><a href="http://www.xataka.com.mx/">Xataka México</a></li>
                              <li><a href="http://www.motorpasion.com.mx/">Motorpasión México</a></li>
                              
            </ul>
        </div>
        <!-- .links-category -->
                <div class="links-category">
            <h2>Participamos en</h2>
            <ul>
                              <li><a href="http://www.ebayers.es/">eBayers</a></li>
                              <li><a href="http://www.circulaseguro.com/">Circula Seguro</a></li>
                              <li><a href="http://www.circulaseguro.pt/">Circula Seguro PT</a></li>
                              <li><a href="http://www.actibva.com/">Actibva</a></li>
                              <li><a href="http://www.anexom.es/">Anexo M</a></li>
                              <li><a href="http://blog.cocacola.es/">Happing Magazine</a></li>
                              <li><a href="http://blog.sage.es/">Blog Sage</a></li>
                              <li><a href="http://www.optimismodigital.com/">Optimismo Digital</a></li>
                              <li><a href="http://www.1001experiencias.com/">1001 Experiencias</a></li>
                              <li><a href="http://www.ennaranja.com/">En Naranja</a></li>
                              <li><a href="http://www.essieblog.es/">Essie Blog</a></li>
                              <li><a href="http://blogginzenith.zenithmedia.es/">Bloggin Zenith</a></li>
                              <li><a href="http://www.urbanfire.es/">Urbanfire</a></li>
                              <li><a href="http://www.tecnologiadetuatu.elcorteingles.es/">Tecnología de tú a tú</a></li>
                              <li><a href="http://www.ciudadano00.es/">Ciudadano 0,0</a></li>
                              <li><a href="http://blogfanta.cocacola.es/">Blog Fanta</a></li>
                              <li><a href="http://mimundo.philips.es/">Mi Mundo Philips</a></li>
                              <li><a href="http://www.bbvacontuempresa.es">BBVA con tu empresa</a></li>
                              <li><a href="http://www.perutravelblog.net/">Perú Travel Blog</a></li>
                              <li><a href="http://bscene.bershka.com">Bershka Bscene</a></li>
                              
            </ul>
        </div>
        <!-- .links-category -->
                    </div>
</div>

<div class="closure">
    <div class="container">
        <div class="weblogssl"><a href="http://www.weblogssl.com">Weblogs SL<span></span></a></div>
        <ul class="nav">
            <li><a href="/quienes-somos">¿Quienes somos?</a></li>
            <li><a href="http://www.weblogssl.com/contenidos">Condiciones de uso</a></li>
            <li><a href="http://www.weblogssl.com/cookies">Política de cookies</a></li>
            <li><a href="http://www.weblogssl.com/aviso">Aviso legal</a></li>
            <li><a title="Publicidad en Applesfera" href="http://www.socialmediasl.com/applesfera.php">Publicidad</a></li>
            <li><a href="/ayuda-2012">Ayuda</a></li>
            <li><a href="/contacto">Contacto</a></li>
        </ul>
    </div>
</div>

<div id="cookies-overlay"></div>

  <script type="text/javascript">
    $(function() {
      new AML.Auth.View.CookiesOverlayView;
    });
  </script>
  <script type="text/javascript">
    $(function() {
      WSL2.GoogleAnalytics.trackLoginSystemGAForRollupAccount(WSL2.User);
    });
  </script>

</div>
<div id="favicons-list">

    <div class="userbar">
        <a class="head-shortcut" href="#body" title="Volver arriba">&uarr;</a>
        <div class="userbox" id="wsl_userbox">
        </div>

        <div class="favicons" style="width: auto; ">

            <div id="scroll-menu">

                <div class="disabledHotSpotLeft">«</div>
                <div class="disabledHotSpotRight">»</div>
                <div class="scrollingHotSpotLeft">«</div>
                <div class="scrollingHotSpotRight">»</div>

                <div class="scrollWrapper">
                    <div class="scrollableArea">

                        <ul class="favicroll">
                            <li id="wsl"><a target="_top" href="http://www.weblogssl.com/"><em><strong>Blog corporativo</strong></em></a></li>

                            <li><a target="_top" href="http://www.xataka.com/"><span id="b1"><strong>XTK</strong></span> <em><strong>Xataka - Gadgets y electrónica de consumo</strong></em></a></li>
                            <li><a target="_top" href="http://www.vidaextra.com/"><span id="b2"><strong>VX</strong></span> <em><strong>VidaExtra - Videojuegos</strong></em></a></li>
                            <li><a target="_top" href="http://www.blogdecine.com/"><span id="b3"><strong>BDC</strong></span> <em><strong>Blog de cine - Cine  y críticas</strong></em></a></li>
                            <li><a target="_top" href="http://www.elblogsalmon.com/"><span id="b5"><strong>EBS</strong></span> <em><strong>El Blog Salmón - Economía y finanzas</strong></em></a></li>
                            <li><a target="_top" href="http://www.genbeta.com/"><span id="b6"><strong>GBT</strong></span> <em><strong>Genbeta - Software</strong></em></a></li>
                            <li><a target="_top" href="http://www.motorpasion.com/"><span id="b7"><strong>MP</strong></span> <em><strong>MotorPasión - Coches y motor</strong></em></a></li>
                            <li><a target="_top" href="http://www.directoalpaladar.com/"><span id="b8"><strong>DAP</strong></span> <em><strong>Directo al paladar - Gastronomía</strong></em></a></li>
                            <li><a target="_top" href="http://www.bebesymas.com/"><span id="b9"><strong>BYM</strong></span> <em><strong>Bebés y más - Todo sobre bebés</strong></em></a></li>
                            <li><a target="_top" href="http://www.vayatele.com/"><span id="b11"><strong>VYT</strong></span> <em><strong>¡Vaya Tele! - Series y televisión</strong></em></a></li>
                            <li><a target="_top" href="http://www.diariodelviajero.com/"><span id="b12"><strong>DDV</strong></span> <em><strong>Diario del viajero - Viajes</strong></em></a></li>
                            <li><a target="_top" href="http://www.xatakaciencia.com/"><span id="b13"><strong>XCI</strong></span> <em><strong>Xataka Ciencia - Ciencia</strong></em></a></li>
                            <li><a target="_top" href="http://www.trendencias.com/"><span id="b14"><strong>TRE</strong></span> <em><strong>Trendencias - Moda y tendencias</strong></em></a></li>
                            <li><a target="_top" href="http://www.hipersonica.com/"><span id="b15"><strong>HIP</strong></span> <em><strong>HiperSónica - Música</strong></em></a></li>
                            <li><a target="_top" href="http://www.applesfera.com/"><span id="b16"><strong>APP</strong></span> <em><strong>Applesfera - Apple</strong></em></a></li>
                            <li><a target="_top" href="http://www.trendenciasshopping.com/"><span id="b17"><strong>COM</strong></span> <em><strong>Trendencias Shopping - Compras y consumo</strong></em></a></li>
                            <li><a target="_top" href="http://www.xatakamovil.com/"><span id="b18"><strong>XTM</strong></span> <em><strong>Xataka Móvil - Móviles</strong></em></a></li>
                            <li><a target="_top" href="http://www.ambienteg.com/"><span id="b19"><strong>AMG</strong></span> <em><strong>Ambiente G - Gays y lesbianas</strong></em></a></li>
                            <li><a target="_top" href="http://www.motorpasionmoto.com/"><span id="b20"><strong>MMO</strong></span> <em><strong>Motorpasión Moto - Motos</strong></em></a></li>
                            <li><a target="_top" href="http://www.papelenblanco.com/"><span id="b21"><strong>PEB</strong></span> <em><strong>Papel en blanco - Literatura</strong></em></a></li>
                            <li><a target="_top" href="http://www.decoesfera.com/"><span id="b22"><strong>DEC</strong></span> <em><strong>Decoesfera - Decoración e interiorismo</strong></em></a></li>
                            <li><a target="_top" href="http://www.motorpasionf1.com/"><span id="b23"><strong>MF1</strong></span> <em><strong>Motorpasión F1 - Carreras</strong></em></a></li>
                            <li><a target="_top" href="http://www.vitonica.com/"><span id="b24"><strong>VIT</strong></span> <em><strong>Vitónica - Vida sana</strong></em></a></li>
                            <li><a target="_top" href="http://www.embelezzia.com/"><span id="b25"><strong>EMB</strong></span> <em><strong>Embelezzia - Lujo</strong></em></a></li>
                            <li><a target="_top" href="http://www.poprosa.com/"><span id="b26"><strong>POP</strong></span> <em><strong>Poprosa - Famosos</strong></em></a></li>
                            <li><a target="_top" href="http://www.xatakafoto.com/"><span id="b27"><strong>XTF</strong></span> <em><strong>Xataka Foto - Fotografía</strong></em></a></li>
                            <li><a target="_top" href="http://www.pymesyautonomos.com/"><span id="b28"><strong>PYA</strong></span> <em><strong>Pymes y autónomos - Pymes</strong></em></a></li>
                            <li><a target="_top" href="http://www.trendenciasbelleza.com/"><span id="b30"><strong>TRB</strong></span> <em><strong>Trendencias Belleza - Belleza y cosmética</strong></em></a></li>
                            <li class="end"><a target="_top" href="http://www.tecnologiapyme.com/"><span id="b34"><strong>TPY</strong></span> <em><strong>Tecnología Pyme - Tecnología para empresas</strong></em></a></li>
                            <li><a target="_top" href="http://www.ahorrodiario.com/"><span id="b35"><strong>AHD</strong></span> <em><strong>Ahorro Diario - Ahorro</strong></em></a></li>
                            <li class="end"><a target="_top" href="http://www.trendenciashombre.com/"><span id="b36"><strong>TRH</strong></span> <em><strong>Trendencias Hombre - Moda y estilo masculino</strong></em></a></li>
                            <li class="end"><a target="_top" href="http://www.pequesymas.com/"><span id="b37"><strong>PEQ</strong></span> <em><strong>Peques y más - Niños e infancia</strong></em></a></li>
                            <li class="end"><a target="_top" href="http://www.xatakaon.com/"><span id="b39"><strong>XTO</strong></span> <em><strong>Xataka On - Todo sobre conectividad, ADSL</strong></em></a></li>
                            <li class="end"><a target="_top" href="http://www.xatakandroid.com/"><span id="b40"><strong>XTA</strong></span> <em><strong>Xataka Android - Android, aplicaciones y dispositivos</strong></em></a></li>
                            <li class="end"><a target="_top" href="http://www.genbetadev.com/"><span id="b41"><strong>GBD</strong></span> <em><strong>Genbeta Dev - Desarrollo de software</strong></em></a></li>
                            <li class="end"><a target="_top" href="http://www.motorpasionfuturo.com"><span id="b42"><strong>MPF</strong></span> <em><strong>Motorpasión Futuro - Innovación y Motor</strong></em></a></li>
                            <li class="big end"><a target="_top" href="http://www.xatakahome.com"><span id="b44"><strong>XSH</strong></span> <em><strong>Xataka Smart Home - Inteligencia doméstica digital</strong></em></a></li>
                            <li class="big end"><a target="_top" href="http://www.xatakawindows.com"><span id="b45"><strong>XTW</strong></span> <em><strong>Xataka Windows - Universo Microsoft</strong></em></a></li>
                            <li class="end"><a target="_top" href="http://www.trendenciaslifestyle.com"><span id="b46"><strong>TLS</strong></span> <em><strong>Trendencias Lifestyle</strong></em></a></li>
                        </ul>

                    </div>
                </div>
                <!-- .scrollWrapper-->
            </div>

        </div>

    </div>

</div>

<div id="wsl_dialog"></div>
<div id="fb-root">
</div>
<!-- fb needs this -->

<script>
  (function(d, s) {
    var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0], load = function(url, id) {
      if (d.getElementById(id)) {return;}
      js = d.createElement(s); js.src = url; js.id = id;
      fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);
    };
    load('//connect.facebook.net/es_ES/all.js#xfbml=1', 'fbjssdk');
    load('//apis.google.com/js/plusone.js', 'gplus1js');
    load('//platform.twitter.com/widgets.js', 'tweetjs');
    
  }(document, 'script'));

</script>

<script type="text/javascript">
  document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {
  try {
    if (window.external.msIsSiteMode()) {
      window.external.msSiteModeClearJumpList();
      window.external.msSiteModeCreateJumplist('Mensajes Recientes');
            window.external.msSiteModeAddJumpListItem('Apple\x20sube\x20sigilosamente\x20el\x20precio\x20del\x20Mac\x20Mini\x20y\x20otros\x20productos\x20en\x20algunos\x20pa\u00EDses\x20', 'http://www.applesfera.com/accesorios/apple-sube-sigilosamente-el-precio-del-mac-mini-y-otros-productos-en-algunos-paises', '');
            window.external.msSiteModeAddJumpListItem('iOS\x207.0.2\x20ya\x20disponible\x20para\x20todos\x20los\x20terminales\x20compatibles\x20', 'http://www.applesfera.com/ios/ios-7-0-2-ya-disponible-para-todos-los-terminales-compatibles', '');
            window.external.msSiteModeAddJumpListItem('Air\x20Video\x20HD\x20para\x20iOS,\x20una\x20gran\x20forma\x20de\x20ver\x20los\x20v\u00EDdeos\x20almacenados\x20en\x20tu\x20ordenador', 'http://www.applesfera.com/aplicaciones-ios-1/air-video-hd-para-ios-una-gran-forma-de-ver-los-videos-almacenados-en-tu-ordenador', '');
            window.external.msSiteModeAddJumpListItem('Los\x20medios\x20especializados\x20se\x20pronuncian\x20sobre\x20el\x20nuevo\x20iPhone\x205s\x20y\x20Apple\x20saca\x20partido\x20de\x20ello', 'http://www.applesfera.com/iphone/los-medios-especializados-se-pronuncian-sobre-el-nuevo-iphone-5s-y-apple-saca-partido-de-ello', '');
            window.external.msSiteModeAddJumpListItem('\u00BFProblemas\x20con\x20tu\x20nuevo\x20iOS7\x3F\x20Tal\x20vez\x20haya\x20soluci\u00F3n\x20para\x20ellos\x20', 'http://www.applesfera.com/ios/problemas-con-tu-nuevo-ios7-tal-vez-haya-solucion-para-ellos', '');
            window.external.msSiteModeShowJumpList();
    }
  } catch (exp) {
    // do nothing
  }
  });
</script>


<script type='text/javascript'>
    (function() {
      new ViceVersaLink("http://t.applesfera.com");
    })();
</script>

<script type='text/javascript'>
  window.onerror = function(message, file, line) {
    var sFormattedMessage = '[' + file + ' (' + line + ')] ' + message;
    _gaq.push(['_trackEvent', 'Errors', 'Browser', sFormattedMessage, null, true]);
  }
</script>
  
  </body>
</html>
