
<html xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xml:lang="es-es" lang="es-es" xmlns:fb="http://www.facebook.com/2008/fbml">
<head><title>
    Inaugura María García exposición 'Del quehacer al hacer en el centro INAH Querétaro' - 0
</title>

<meta name="Keywords" content="huimilpan, maria garcia, patrimonio" >

<meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=6"/>
<meta http-equiv="Expires" content="0"/>
<link rel="shortcut icon" href="http://elcantodelosgrillos.mx/uploads/elcantodelosgrillosmx/fondos/94b497c1c42c2f5224dde70a9e4eaae4.jpg" />
<meta http-equiv="Pragma" content="no-cache, must-revalidate, no-store"/>
<META HTTP-EQUIV="Content-Type" CONTENT="text/html; charset=utf-8" />

<link rel="stylesheet" type="text/css" href="http://elcantodelosgrillos.mx/css/web/jindex.css" />
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="http://elcantodelosgrillos.mx/css/web/themes/muroescolar/theme.css" />
<style type="text/css">

body{
    -webkit-print-color-adjust:exact;
    background-image:url(http://elcantodelosgrillos.mx/uploads/elcantodelosgrillosmx/fondos/4d56be8e87ad53ac4c360f5e7ab71547.jpg);
    background-color: #fcd9fc;
}
#cargando-mask {
	background: #37495D ;
}

.go-tablelayer-footer{
    background: #ffffff}
.go-tablelayer-footer .x-panel-header{
    border-color: #ffffff #ffffff transparent !important;
}

.x-toolbar{
    border: 0px !important;
    background: #FFFFFF !important;
}

</style>


    <!-- script type="text/javascript" src="http://elcantodelosgrillos.mx/js/geckoscript/go/web/ExtJS.js"></script -->
	<script type="text/javascript" src="http://elcantodelosgrillos.mx/js/geckoscript/go/web/GoBulletin.js"></script>
    <script type="text/javascript">Ext.DESARROLLO=false;</script>
         <!--   <meta property="fb:app_id" content="456024341149806"> -->
            <meta property="fb:admins" content="100003220384350,892900175"/>
            <meta property="og:title" content="Inaugura María García exposición 'Del quehacer al hacer en el centro INAH Querétaro' - 0Inaugura María García exposición 'Del quehacer al hacer en el centro INAH Querétaro'"/>
            <meta property="og:type" content="article"/>
        <!--    <meta property="og:site_name" content="www.elcantodelosgrillos.mx"/>  -->
            <script src="http://connect.facebook.net/es_LA/all.js#xfbml=1"></script>


        <!-- share this-->
        <script type="text/javascript">var switchTo5x=true;</script>
        <script type="text/javascript" src="http://w.sharethis.com/button/buttons.js"></script>
        <script type="text/javascript" src="http://s.sharethis.com/loader.js"></script>
        
<script type="text/javascript" src="http://elcantodelosgrillos.mx/js/ext32/locale/ext-lang-es.js"></script>
<script type="text/javascript" src="http://elcantodelosgrillos.mx/js/idioma/es/textos.js"></script>


<script type="text/javascript" src="http://elcantodelosgrillos.mx/js/md5.js"></script>
    <script type="text/javascript" src="http://elcantodelosgrillos.mx/js/jwplayer.js"></script>
    <script src="http://widgets.twimg.com/j/2/widget.js"></script>

    <script type="text/javascript">
        
            <!-- Begin
            function disableselect(e){
                return false
            }
            function reEnable(){
                return true
            }
            if(!Ext.isGecko){
            //si es FF
                document.onselectstart=new Function ("return false")
                if (window.sidebar){
                    document.onmousedown=disableselect
                    document.onclick=reEnable
                }
            }
            // End -->
        
        Extmx.includePrefix="../..";
        go.app={datos: new go.web.App({
            session: false,
            tieneprivilegio: 0,
            basepath: 'http://elcantodelosgrillos.mx',
            homeurl: "http:\/\/elcantodelosgrillos.mx",
            pagina: {"portada":{"portada_k":"2","nombre":"Contenedor para publicaciones","tipo":"1","movil":"0","ancho":"964","columnas":"2","activo":"1"},"posiciones":[{"portada_k":"2","posicion":"0","nombre":"Cabecera","width":null,"colspan":"2","ancho_columna":"3","xtype":"portaldropzone","ctCls":null,"activo":"1","componentes":[{"componente_k":"9255","portada_k":"2","posicion":"0","tabla":"go_portadas","llave_propietario":"2","widget_k":"29","title":"","parametros_extras":"{\"title\":\"\",\"anuncios\":[\"15\"],\"anchoColumna\":3}","orden":"0","usuario_creacion":"2","timestamp":"2013-09-17 21:33:45","nombre":"Anuncio","descripcion":"Bloque de imagen para mostrar un anuncio publicitario","tipo_componente":"0","iconCls":"menu-alumno","ancho":"600","alto":"400","clase_config":"panelanuncios","clase_html":"","clase_movil":"","activo":"1","data":[{"anuncio_k":"15","anunciante_k":"0","titulo":"0","descripcion":"0","tipo_anuncio":"0","ancho":"964","alto":"0","anuncio_path":"elcantodelosgrillosmx\/publicidad\/0a6a39ea21b49012b8a29ce68267a384.jpg","formato":"2","fecha_activacion":"0000-00-00","fecha_desactivacion":"0000-00-00","url_destino":"","nueva_ventana":"0","timer":"0","clicks_config":null,"clicks_contador":"0","impresiones_config":null,"impresiones_contador":"9634","impresiones_personas":"0","Sun":"1","Mon":"1","Tue":"1","Wed":"1","Thu":"1","Fri":"1","Sat":"1","estatus":"1","usuario_creacion":"34","fecha_creacion":"2013-05-13","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null,"activo":"1","nombre":null,"dia":"Thu"}]},{"componente_k":"9256","portada_k":"2","posicion":"0","tabla":"go_portadas","llave_propietario":"2","widget_k":"32","title":"","parametros_extras":"{\"txt_color_letra_normal\":\"7f007f\",\"txt_color_seleccionado\":\"ffffff\",\"txt_color_fondo_normal\":\"ffffff\",\"txt_color_fondo_seleccionado\":\"7f007f\",\"txt_fontsize\":\"12\",\"title\":\"\",\"secciones\":[{\"data\":{\"seccion_k\":\"1\",\"nombre\":\"INICIO\",\"descripcion\":\"\",\"imagen\":\"\",\"pagina_k\":null,\"link_url\":\"0\",\"tipo\":\"0\",\"hijos\":[]}},{\"data\":{\"seccion_k\":\"3\",\"nombre\":\"ESTADO\",\"descripcion\":\"\",\"imagen\":\"\",\"pagina_k\":null,\"link_url\":\"0\",\"tipo\":\"0\",\"hijos\":[{\"data\":{\"seccion_k\":\"27\",\"seccion_padre_k\":\"3\",\"nombre\":\"Pol\\u00edtica\",\"descripcion\":\"\",\"tipo\":\"0\",\"pagina_k\":null,\"link_url\":\"0\",\"imagen\":\"\"}},{\"data\":{\"seccion_k\":\"28\",\"seccion_padre_k\":\"3\",\"nombre\":\"Econom\\u00eda\",\"descripcion\":\"\",\"tipo\":\"0\",\"pagina_k\":null,\"link_url\":\"0\",\"imagen\":\"\"}},{\"data\":{\"seccion_k\":\"30\",\"seccion_padre_k\":\"3\",\"nombre\":\"Educaci\\u00f3n\",\"descripcion\":\"\",\"tipo\":\"0\",\"pagina_k\":null,\"link_url\":\"0\",\"imagen\":\"\"}},{\"data\":{\"seccion_k\":\"47\",\"seccion_padre_k\":\"3\",\"nombre\":\"Salud\",\"descripcion\":\"\",\"tipo\":\"0\",\"pagina_k\":null,\"link_url\":\"0\",\"imagen\":\"\"}}]}},{\"data\":{\"seccion_k\":\"4\",\"nombre\":\"MUNICIPIOS\",\"descripcion\":\"\",\"imagen\":\"\",\"pagina_k\":null,\"link_url\":\"0\",\"tipo\":\"0\",\"hijos\":[{\"data\":{\"seccion_k\":\"10\",\"seccion_padre_k\":\"4\",\"nombre\":\"Quer\\u00e9taro\",\"descripcion\":\"\",\"tipo\":\"0\",\"pagina_k\":null,\"link_url\":\"0\",\"imagen\":\"\"}},{\"data\":{\"seccion_k\":\"11\",\"seccion_padre_k\":\"4\",\"nombre\":\"San Juan del R\\u00edo\",\"descripcion\":\"\",\"tipo\":\"0\",\"pagina_k\":null,\"link_url\":\"0\",\"imagen\":\"\"}},{\"data\":{\"seccion_k\":\"12\",\"seccion_padre_k\":\"4\",\"nombre\":\"Corregidora\",\"descripcion\":\"\",\"tipo\":\"0\",\"pagina_k\":null,\"link_url\":\"0\",\"imagen\":\"\"}},{\"data\":{\"seccion_k\":\"33\",\"seccion_padre_k\":\"4\",\"nombre\":\"El Marqu\\u00e9s\",\"descripcion\":\"\",\"tipo\":\"0\",\"pagina_k\":null,\"link_url\":\"0\",\"imagen\":\"\"}},{\"data\":{\"seccion_k\":\"34\",\"seccion_padre_k\":\"4\",\"nombre\":\"Tequisquiapan\",\"descripcion\":\"\",\"tipo\":\"0\",\"pagina_k\":null,\"link_url\":\"0\",\"imagen\":\"\"}},{\"data\":{\"seccion_k\":\"35\",\"seccion_padre_k\":\"4\",\"nombre\":\"Pedro Escobedo\",\"descripcion\":\"\",\"tipo\":\"0\",\"pagina_k\":null,\"link_url\":\"0\",\"imagen\":\"\"}},{\"data\":{\"seccion_k\":\"31\",\"seccion_padre_k\":\"4\",\"nombre\":\"Amealco\",\"descripcion\":\"\",\"tipo\":\"0\",\"pagina_k\":null,\"link_url\":\"0\",\"imagen\":\"\"}},{\"data\":{\"seccion_k\":\"37\",\"seccion_padre_k\":\"4\",\"nombre\":\"Huimilpan\",\"descripcion\":\"\",\"tipo\":\"0\",\"pagina_k\":null,\"link_url\":\"0\",\"imagen\":\"\"}},{\"data\":{\"seccion_k\":\"38\",\"seccion_padre_k\":\"4\",\"nombre\":\"Cadereyta\",\"descripcion\":\"\",\"tipo\":\"0\",\"pagina_k\":null,\"link_url\":\"0\",\"imagen\":\"\"}},{\"data\":{\"seccion_k\":\"39\",\"seccion_padre_k\":\"4\",\"nombre\":\"Ezequiel Montes\",\"descripcion\":\"\",\"tipo\":\"0\",\"pagina_k\":null,\"link_url\":\"0\",\"imagen\":\"\"}},{\"data\":{\"seccion_k\":\"40\",\"seccion_padre_k\":\"4\",\"nombre\":\"Col\\u00f3n\",\"descripcion\":\"\",\"tipo\":\"0\",\"pagina_k\":null,\"link_url\":\"0\",\"imagen\":\"\"}},{\"data\":{\"seccion_k\":\"36\",\"seccion_padre_k\":\"4\",\"nombre\":\"Tolim\\u00e1n\",\"descripcion\":\"\",\"tipo\":\"0\",\"pagina_k\":null,\"link_url\":\"0\",\"imagen\":\"\"}},{\"data\":{\"seccion_k\":\"32\",\"seccion_padre_k\":\"4\",\"nombre\":\"Sierra Gorda\",\"descripcion\":\"\",\"tipo\":\"0\",\"pagina_k\":null,\"link_url\":\"0\",\"imagen\":\"\"}}]}},{\"data\":{\"seccion_k\":\"5\",\"nombre\":\"LEGISLATIVO\",\"descripcion\":\"\",\"imagen\":\"\",\"pagina_k\":null,\"link_url\":\"0\",\"tipo\":\"1\",\"hijos\":[]}},{\"data\":{\"seccion_k\":\"18\",\"nombre\":\"GLOBAL\",\"descripcion\":\"\",\"imagen\":\"\",\"pagina_k\":null,\"link_url\":\"0\",\"tipo\":\"1\",\"hijos\":[]}},{\"data\":{\"seccion_k\":\"6\",\"nombre\":\"AN\\u00c1LISIS\",\"descripcion\":\"\",\"imagen\":\"\",\"pagina_k\":null,\"link_url\":\"0\",\"tipo\":\"1\",\"hijos\":[]}},{\"data\":{\"seccion_k\":\"21\",\"nombre\":\"REPORTAJES\",\"descripcion\":\"\",\"imagen\":\"\",\"pagina_k\":null,\"link_url\":\"0\",\"tipo\":\"1\",\"hijos\":[]}},{\"data\":{\"seccion_k\":\"41\",\"nombre\":\"DE TODO MENOS GRILLA\",\"descripcion\":\"\",\"imagen\":\"\",\"pagina_k\":null,\"link_url\":\"0\",\"tipo\":\"1\",\"hijos\":[]}}],\"anchoColumna\":3,\"estilo\":{\"estilo_k\":\"19\",\"nombre\":\"DropDown\",\"preview\":\"img\\\/home\\\/todas\\\/listacomponentes\\\/toobardropdown\",\"columnas_maximo\":\"3\",\"columnas_resizable\":\"1\",\"clase\":\"go.web.componentes.templetes.menus.DropDown\",\"elementos_x_columna\":\"1\",\"clase_html\":\"\",\"shortName\":\"DropDown\"},\"columnasResizable\":true}","orden":"1","usuario_creacion":"2","timestamp":"2013-09-17 21:33:45","nombre":"Menu de secciones","descripcion":"Muestra un menu de las diferentes secciones del sitio","tipo_componente":"3","iconCls":"text_list","ancho":"500","alto":"450","clase_config":"paneltoolbars","clase_html":"","clase_movil":"---","activo":"1"},{"componente_k":"9257","portada_k":"2","posicion":"0","tabla":"go_portadas","llave_propietario":"2","widget_k":"30","title":"","parametros_extras":"{\"numero_publicaciones\":\"3\",\"tipo_mostrar\":\"1\",\"title\":\"\",\"secciones\":[\"11\"],\"anchoColumna\":3,\"estilo\":{\"estilo_k\":\"3\",\"nombre\":\"Galaxy\",\"preview\":\"img\\\/home\\\/todas\\\/listacomponentes\\\/galaxy\",\"columnas_maximo\":\"3\",\"columnas_resizable\":\"1\",\"clase\":\"go.web.componentes.templetes.publicacion.Galaxy\",\"elementos_x_columna\":\"1\",\"clase_html\":\"\",\"shortName\":\"Galaxy\"},\"publicaciones\":[],\"columnasResizable\":true}","orden":"2","usuario_creacion":"2","timestamp":"2013-09-17 21:33:45","nombre":"Publicaciones","descripcion":"Lista publicaciones de secciones seleccionadas y define el estilo que mas que agrade","tipo_componente":"1","iconCls":"news_icon","ancho":"750","alto":"480","clase_config":"panelpublicaciones","clase_html":"","clase_movil":"","activo":"1","publicaciones":[],"data":[{"publicacion_k":"3275","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"funcionarios-sanjuanenses-presentaran-informe-de-actividades-ante-integrantes-del-copladem","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Funcionarios sanjuanenses presentar\u00e1n informe de actividades ante integrantes del Copladem","balazo":"Los calificar\u00e1 el presidente Fabi\u00e1n Pineda","bajante":"","lugar_publicacion":"San Juan del R\u00edo, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-25","nota_corta":"0","nota_completa":"En Sesi\u00f3n Ordinaria del Comit\u00e9 de Planeaci\u00f3n para el Desarrollo Municipal 2012-2015 (Copladem), el Presidente Municipal y Presidente de dicho organismo, Fabi\u00e1n Pineda Morales, present\u00f3 la propuesta para que en la pr\u00f3xima sesi\u00f3n todos los funcionarios de primer nivel rindan un informe de actividades a efecto de verificar el cumplimiento de las l\u00edneas estrat\u00e9gicas establecidas en el Plan Municipal de Desarrollo 2013-2015.<br\/> <br\/>Dicha propuesta fue avalada por unanimidad de los integrantes de la mesa de trabajo, por lo que el ejercicio se desarrollar\u00e1 en formato de ponencia dividida en base a los ejes rectores: Desarrollo Social y Humano, Desarrollo Econ\u00f3mico, Ordenamiento Territorial y Urbano, Seguridad P\u00fablica y Estado de Derecho y Gobierno Cercano y Transparente.<br\/> <br\/>\u201cA un a\u00f1o de la presente administraci\u00f3n es importante que podamos convocar, la pr\u00f3xima semana, jueves y viernes, a los secretarios de esta administraci\u00f3n para que puedan exponer a los miembros de este Consejo los trabajos que se han realizado en este a\u00f1o\u201d, dijo el edil.<br\/> <br\/>Pineda Morales subray\u00f3 que este ejercicio que permitir\u00e1 conocer los avances de los trabajos, servir\u00e1 tambi\u00e9n para determinar las \u00e1reas que habr\u00e1n de fortalecerse y realizar las proyecciones para la elaboraci\u00f3n del Presupuesto del 2014.<br\/> <br\/>\u201cEn este ejercicio donde todos podamos escuchar y cuestionar, no s\u00f3lo los avances sino tambi\u00e9n lo que hace falta para fortalecer las secretar\u00edas y escuchar las necesidades en base a proyecciones que tengan hacia el siguiente a\u00f1o y que la Secretar\u00eda de Finanzas pueda trabajar en el Presupuesto de 2014\u201d, explic\u00f3.<br\/> <br\/>Asimismo, se presentaron los informes de actividades desarrolladas a trav\u00e9s de los programas As\u00ed Avanzamos, Cuidemos San Juan e Impulsando San Juan. En el primero, el coordinador general, Ra\u00fal Fern\u00e1ndez Osornio, manifest\u00f3 que han sumado esfuerzos con el DIF Municipal para apoyar a m\u00e1s de 10 mil adultos mayores con becas alimenticias, se han dignificado con pintura m\u00e1s de 14 mil metros cuadrados en escuelas y parques, adem\u00e1s que se han desarrollado 11 jornadas sociales Hasta tu Localidad.<br\/> <br\/>En suma, refiri\u00f3 Fern\u00e1ndez Osornio, el programa As\u00ed Avanzamos ha atendido a 25 mil personas con todos los servicios que se brindan.<br\/> <br\/>\u201cEn la jornada social se hace una recaudaci\u00f3n del impuesto predial, hacemos una invitaci\u00f3n a la ciudadan\u00eda a que vengan a la jornada de atenci\u00f3n ciudadana y que se le pueda hacer un descuento en multas y recargos y es como nosotros ayudamos a la econom\u00eda familiar, al mismo tiempo ayudamos al Municipio con esta recaudaci\u00f3n que sirve para que se ejecuten varias acciones. Tenemos alrededor de tres millones 200 mil pesos recaudados en las 11 jornadas, (\u2026) y estamos llegando de manera directa e indirecta a cerca de 25 mil personas atendidas y ayudadas por este programa en todos los servicios\u201d.<br\/> <br\/>En su intervenci\u00f3n, Aid\u00e9 Ram\u00edrez L\u00f3pez, secretaria T\u00e9cnica y del Consejo, explic\u00f3 que el programa Cuidemos San Juan ha trabajado en la limpieza de espacios p\u00fablicos, reforestaci\u00f3n, calles y banquetas limpias, ferias infantiles en primarias y preescolares, as\u00ed como la l\u00ednea taxi confiable.<br\/> <br\/>\u00c9sta \u00faltima, detall\u00f3, ha tenido gran aceptaci\u00f3n entre los choferes de taxis, ya que han participado activamente en las capacitaciones en materia de prevenci\u00f3n del delito y protecci\u00f3n civil.<br\/> <br\/>\u201cTaxi Confiable ha tenido gran aceptaci\u00f3n entre los choferes de taxi, quienes han participado en la capacitaci\u00f3n en prevenci\u00f3n del delito y protecci\u00f3n civil, a partir de Octubre inicia la capacitaci\u00f3n en materia de turismo. Al finalizar la capacitaci\u00f3n se les entregar\u00e1 una certificaci\u00f3n que estamos trabajando junto con Gobierno del Estado y de la Delegaci\u00f3n Regional del Transporte\u201d, apunt\u00f3.<br\/> <br\/>En lo que respecta al programa Impulsando San Juan, Ram\u00edrez L\u00f3pez dijo que la iniciativa tiene como objetivo la implementaci\u00f3n de las ideas juveniles en beneficio de los sanjuanenses. Por tal motivo, indic\u00f3, se dio a conocer la convocatoria en universidades de la localidad, lo que permiti\u00f3 recibir 54 proyectos enfocados en temas como ecolog\u00eda, desarrollo econ\u00f3mico, desarrollo humano y social y desarrollo urbano.<br\/> <br\/>A\u00f1adi\u00f3 que el Consejo T\u00e9cnico, integrado por representantes de distintos sectores de la sociedad, evalu\u00f3 los proyectos y determin\u00f3 que 12 llegaran a la final, mismos que son sometidos a votaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda y del cual resultar\u00e1 el ganador, que ser\u00e1 dado a conocer el pr\u00f3ximo lunes 30 de septiembre del a\u00f1o en curso.<br\/> <br\/>En la sesi\u00f3n, rindieron protesta la titular del Instituto Municipal de la Mujer (IMM), Brenda Leticia Loredo Robles, y el Presidente de la Asociaci\u00f3n de Industriales de San Juan del R\u00edo, Armando Sinecio Leyva, quienes se integraron a esta mesa de trabajo.","etiquetas":"\"san juan del rio\", \"fabian pineda\", \"funcionarios municipales\", \"copladem\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/de4b694cbec187d0f1da9f0ccee55ce6.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"68","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-25","timestamp":"2013-09-25 17:38:14","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3273","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"aplaude-pineda-voluntad-politica-de-diputados","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Aplaude Pineda voluntad pol\u00edtica de diputados","balazo":"Aprueban desincorporaci\u00f3n de predio para LG","bajante":"","lugar_publicacion":"San Juan del R\u00edo, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-25","nota_corta":"0","nota_completa":"El Presidente Municipal de San Juan del R\u00edo, Fabi\u00e1n Pineda Morales, reconoci\u00f3 la voluntad pol\u00edtica de los diputados integrantes de la LVII Legislatura del Estado de Quer\u00e9taro, quienes este d\u00eda aprobaron la desincorporaci\u00f3n de un predio de 3.5 hect\u00e1reas ubicado en la zona oriente de la localidad, en el que se instalar\u00e1 la empresa LG Innotek.<br\/> <br\/>El alcalde refiri\u00f3 que esta decisi\u00f3n beneficia a los sanjuanenses en dos vertientes, ya que en primera instancia se concreta la llegada de la empresa en menci\u00f3n con una inversi\u00f3n de 78 millones de d\u00f3lares y una generaci\u00f3n de 400 empleos directos. Asimismo expuso que el predio ser\u00e1 vendido a LG Innotek en 10 millones de pesos, recursos que son etiquetados exclusivamente para la rehabilitaci\u00f3n de vialidades en colonias de la zona oriente de San Juan del R\u00edo.<br\/> <br\/>\u201cQuiero reconocer la voluntad pol\u00edtica de todos los diputados del Congreso del Estado, quienes se han puesto del lado de los ciudadanos sanjuanenses, ya que este dictamen en sentido positivo permite que la empresa LG se instale en la zona oriente de San Juan del R\u00edo generando alrededor de 400 empleos directos, adem\u00e1s de que con los 10 millones de pesos que obtendr\u00e1 el Municipio por la venta del terreno podremos atender una de las principales demandas de los ciudadanos que es la dignificaci\u00f3n de las calles y avenidas de la zona oriente\u201d, coment\u00f3.<br\/> <br\/>Pineda Morales indic\u00f3 que gracias al trabajo coordinado entre la Secretar\u00eda de Desarrollo Econ\u00f3mico del Municipio y Gobierno del Estado, se ha promovido a San Juan del R\u00edo para la llegada de nuevas inversiones, que impactan en la prosperidad de la demarcaci\u00f3n y en la calidad de vida de los habitantes.<br\/> <br\/>A su vez, destac\u00f3 el trabajo de los legisladores que representan al Municipio en la C\u00e1mara de Diputados local, quienes \u2013dijo- se han puesto del lado de los sanjuanenses para dar continuidad al crecimiento de la localidad.<br\/> <br\/>\u201cNuestro Gobernador en todo momento ha puesto a San Juan del R\u00edo en la mesa de negociaciones, por lo que agradezco su apoyo para que LG Innotek haya decidido instalarse aqu\u00ed. Tambi\u00e9n reconozco el trabajo de los diputados que representan a San Juan del R\u00edo, quienes se han puesto del lado de todos los sanjuanenses\u201d, se\u00f1al\u00f3.<br\/> <br\/>El edil refrend\u00f3 el compromiso de seguir promoviendo a San Juan del R\u00edo ante inversionistas nacionales y extranjeros, destacando sus bondades en materia de seguridad, log\u00edstica y productividad de su gente; a efecto de continuar generando prosperidad.","etiquetas":"\"san juan del rio\", \"fabian pineda\", \"lg\", predio\", \"diputados\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/cf72e48f3124995e55818724743a0af2.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"62","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-25","timestamp":"2013-09-25 16:53:11","usuario_modificacion":"2","fecha_modificacion":"2013-09-25"},{"publicacion_k":"3254","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"esfuerzo-conjunto-para-reconstruir-vialidades-sanjuanenses","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Esfuerzo conjunto para reconstruir vialidades sanjuanenses","balazo":"SCT y Municipio","bajante":"Avenida Panamericana, Luis Romero Soto y los Puentes de Fierro y San Isidro ser\u00e1n reconstruidos","lugar_publicacion":"San Juan del R\u00edo, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-23","nota_corta":"0","nota_completa":"El Presidente Municipal de San Juan del R\u00edo, Fabi\u00e1n Pineda Morales, y el titular del Centro Quer\u00e9taro de la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes (SCT), Juan Gerardo V\u00e1zquez Herrera, recorrieron las calles y avenidas de las zonas oriente, centro y poniente de la demarcaci\u00f3n para evaluar las condiciones de las mismas y determinar los trabajos a ejecutar para su rehabilitaci\u00f3n.<br\/> <br\/>El edil indic\u00f3 que las vialidades de la ciudad y los accesos a comunidades se encuentran con gran deterioro y gravemente perjudicadas por las lluvias de la temporada, por lo que plantearon la solicitud al titular del Centro SCT en la entidad para iniciar con trabajos de dignificaci\u00f3n a la brevedad.<br\/> <br\/>Durante el recorrido el alcalde destac\u00f3 que mejorar las condiciones de las calles y avenidas de la ciudad y de las comunidades es una de las principales solicitudes de los sanjuanenses, por lo que resulta importante sumar esfuerzos para llevar a cabo estas tareas para la seguridad de tienes transitan por estas vialidades.<br\/> <br\/>&quot;Realizamos un recorrido de evaluaci\u00f3n de las calles de la zona oriente, tambi\u00e9n estuvimos en el centro y en la zona poniente del municipio; en d\u00f3nde nos acompa\u00f1\u00f3 Juan V\u00e1zquez de la SCT y le expusimos la gran necesidad de reparar las vialidades para brindarle seguridad a los ciudadanos. Obtuvimos una respuesta positiva ya que nos manifest\u00f3 todo su apoyo para rehabilitar las avenidas y calles del municipio, y por parte de la administraci\u00f3n estaremos sum\u00e1ndonos a estos trabajos para llevar los beneficios a toda la poblaci\u00f3n de San Juan del R\u00edo&quot;, apunt\u00f3.<br\/> <br\/>Pineda Morales detall\u00f3 que la Avenida Panamericana tendr\u00e1 una reconstrucci\u00f3n total, as\u00ed como la calle Luis Romero Soto, el Puente de Fierro y el Puente de San Isidro.<br\/> <br\/>A\u00f1adi\u00f3 que todas las calles da\u00f1adas ser\u00e1n reparadas, toda vez que la administraci\u00f3n que encabeza est\u00e1 comprometida con la mejora de las calles, y con el apoyo recibido por la SCT \u00e9sta tarea se podr\u00e1 realizar en menor tiempo de lo estimado.<br\/> <br\/>&quot;La administraci\u00f3n municipal est\u00e1 comprometida con la mejora de las calles de San Juan, y con el apoyo que nos brinda la SCT podremos realizar estas obras a la brevedad&quot;, concluy\u00f3.<br\/> <br\/>En el recorrido tambi\u00e9n participaron el Director de la Unidad Municipal de Protecci\u00f3n Civil, Luis Enrique L\u00f3pez Anaya y el Secretario de Desarrollo Urbano y Obras P\u00fablicas, L\u00e1zaro Aguilar Gachuzo.","etiquetas":"\"san juan del rio\", \"fabian pineda\", \"sct\", \"reconstruccion\", \"vialidades\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/22b6a3db01ee95fab683f069c1275093.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"70","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-23","timestamp":"2013-09-23 20:42:03","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3252","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"anuncian-feria-ecologica-y-reciclon-2013-en-sjr","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Anuncian Feria Ecol\u00f3gica y Recicl\u00f3n 2013 en SJR","balazo":"","bajante":"Las actividades se desarrollar\u00e1n en el Jard\u00edn Independencia los d\u00edas 27 y 28 de septiembre","lugar_publicacion":"San Juan del R\u00edo, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-23","nota_corta":"0","nota_completa":"En el marco del D\u00eda Internacional de la Conciencia Ambiental, la Jefatura de Ecolog\u00eda de San Juan del R\u00edo desarrollar\u00e1 los d\u00edas 27 y 28 de septiembre del a\u00f1o en curso la Feria Ecol\u00f3gica y Recicl\u00f3n 2013, actividad en la que se acopiar\u00e1n residuos electr\u00f3nicos y se promover\u00e1 la cultura del cuidado del medio ambiente.<br\/> <br\/>La titular del \u00e1rea, Jessica Yolanda G\u00f3mez Rodr\u00edguez, inform\u00f3 que de 10 a 19 horas en el Jard\u00edn Independencia se ofrecer\u00e1n productos ecol\u00f3gicos y org\u00e1nicos, que se brindar\u00e1n como alternativas de compras responsables.<br\/> <br\/>Agreg\u00f3 que se contar\u00e1 con un m\u00f3dulo de informaci\u00f3n y acopio del programa \u201cCambia tu viejo por uno nuevo\u201d, adem\u00e1s de diferentes servicios para impulsar la conciencia ecol\u00f3gica, a efecto de reducir los da\u00f1os que se producen a los recursos naturales.<br\/> <br\/>\u201cEn esta feria tenemos la participaci\u00f3n de diferentes productos y servicios que tienen que ver con el cuidado del medio ambiente, que se van a ofertar como alternativas de compras responsables. Entre los productos tendremos mobiliario de pl\u00e1stico reciclado, jabones artesanales, jardines con planta nativa, productos de limpieza biodegradable, calentadores solares; adem\u00e1s de servicios como el programa Cambia tu viejo por uno nuevo, consultor\u00eda ambiental para reingenier\u00edas, servicio de podas, derribos y trasplantes\u201d, indic\u00f3.<br\/> <br\/>G\u00f3mez Rodr\u00edguez detall\u00f3 que el viernes 27 de septiembre se recibir\u00e1n residuos electr\u00f3nicos de las 10 a las 16 horas, mismos que ser\u00e1n reciclados en un 95 por ciento por la empresa queretana REMSA.<br\/> <br\/>A su vez, refiri\u00f3 que se realizar\u00e1 un festival con actividades l\u00fadicas, charlas informativas, as\u00ed como obras de teatro y m\u00fasica, agrupaciones que se unieron a esta actividad y en los trabajos para generar conciencia ambiental.<br\/> <br\/>\u201cTendremos una obra de teatro, algunas charlas informativas, adem\u00e1s la participaci\u00f3n de la Orquesta Infantil de M\u00fasica de C\u00e1mara de Quer\u00e9taro, Drakko Rock Band y a Felipe Mu\u00f1oz Tr\u00edo, quienes se unieron a esta iniciativa, y que adem\u00e1s participan para recaudar fondos que ser\u00e1n destinados a la compra de alimento para los animales que rescata el \u00e1rea de control animal; esta idea nos parece sumamente importante porque queremos dar otra oportunidad a los animalitos que se rescatan y que sean adoptados, y evitar el sacrificio por la falta de insumos\u201d, apunt\u00f3.<br\/> <br\/>Yolanda G\u00f3mez invit\u00f3 a la poblaci\u00f3n, instituciones educativas, familias y grupos de la sociedad organizada a participar en la Feria, a efecto de conocer c\u00f3mo se puede mejorar el comportamiento ante el medio ambiente y cuidar de los recursos naturales.","etiquetas":"\"san juan del rio\", \"feria ecologica\", \"reciclon\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/09b9688442e47df157d4ec4f2905f70b.jpg","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"62","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-23","timestamp":"2013-09-23 19:09:31","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3246","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"retrasa-pan-llegada-de-lg-a-san-juan-diputado","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Retrasa PAN llegada de LG a San Juan: Diputado","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"San Juan del R\u00edo, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-23","nota_corta":"0","nota_completa":"A ra\u00edz de comentarios sobre el retraso del asentamiento de la empresa LG al municipio de San Juan del R\u00edo, el diputado local, Gerardo S\u00e1nchez V\u00e1zquez, aclara que el letargo en la tramitaci\u00f3n no es a causa de la Comisi\u00f3n de Hacienda, de la que el es presidente, sino de la Mesa Directiva de la Legislatura, que preside el diputado del Partido Acci\u00f3n Nacional, Jorge Lomeli Noriega.<br\/><br\/>La iniciativa se aprob\u00f3 en sesi\u00f3n de hacienda el pasado lunes 9 de septiembre, y ese mismo d\u00eda se entreg\u00f3 en la oficial\u00eda de partes de la Legislatura. De ese momento en adelante, qued\u00f3 en manos de la Mesa Directiva el turno o no al Pleno.<br\/><br\/>\u201cHay que dejar claro que el retraso en el tramite y su turno a Sesi\u00f3n de Pleno recae en la Mesa Directiva. He estado cabildeando e impulsando para que se apruebe en Pleno, y ya se logr\u00f3 el consenso para que se vote a favor este pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles 25 de septiembre\u201d coment\u00f3 Gerardo S\u00e1nchez.<br\/><br\/>La llegada de LG a San Juan del R\u00edo crear\u00e1 alrededor de 400 empleos directos, adem\u00e1s de que la venta del terreno de 35 mil metros cuadrados, ubicado en la zona industrial del oriente de la ciudad, representar\u00e1 para el Municipio un ingreso de 10 millones de pesos que ser\u00e1n destinados a obra p\u00fablica.","etiquetas":"\"san juan del rio\", \"gerardo sanchez\", \"lg\", \"pan\", \"retraso\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/de290b378c1db106c231fa0fa23d66e0.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"66","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-23","timestamp":"2013-09-23 18:00:36","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3240","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"anuncia-canacintra-sjr-apertura-de-restaurante-industrial","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Anuncia Canacintra SJR apertura de restaurante industrial","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"San Juan del R\u00edo, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-17","nota_corta":"0","nota_completa":"Con el objetivo de atender una de las necesidades del personal que la labora en el Nuevo Parque Industrial, la C\u00e1mara Nacional de la Industria de Transformaci\u00f3n anuncia el arranque de un nuevo proyecto a trav\u00e9s del cual se pretende ofrecer servicio de comedor a la gente que trabaja en las  m\u00e1s de 24 empresas que conforman la Zona Industrial.<br\/>\u201cEs un nuevo proyecto que arrancamos a partir de esta semana y trav\u00e9s del cual se pretende atender al personal acercando el  servicio de comedor en un horario corrido y con precios muy accesibles para al p\u00fablico\u201d, Indic\u00f3 Esa\u00fa Magallanes Alonso, presidente de Canacintra.<br\/>Magallanes Alonso informo que la apertura del Restaurante est\u00e1 programada para los pr\u00f3ximos d\u00edas y la ubicaci\u00f3n ser\u00e1 en el Casco de Ex Hacienda a un costado de Canacintra, indic\u00f3 que es un proyecto que arrancan en conjunto con una empresa socia experta en el rubro de alimentos. <br\/>\u201cQueremos que la gente tenga una opci\u00f3n para satisfacer una de las necesidades b\u00e1sicas, ofreciendo un servicio de calidad  dentro de la zona industrial. A trav\u00e9s de este servicio,  acercamos a  los trabajadores del Nuevo  Parque Industrial que no cuenta con el servicio de comedor, una opci\u00f3n para el consumo de alimentos\u201d expres\u00f3.<br\/>Dijo tambi\u00e9n que en Canacintra seguir\u00e1n  trabajando para impulsar el mejoramiento del parque.","etiquetas":"\"san juan del rio\", \"canacintra\", \"esau magallanes\", \"parque industrial\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/18ede6624d45322cffa01e65b8cc495c.jpg","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"66","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-17","timestamp":"2013-09-17 20:45:07","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3232","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"confia-fabian-en-diputados","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Conf\u00eda Fabi\u00e1n en diputados","balazo":"Desincorporaci\u00f3n de predio","bajante":"","lugar_publicacion":"San Juan del R\u00edo, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-10","nota_corta":"0","nota_completa":"\u201cConf\u00edo en el apoyo y respaldo de los diputados que representan a San Juan del R\u00edo en la Legislatura local, en el tema de la desincorporaci\u00f3n del terreno para que se asiente la empresa LG\u201d, apunt\u00f3 el alcalde Fabi\u00e1n Pineda Morales, tras resaltar la voluntad pol\u00edtica de los integrantes de la Comisi\u00f3n de Hacienda de la LVII Legislatura del Estado, quienes avalaron esta propuesta en sesi\u00f3n de comisi\u00f3n.<br\/> <br\/>El edil manifest\u00f3 que a los dos diputados sanjuanenses, Gerardo S\u00e1nchez V\u00e1zquez y Guillermo Vega Guerrero, plante\u00f3 la importancia de la desincorporaci\u00f3n de dicho inmueble a efecto de que la inversi\u00f3n se instale en el municipio, y con el recurso que se obtenga por la venta del terreno se rehabiliten vialidades de la zona oriente de la ciudad.<br\/> <br\/>Detall\u00f3 que la empresa LG Innotek aportar\u00eda 10 millones de pesos por el terreno, recursos que reforzar\u00e1n el programa permanente de bacheo, reencarpetado y mejoramiento de vialidades, ya que es una de las solicitudes m\u00e1s demandas por la ciudadan\u00eda.<br\/> <br\/>\u201cComo lo coment\u00e9 en su momento me reun\u00ed tanto con el diputado Presidente de la Comisi\u00f3n de Hacienda del Congreso, Gerardo S\u00e1nchez, como con el coordinador de la bancada del PAN, Guillermo Vega, para mostrarles los beneficios de la desincorporaci\u00f3n del inmueble ubicado en la zona oriente. La empresa LG aportar\u00e1 10 millones de pesos al realizar la compra de este terreno, y esos recursos ser\u00e1n destinados a la rehabilitaci\u00f3n de nuestras calles pues es una demanda de los sanjuanenses.<br\/> <br\/>\u201cSabemos que se aprob\u00f3 el punto en la Comisi\u00f3n de Hacienda y todos los sanjuanenses confiamos en que el pleno de la Legislatura tambi\u00e9n lo aprobar\u00e1, para beneficio de todos y cada uno de los que vivimos en San Juan del R\u00edo\u201d, indic\u00f3.<br\/> <br\/>El Presidente Municipal manifest\u00f3 que los legisladores han realizado trabajo para el bienestar de la poblaci\u00f3n, motivo por el que espera este punto se impulsado y votado a favor en sesi\u00f3n de pleno.<br\/> <br\/>\u201cTodos los diputados trabajan por el bienestar de los ciudadanos, y quienes representan a San Juan del R\u00edo tambi\u00e9n lo han demostrado. Lo que nosotros esperamos es que \u00e9ste punto sea aprobado en sesi\u00f3n de pleno por los 25 legisladores y con ello generar inversi\u00f3n en nuestro municipio, empleos, y bienestar y seguridad para los sanjuanenses que contar\u00e1n con mejores calles y avenidas\u201d, refiri\u00f3.","etiquetas":"\"san juan del rio\", \"fabian pineda\", \"desincorporacion\", \"predio\", \"lg\", \"diputados\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/97e0313063a61ed636d2ccbbe315708e.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"71","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-10","timestamp":"2013-09-10 19:58:16","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3225","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"impulsa-fabian-tradiciones-y-costumbres-sanjuanenses","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Impulsa Fabi\u00e1n tradiciones y costumbres sanjuanenses","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"San Juan del R\u00edo, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-09","nota_corta":"0","nota_completa":"Para dar certeza a los habitantes de colonias y comunidades de San Juan del R\u00edo, y cumpliendo con el compromiso de mantenerse cercano a los ciudadanos, el Presidente Municipal, Fabi\u00e1n Pineda Morales, ha inaugurado m\u00e1s de 65 Fiestas Patronales en la localidad durante 11 meses de Gobierno.<br\/> <br\/>Desde el inicio de su gesti\u00f3n, el alcalde indic\u00f3 que la cercan\u00eda con todos los sectores de la poblaci\u00f3n es una pol\u00edtica que permite brindar atenci\u00f3n a las necesidades de los sanjuanenes, motivo por el que asumi\u00f3 la responsabilidad de acompa\u00f1ar y compartir con los habitantes de colonias y comunidades sus tradiciones y costumbres.<br\/> <br\/>Lo anterior lo manifest\u00f3 al inaugurar las Fiestas Patronales de Arcila, en donde puntualiz\u00f3 que a trav\u00e9s del contacto permanente con los sanjuanenses se ha dado puntual soluci\u00f3n a las problem\u00e1ticas planteadas, principalmente aquellas que refieren a temas como seguridad, prosperidad, calidad de vida y oportunidades de desarrollo.<br\/> <br\/>El edil indic\u00f3 que esta visi\u00f3n de atenci\u00f3n es compartida por todos los integrantes de la administraci\u00f3n municipal, motivo por el que la presencia de secretarios, directores de \u00e1rea y regidores, ha sido continua.<br\/> <br\/>\u201cEl compromiso que asumimos fue estar siempre atentos a las necesidades de los sanjuanenses de colonias y de las comunidades; ustedes quer\u00edan un Presidente Municipal que se apersonara en sus comunidades, que los acompa\u00f1ara en sus fiestas tradicionales. Hoy estamos cumpliendo, tanto los secretarios aqu\u00ed presentes y un servidor estamos escuch\u00e1ndolos, dando soluci\u00f3n a sus necesidades y mejorando su calidad de vida\u201d, indic\u00f3.<br\/> <br\/>Pineda Morales afirm\u00f3 que continuar\u00e1 visitando las comunidades para llevar obra p\u00fablica, realizar honores a la bandera en las instituciones educativas y para convivir con la gente en sus fiestas tradicionales. Puntualiz\u00f3 que el Gobierno Municipal est\u00e1 comprometido con el fomento a la cultura, motivo por lo que se est\u00e1n apoyando a las colonias y comunidades para preservar las tradiciones que dan identidad a San Juan del R\u00edo.<br\/> <br\/>\u201cLas fiestas tradicionales de todas y cada una de las comunidades y tambi\u00e9n de las colonias nos dan identidad, forman parte de nuestra cultura; en la Presidencia Municipal estamos impulsando fuertemente nuestra cultura, por todo eso la administraci\u00f3n que encabezo se suma a estas actividades para fomentarlas, hacerlas crecer y seguir tejiendo nuestra historia\u201d, refiri\u00f3.<br\/> <br\/>En las m\u00e1s de 65 Fiestas Patronales inauguradas por el Presidente Municipal, \u00e9ste ha coronado a los Abuelos de Oro y a las reinas y princesas de las comunidades y colonias, quienes se han comprometido a sumar esfuerzos con el Gobierno local para implementar proyectos en beneficio de los sanjuanenses.","etiquetas":"\"san juan del rio\", \"fabian pineda\", \"costumbres\", \"tradiciones\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/0e4637909298f48545eb7bf681e19e09.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"80","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-09","timestamp":"2013-09-09 18:30:44","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3221","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"portal-de-transparencia-de-sjr-obtiene-calificacion-maxima-otorgada-por-la-ceig","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":" Portal de Transparencia de SJR obtiene calificaci\u00f3n m\u00e1xima otorgada por la CEIG","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"San Juan del R\u00edo, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-02","nota_corta":"0","nota_completa":"Por segunda vez de manera consecutiva, el portal de transparencia del Municipio de San Juan del R\u00edo, obtuvo la calificaci\u00f3n m\u00e1xima de 100 puntos, de acuerdo a la \u00faltima revisi\u00f3n realizada durante el mes de agosto por la Comisi\u00f3n Estatal de Informaci\u00f3n Gubernamental (CEIG).<br\/> <br\/>La titular de la Unidad de Informaci\u00f3n Gubernamental Municipal, \u00c9rika P\u00e9rez Ugalde, destac\u00f3 que esta calificaci\u00f3n es resultado de los trabajos continuos al interior de la administraci\u00f3n encabezada por el alcalde, Fabi\u00e1n Pineda Morales, a efecto de ejercer todas las acciones con claridad y en estricto apego a la normatividad.<br\/>P\u00e9rez Ugalde indic\u00f3 que el Gobierno Municipal se encuentra comprometido con la transparencia y rendici\u00f3n de cuentas, motivo por el que se ha actuado conforme a lo establecido en la Ley Estatal de Acceso a la Informaci\u00f3n.<br\/> <br\/>\u201cRecibimos de la Comisi\u00f3n Estatal de Informaci\u00f3n Gubernamental la evaluaci\u00f3n del portal de transparencia del Municipio correspondiente al mes de agosto, en donde nos informaron que por segunda vez consecutiva obtuvimos la calificaci\u00f3n m\u00e1xima de 100 puntos; esto es resultado de los trabajos realizados al interior de todas las \u00e1reas de la administraci\u00f3n municipal para actuar apegados a la normatividad, con estricto respeto a lo que establece la Ley en la materia y, por supuesto, significa que tenemos una administraci\u00f3n transparente y s\u00f3lida\u201d, puntualiz\u00f3.<br\/> <br\/>La titular del \u00e1rea se\u00f1al\u00f3 que a diario se realizan las acciones pertinentes para seguir dando cumplimiento a los criterios de transparencia, dado que es una responsabilidad y compromiso asumidos por la administraci\u00f3n 2012-2015.<br\/> <br\/>Refiri\u00f3 que es con transparencia como se da certeza a los sanjuanenses de una administraci\u00f3n comprometida con el desarrollo de la localidad.<br\/> <br\/>\u201cEstos indicadores nos demuestran que no se ha bajado la guardia, que todos los d\u00edas estamos trabajando apegados a criterios de transparencia, y es cumpliendo con esta responsabilidad como damos certeza a los ciudadanos\u201d, finaliz\u00f3.","etiquetas":"\"san juan del rio\", \"transparencia\", \"fabian pineda\", \"municipio\", \"erika perez ugalde\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/ed368cec63f97d9bec256dcee8c58dea.jpg","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"87","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-02","timestamp":"2013-09-02 20:05:02","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3205","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"asume-brenda-loredo-direccion-del-imm-de-sjr","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Asume Brenda Loredo direcci\u00f3n del IMM de SJR","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"San Juan del R\u00edo, Qro.","fecha_publicacion":"2013-08-09","nota_corta":"0","nota_completa":"El Cabildo de San Juan del R\u00edo aprob\u00f3 la propuesta presentada por el Presidente Municipal Fabi\u00e1n Pineda Morales, para designar como titular del Instituto Municipal de la Mujer (IMM) a Brenda Leticia Loredo Robles, quien rindi\u00f3 protesta ante el pleno del cuerpo edilicio en sesi\u00f3n ordinaria.<br\/> <br\/>Al respecto, el alcalde subray\u00f3 que el Instituto Municipal de la Mujer es un \u00f3rgano que centra sus esfuerzos en ejecutar acciones que impacten en el desarrollo integral de las mujeres, llevando sus servicios a todas las colonias y comunidades de la demarcaci\u00f3n. Por ello, precis\u00f3 que a trav\u00e9s de sus diferentes \u00e1reas atienden, brindan ayuda e impulsan el crecimiento de este sector de la poblaci\u00f3n.<br\/> <br\/>Agreg\u00f3 que la encomienda de la nueva titular del organismo es dar continuidad a los programas implementados, as\u00ed como trabajar con cercan\u00eda a las mujeres de la zona rural y urbana; toda vez que es el principal eje de Gobierno de la administraci\u00f3n que encabeza.<br\/> <br\/>\u201cEl Cabildo hoy aprueba la propuesta que realiza un servidor para que Brenda Loredo sea quien encabece el Instituto Municipal de la Mujer, quien tiene el gran compromiso de ampliar los servicios a todas las mujeres sanjuanenses, que todas puedan tener acceso a los servicios que brinda este organismo pero sobre todo que se atiendan sus necesidades, que se impulsen programas y proyectos de acuerdo a lo que las mujeres de las colonias y comunidades requieren. Para ello se tiene que trabajar con cercan\u00eda, recorrer cada una de las colonias y comunidades y es as\u00ed como se va a trabajar, es la encomienda que tiene la directora de este Instituto\u201d, apunt\u00f3.<br\/> <br\/>Por su parte, Brenda Leticia Loredo Robles, indic\u00f3 que se dar\u00e1 continuidad a todos los proyectos llevados a cabo desde el inicio de la presente administraci\u00f3n, a fin de concretar resultados positivos en las mujeres de la localidad.<br\/> <br\/>A su vez, refrend\u00f3 el compromiso del Gobierno Municipal para dar atenci\u00f3n a las solicitudes e inquietudes de las mujeres, desarrollando trabajos en materia de salud, educaci\u00f3n, prosperidad y calidad de vida.<br\/> <br\/>\u201cMi principal compromiso es con las mujeres sanjuanenses, yo vengo a sumarme a este gran equipo y vamos a dar seguimiento puntual a los proyectos que se desarrollan en este momento. Tambi\u00e9n daremos cumplimiento a lo establecido por nuestro Presidente Municipal, vamos a trabajar con cercan\u00eda a las mujeres, vamos a caminar las comunidades, las colonias; es ah\u00ed donde est\u00e1n las problem\u00e1ticas que hay que atender, vamos a dar respuesta a sus situaciones\u201d, enfatiz\u00f3.<br\/> <br\/>En la Sesi\u00f3n Ordinaria de Cabildo se dio cuenta de comunicados oficiales y particulares, que se turnaron a las comisiones del H. Ayuntamiento para su an\u00e1lisis y posterior dictamen.","etiquetas":"\"san juan del rio\", \"imm\", \"brenda loredo\", \"fabian pineda\"","texto_plano":"1","imagen":"","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"86","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-08-09","timestamp":"2013-08-09 17:07:20","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3189","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"becara-municipio-sanjuanense-a-25-deportistas-de-alto-rendimiento","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Becar\u00e1 municipio sanjuanense a 25 deportistas de alto rendimiento","balazo":"1.5 millones de pesos destinar\u00e1 el Ayuntamiento para apoyar el desarrollo deportivo de 25 atletas","bajante":"","lugar_publicacion":"San Juan del R\u00edo, Qro.","fecha_publicacion":"2013-07-23","nota_corta":"0","nota_completa":"Por unanimidad de votos, el Cabildo de San Juan del R\u00edo aprob\u00f3 otorgar becas a 25 deportistas en formaci\u00f3n y de alto rendimiento de la localidad, en referencia al dictamen emitido por las comisiones unidas de Hacienda, Patrimonio y Cuenta P\u00fablica y Juventud y Deporte, a efecto de que los atletas sean apoyados en su desarrollo.<br\/> <br\/>En Sesi\u00f3n Ordinaria de Cabildo, el Presidente Municipal, Fabi\u00e1n Pineda Morales, resalt\u00f3 la voluntad de los regidores para avalar este punto del orden del d\u00eda, mediante el cual manifiestan su apoyo a los atletas de la demarcaci\u00f3n, quienes han representado al municipio en competencias estatales, regionales, nacionales, mundiales de especialidad, Juegos Panamericanos y Juegos Ol\u00edmpicos.<br\/> <br\/>El alcalde precis\u00f3 que las 25 becas representan un mill\u00f3n 500 mil pesos, recurso que ser\u00e1 otorgado de la partida presupuestal 4400 del rubro de Ayuda Sociales 445-10 Becas y Apoyos a Deportes.<br\/> <br\/>\u201cQuiero reconocer el trabajo de la Comisi\u00f3n de Juventud y Deporte y de los regidores, ustedes participaron, dieron propuestas, conocen a muchos deportistas en San Juan del R\u00edo y podremos apoyar en \u00e9sta administraci\u00f3n a 25 deportistas de alto rendimiento y en formaci\u00f3n. Agradecer tambi\u00e9n la participaci\u00f3n de los 13 regidores que hicieron posible que esto sucediera, esto es hist\u00f3rico en el municipio, me parece algo que es muy importante, seguiremos motivando a los deportistas para que mantengan su beca\u201d, manifest\u00f3.<br\/> <br\/>Pineda Morales indic\u00f3 que los becarios deber\u00e1n acreditar sus actividades cada tres meses, a trav\u00e9s de cartas firmadas por el atleta y el entrenador, a fin de seguir recibiendo el apoyo econ\u00f3mico.<br\/> <br\/>\u201cUno de los requisitos para mantener la beca es que cada tres meses nos acrediten sus actividades, esta parte es necesaria porque de esta manera se les continuar\u00e1 brindando el apoyo. Lo que debemos resaltar es que por primera ocasi\u00f3n se est\u00e1n entregando este n\u00famero de becas, lo que buscamos es apoyar la carrera de nuestros deportistas, todos tienen mucho potencial y requieren el apoyo de las autoridades municipales; hoy estamos asumiendo ese compromiso y lo seguiremos haciendo en la presente administraci\u00f3n\u201d, indic\u00f3.<br\/> <br\/>Entre los atletas que ser\u00e1n apoyados se encuentran Rodrigo Dom\u00ednguez, Joel Ezequiel Garc\u00eda Arias, Ricardo Hern\u00e1ndez, Lorenzo Trejo Nolasco, Alexa Hern\u00e1ndez Neyra, Joaqu\u00edn Alejandro Badillo Paz, Osvaldo Daniel Badillo Paz, Dayra Marisol C\u00e1rdenas Perrusqu\u00eda, Carlos Arturo Carrasco Reynoso, Jared Martinez Bautista, Jos\u00e9 Mar\u00eda Getseman\u00ed Mendoza Ruiz, Osvaldo Vega Aguilar, Azucena Osornio Olea, Luis Enrique Cruz Camacho, Rodolfo Osornio N\u00fa\u00f1ez, \u00c9rick Osornio N\u00fa\u00f1ez, Jannet Alegr\u00eda, Dayane Estefan\u00eda B\u00e1rcenas del Bosque, Santiago Minuti Uribe, Samuel Hurtado Granados, Jos\u00e9 Juan Trejo Gachuzo, C\u00e9sar Trejo Gachuzo y Paola Gonz\u00e1lez Maqueda.<br\/> <br\/>Finalmente, el alcalde subray\u00f3 que el Gobierno Municipal continuar\u00e1 trabajando con cercan\u00eda a los deportistas para atender sus necesidades.","etiquetas":"\"san juan del rio\", \"fabian pineda\", \"becas\", \"deportistas\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/113611b676ee71ea1e21b0fcddd38162.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"101","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-07-23","timestamp":"2013-07-23 17:24:24","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3181","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"seguira-pineda-cercano-a-las-comunidades","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Seguir\u00e1 Pineda cercano a las comunidades","balazo":"Mi compromiso es generar condiciones de desarrollo para todo el territorio sanjuanense, sostiene","bajante":"","lugar_publicacion":"San Juan del R\u00edo, Qro.","fecha_publicacion":"2013-07-23","nota_corta":"0","nota_completa":"Con el prop\u00f3sito de refrendar el compromiso asumido para elevar la calidad de vida, generar prosperidad y brindar mayor seguridad a las familias sanjuanenses, el Presidente Municipal de San Juan del R\u00edo, Fabi\u00e1n Pineda Morales, sostuvo una mesa de trabajo con los delegados y subdelegados de las comunidades de la demarcaci\u00f3n, en donde el alcalde inform\u00f3 sobre los trabajos que a diario realiza el Gobierno que encabeza en beneficio de la poblaci\u00f3n.<br\/> <br\/>Luego de mantener un ejercicio de di\u00e1logo en donde las autoridades auxiliares manifestaron el agradecimiento por la atenci\u00f3n recibida de parte del alcalde y los funcionarios del Gabinete Municipal, Pineda Morales subray\u00f3 que la responsabilidad de brindar mejores condiciones de desarrollo es la principal premisa en la que ha enfocado sus esfuerzos, a trav\u00e9s de gestiones ante instancias estatales y federales.<br\/> <br\/>Asimismo, coment\u00f3 que la obra p\u00fablica desarrollada en las comunidades permite a los sanjuanenses contar con m\u00e1s y mejores servicios, motivo por el que adelant\u00f3 que se dar\u00e1 continuidad a las obras correspondientes a drenaje, empedrados, rehabilitaci\u00f3n de vialidades y mejora de espacios p\u00fablicos.<br\/> <br\/>\u201cEs muy importante para m\u00ed el poderme reunir con las autoridades auxiliares, para poder informarle a la gente el estado que guarda la Administraci\u00f3n P\u00fablica. Quiero comentarles que todos los d\u00edas estamos gestionando los recursos con el Gobernador Jos\u00e9 Calzada, con el Presidente de la Rep\u00fablica, Enrique Pe\u00f1a Nieto, para que las comunidades puedan tener los servicios y as\u00ed elevar la calidad de vida\u201d, coment\u00f3.<br\/> <br\/>El edil indic\u00f3 que el contacto permanente con los sanjuanenses de colonias, barrios y comunidades ha dado como resultado una gesti\u00f3n cercana, conocedora de las problem\u00e1ticas que aquejan a los ciudadanos y que ha dedicado todos sus esfuerzos a atender sus solicitudes.<br\/> <br\/>En base a ello, se\u00f1al\u00f3 que continuar\u00e1n con la pol\u00edtica de cercan\u00eda y atenci\u00f3n puntual a efecto de generar comunicaci\u00f3n directa con los ciudadanos.<br\/> <br\/>Durante la convivencia, los secretarios y directores de \u00e1rea del Gobierno Municipal compartieron con los delegados y subdelegados los trabajos que han desempe\u00f1ado a casi 10 meses de actividades; haciendo \u00e9nfasis en la atenci\u00f3n personalizada brindada a las autoridades auxiliares.<br\/> <br\/>Finalmente, hicieron un llamado para que los delegados presenten sus proyectos referentes a ampliaci\u00f3n de servicios, principalmente los que se refieren a los Polos de Desarrollo del DIF y asesor\u00eda para proyectos productivos.","etiquetas":"\"san juan del rio\", \"fabian pineda\", \"comunidades\", \"delegados\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/ca2ec16859042f6c34ef61a913ac0f80.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"69","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-07-23","timestamp":"2013-07-23 15:43:35","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3168","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"jornadas-de-transparencia-a-comunidades-sanjuanenses","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Jornadas de transparencia, a comunidades sanjuanenses","balazo":"","bajante":"La Estancia, Paso de Mata y San Sebasti\u00e1n de las Barrancas Norte ser\u00e1n las primeras localidades que participar\u00e1n","lugar_publicacion":"San Juan del R\u00edo, Qro.","fecha_publicacion":"2013-07-16","nota_corta":"0","nota_completa":"El municipio, a trav\u00e9s de la Unidad de Informaci\u00f3n Gubernamental encabezada por \u00c9rika P\u00e9rez Ugalde, llevar\u00e1 las Jornadas de Transparencia a todas las comunidades de la demarcaci\u00f3n, con el objetivo de promover y difundir el derecho de acceso a la informaci\u00f3n que posee todo ciudadano.<br\/> <br\/>Luego que los delegados y subdelegados participaron en la primera jornada de transparencia realizada el pasado 10 de julio en el Sal\u00f3n de Cabildo de la Presidencia Municipal, en donde se les imparti\u00f3 la ponencia \u201cDerecho de Acceso a la Informaci\u00f3n en el Estado de Quer\u00e9taro\u201d, \u00e9stos mostraron interesados en realizar este ejercicio en sus localidades.<br\/> <br\/>En este sentido, \u00c9rika P\u00e9rez Ugalde, manifest\u00f3 que se encuentran trabajando de manera coordinada en la elaboraci\u00f3n de un calendario a efecto de incluir a todas las comunidades en dicha actividad, dando inicio en La Estancia, Paso de Mata y San Sebasti\u00e1n de las Barrancas Norte.<br\/> <br\/>\u201cYa estamos calendarizando en conjunto con los delegados las jornadas de transparencia en sus comunidades, en un inicio se dar\u00e1 la capacitaci\u00f3n a los habitantes de Paso de Mata, San Sebasti\u00e1n de las Barrancas Norte y La Estancia. Lo que se pretende es que todos los ciudadanos sanjuanenses conozcan y ejerzan su derecho de acceso a la informaci\u00f3n, por ello es que \u00e9stas jornadas las comenzamos con los delegados y subdelegados para que a su vez ellos nos ayuden a ampliar esta actividad a sus comunidades\u201d, indic\u00f3.<br\/> <br\/>De igual forma, reconoci\u00f3 la colaboraci\u00f3n de las autoridades auxiliares, toda vez que \u2013asegur\u00f3- son ellos los m\u00e1s interesados en que los habitantes de sus comunidades conozcan \u00e9ste derecho.<br\/> <br\/>\u201cEs gracias a la participaci\u00f3n de las autoridades auxiliares de las comunidades que podremos llevar a cabo las jornadas, ya que son ellos quienes han mostrado mucho inter\u00e9s para que ampliemos las jornadas; lo manifestaron el 10 de julio pasado cuando recibieron ellos la capacitaci\u00f3n aqu\u00ed en la Presidencia\u201d, indic\u00f3.<br\/> <br\/>Finalmente, la funcionaria resalt\u00f3 el apoyo recibido por parte de la Comisi\u00f3n Estatal de Informaci\u00f3n Gubernamental (CEIG), organismo que dict\u00f3 la ponencia en la primera jornada de transparencia.","etiquetas":"\"san juan del rio\", \"erika perez ugalde\", \"jornadas de transparencia\", \"comunidades\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/33906ba4745bc5b6949f3924bbe6f168.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"42","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-07-16","timestamp":"2013-07-16 16:24:40","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3166","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"presentan-el-primer-gran-maraton-grupero-a-beneficio-del-dif-sanjuanense","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Presentan el Primer Gran Marat\u00f3n Grupero a beneficio del DIF sanjuanense","balazo":"","bajante":"Los recursos recaudados ser\u00e1n destinados al albergue 'Sor Juana In\u00e9s de la Cruz', el asilo 'La Casita de San Jos\u00e9 de los Ancianos' y el departamento de Servicios Asistenciales","lugar_publicacion":"San Juan del R\u00edo, Qro.","fecha_publicacion":"2013-07-15","nota_corta":"0","nota_completa":"El director del Sistema Municipal DIF, Jorge Roberto Ontiveros Amaya, present\u00f3 el Primer Gran Marat\u00f3n Grupero a beneficio del organismo que encabeza, que se desarrollar\u00e1 el pr\u00f3ximo 31 de julio de 2013 en las instalaciones del Centro Expositor.<br\/> <br\/>En rueda de prensa, el funcionario municipal subray\u00f3 que lo recaudado se destinar\u00e1 a la atenci\u00f3n de los ni\u00f1os sanjuanenses que se encuentran en el albergue \u201cSor Juana In\u00e9s de la Cruz\u201d, en la localidad Villa Progreso, Ezequiel Montes; mismos que han sido canalizados a este lugar por la Procuradur\u00eda de la Defensa del Menor y la Familia, dependiente del DIF Municipal.<br\/> <br\/>Adem\u00e1s, refiri\u00f3 que con los recursos que se destinar\u00e1n al organismo p\u00fablico descentralizado, se construir\u00e1 una barda perimetral en dicho albergue a efecto de dotarlo de mejores instalaciones que permitan promover el desarrollo \u00f3ptimo de los menores.<br\/> <br\/>Ontiveros Amaya destac\u00f3 que de igual forma se apoyar\u00e1 a la \u201cCasita de San Jos\u00e9 de los Ancianos\u201d, instancia ubicada en el municipio y que requiere de becas alimentarias y diversos productos de uso com\u00fan; as\u00ed como a Servicios Asistenciales del DIF, a quienes entregar\u00e1n sillas de ruedas, andaderas, bastones ortop\u00e9dicos y aparatos auditivos.<br\/> <br\/>\u201cEs un evento en el que hay mucha participaci\u00f3n de las bandas y grupos musicales, agradecemos la atenci\u00f3n que han brindado al DIF y que se unen a este Primer Gran Marat\u00f3n en beneficio de nuestros ni\u00f1os y nuestros adultos mayores. Invitamos a todos los ciudadanos a participar este pr\u00f3ximo 31 de julio a partir de las dos de la tarde en el Centro Expositor\u201d, coment\u00f3.<br\/> <br\/>El titular del DIF Municipal apunt\u00f3 que las bandas que participar\u00e1n en el Marat\u00f3n son Peque\u00f1os Musical, 3 Ball Mty, Carlos de la Academia, Mimos, Bebeto y su Banda, Zamir Aguilar, Mike y Lalo, Vag\u00f3n Chicano, entre otros.","etiquetas":"\"san juan del rio\", \"dif municipal\", \"jorge roberto ontiveros anaya\", \"maraton grupero\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/e4afb1e11217d622f6eebe6a64fa2553.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"53","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-07-15","timestamp":"2013-07-15 17:39:31","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3159","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"signara-sjr-convenio-con-la-ceig","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Signar\u00e1 SJR convenio con la CEIG","balazo":"","bajante":"El objetivo es desarrollar e implementar estrategias que garanticen el acceso a la informaci\u00f3n gubernamental: \u00c9rika P\u00e9rez Ugalde","lugar_publicacion":"San Juan del R\u00edo, Qro.","fecha_publicacion":"2013-07-08","nota_corta":"0","nota_completa":"En cumplimiento al respeto efectivo al derecho de acceso a la informaci\u00f3n, el Municipio de San Juan del R\u00edo firmar\u00e1 un convenio de colaboraci\u00f3n institucional con la Comisi\u00f3n Estatal de Informaci\u00f3n Gubernamental (CEIG), con el objetivo de desarrollar estrategias e implementar acciones que permitan consolidar una administraci\u00f3n transparente.<br\/> <br\/>La titular de la Unidad de Informaci\u00f3n Gubernamental de la localidad, \u00c9rika P\u00e9rez Ugalde, inform\u00f3 que el pr\u00f3ximo 10 de julio se celebrar\u00e1 el evento que encabezar\u00e1n el Presidente Municipal, Fabi\u00e1n Pineda Morales, y el Comisionado Presidente de la CEIG, Javier Rascado P\u00e9rez.<br\/> <br\/>Apunt\u00f3 que dicho convenio reforzar\u00e1 la vinculaci\u00f3n institucional en aspectos acad\u00e9micos, legales y administrativos, al tiempo que fomentar\u00e1 la transparencia, rendici\u00f3n de cuentas y acceso a archivos p\u00fablicos.<br\/> <br\/>\u201cLa Administraci\u00f3n Municipal 2012-2015 se encuentra firmemente comprometida con la transparencia y la rendici\u00f3n de cuentas, en raz\u00f3n de lo anterior el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles 10 de julio nuestro Presidente Municipal, Lic. Fabi\u00e1n Pineda Morales, signar\u00e1 un convenio de colaboraci\u00f3n institucional con la CEIG, en la persona del Maestro Javier Rascado P\u00e9rez. La intenci\u00f3n es fortalecer los lazos para promover, fomentar y acatar lo establecido en la Ley en la materia, y con ello consolidar la confianza ciudadana en el actuar y desarrollo de la administraci\u00f3n\u201d, coment\u00f3.<br\/> <br\/>P\u00e9rez Ugalde subray\u00f3 que a la par se desarrollar\u00e1 la Primera Jornada de Transparencia, en donde se impartir\u00e1 capacitaci\u00f3n sobre el derecho de Acceso a la Informaci\u00f3n en el Estado de Quer\u00e9taro, para difundir y garantizar este principio universal.<br\/> <br\/>Agreg\u00f3 que en este ejercicio participar\u00e1n los delegados y subdelegados de la demarcaci\u00f3n, y posteriormente se ampliar\u00e1n las jornadas a las colonias y comunidades.<br\/> <br\/>\u201cHemos dirigido esta primera jornada a las autoridades auxiliares con la finalidad que sean los primeros en capacitarse en el conocimiento del derecho que tiene toda persona para acceder a la informaci\u00f3n p\u00fablica y en por cuanto a su correcto ejercicio; pero pretendemos llevar las jornadas a las diferentes comunidades del municipio, y con ello, difundir entre la sociedad sanjuanense el Derecho de Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica\u201d, concluy\u00f3.","etiquetas":"\"erika perez\", \"ceig\", \"san juan del rio\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/e5c6eb0170ca982cab5fa669ec566999.JPG","pie_foto":"\u00c9rika P\u00e9rez Ugalde, titular de la Unidad de Informaci\u00f3n Gubernamental.","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"77","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-07-08","timestamp":"2013-07-08 20:21:47","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3157","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"incursiona-utsjr-en-sector-ferroviario","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Incursiona UTSJR en sector ferroviario","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"San Juan del R\u00edo, Qro.","fecha_publicacion":"2013-07-08","nota_corta":"0","nota_completa":"El secretario de Educaci\u00f3n, Fernando De la Isla Herrera, indic\u00f3 que uno de los principales ejes rectores en los que se sustenta el modelo educativo de las Universidades Tecnol\u00f3gicas es el ofrecer servicios educativos pertinentes con las necesidades del entorno en que se encuentran ubicadas.<br\/> <br\/>De esta forma,la Universidad Tecnol\u00f3gicade San Juan del R\u00edo (UTSJR) desarrolla esfuerzos para atender las necesidades de uno de los sectores productivos con m\u00e1s tradici\u00f3n en nuestro pa\u00eds, es decir, el sector ferroviario.<br\/> <br\/>Cabe se\u00f1alar que San Juan del R\u00edo es el centro neur\u00e1lgico del sistema ferroviario mexicano,  ya que cuatro de las principales v\u00edas f\u00e9rreas  lo cruzan hacia los  cuatro ejes cardinales del pa\u00eds. Es por ello que nuestro estado -dijo Dela Isla Herrera-est\u00e1 en posibilidades de posicionarse como un polo de desarrollo del sector ferroviario.<br\/> <br\/>Dela Isla Herreraenfatiz\u00f3 que esta posibilidad se robustece en virtud de los planes inmediatos del Gobierno Federal de construir el sistema de trenes r\u00e1pidos: M\u00e9xico\u2013Toluca, Canc\u00fan\u2013M\u00e9rida y M\u00e9xico\u2013Quer\u00e9taro; este \u00faltimo en coordinaci\u00f3n con el Gobierno del Estado, con una inversi\u00f3n global cercana a los 100 mil  millones de pesos, en dicho sistema nacional.<br\/> <br\/>Adicionalmente, Quer\u00e9taro ha demostrado en los \u00faltimos a\u00f1os ser tierra f\u00e9rtil para el desarrollo de cl\u00faster como son el automotriz, el aeroespacial, el de Tecnolog\u00edas dela Informaci\u00f3ny  el  Biotecnol\u00f3gico, por lo que no se descarta la posibilidad de crear un cl\u00faster  ferroviario.<br\/> <br\/>El Rector dela UTSJR, V\u00edctor Manuel S\u00e1nchez Cabrera, indic\u00f3 que como parte de la gesti\u00f3n educativa ha iniciado, desde el a\u00f1o 2012, los trabajos para ofertarla Carrerade Ingenier\u00eda Ferroviaria con salida lateral de T\u00e9cnico Superior Universitario  Ferroviario. Con esta oferta educativa, la instituci\u00f3n cubrir\u00e1 una necesidad a nivel nacional, pues ninguna instituci\u00f3n en el pa\u00eds ofrece actualmente esta opci\u00f3n educativa, por lo que se pretende apertura para el 2014 con dos grupos de 30 alumnos cada uno.<br\/> <br\/>El mapa curricular de la carrera se est\u00e1 elaborando en conjunto conla Asociaci\u00f3n Mexicanade Ferrocarriles (AMF) y se tendr\u00e1 la primera revisi\u00f3n de \u00e9ste el d\u00eda 7 de agosto del presente a\u00f1o, con la participaci\u00f3n de, al menos, 20 empresas del sector, que colaborar\u00e1n en el dise\u00f1o del contenido de la curr\u00edcula.<br\/> <br\/>El Rector dela UTSJRmencion\u00f3 que en el mediano plazo se vislumbra la creaci\u00f3n de un Centro de Alta Especializaci\u00f3n en el Sector Ferroviario enla UTSJR, a trav\u00e9s del cual, empresas, investigadores y alumnos podr\u00e1n aportar alternativas de soluci\u00f3n a la problem\u00e1tica del sector. El desarrollo de este proyecto permitir\u00e1 atender la demanda de educaci\u00f3n continua, la formaci\u00f3n profesional de recursos humanos as\u00ed como la realizaci\u00f3n de innovaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico aplicado a la competitividad del sector, dijo.<br\/> <br\/>V\u00edctor Manuel S\u00e1nchez Cabrera agreg\u00f3 que el 30 por ciento de la carga que se transporta en el pa\u00eds, se hace a trav\u00e9s del ferrocarril, adem\u00e1s del gran potencial de movimiento de pasajeros como soluci\u00f3n a la problem\u00e1tica del tr\u00e1fico urbano.<br\/> <br\/>Para el desarrollo de este proyectola UTSJRtrabaja en conjunto conla Asociaci\u00f3n Mexicanade Ferrocarriles (AMF), que aglutina a m\u00e1s de 60 empresas en tres grandes cap\u00edtulos (Carga, Transporte de Pasajeros y Proveedur\u00eda del Sector), destacan entre ellas Kansas City Southern de M\u00e9xico, Bombardier, Sistema de Transporte Colectivo (METRO), Ferromex, Ferrosur, Ferrovalle, Ferrocarriles Suburbanos, S.A. de C.V., entre otros.<br\/> <br\/>El Rector dela UTSJR indic\u00f3 quela AMF, a lo largo de varias reuniones de trabajo, ha expresado su gran inter\u00e9s en coadyuvar para que se cristalice este gran proyecto para Quer\u00e9taro y M\u00e9xico. Adem\u00e1s de que se cuenta con el apoyo dela Secretar\u00edade Educaci\u00f3n del Estado de Quer\u00e9taro, particularmente con su Consejo de Ciencia y Tecnolog\u00eda,la Presidencia Municipalde San Juan del R\u00edo, a trav\u00e9s  dela Secretar\u00edade Desarrollo Econ\u00f3mico yla SEPa trav\u00e9s dela Coordinaci\u00f3n Generalde Universidades Tecnol\u00f3gicas.","etiquetas":"\"utsjr\", \"san juan del rio\", \"fernando de la isla\", \"sector ferroviario\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/c2202bce6e56103e42c3848447485539.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"65","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-07-08","timestamp":"2013-07-08 19:24:30","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3130","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"en-jardin-independencia-informe-de-fabian","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"En Jard\u00edn Independencia, informe de Fabi\u00e1n","balazo":"Lo aprueba Cabildo como recinto","bajante":"Los regidores avalan que el Primer Informe de Gobierno se desarrolle el pr\u00f3ximo 26 de julio a las 16:00 horas","lugar_publicacion":"San Juan del R\u00edo, Qro.","fecha_publicacion":"2013-06-28","nota_corta":"0","nota_completa":"En Sesi\u00f3n Ordinaria de Cabildo de San Juan del R\u00edo se aprob\u00f3 designar al Jard\u00edn Independencia como recinto oficial para el desarrollo de la Sesi\u00f3n Solemne, en la que se rendir\u00e1 el Primer Informe de Actividades de la administraci\u00f3n 2012-2015.<br\/> <br\/>Por unanimidad de votos se aval\u00f3 la propuesta presentada por el Presidente Municipal, Fabi\u00e1n Pineda Morales, a fin de que el viernes 26 de julio a las 16:00 horas se instale el \u00f3rgano colegiado en la plaza principal de la localidad, a efecto de que se rindan cuentas a los ciudadanos sobre las actividades realizadas en los primeros 10 meses de gobierno.<br\/> <br\/>Asimismo, los regidores aprobaron la propuesta presentada por el primer edil, a fin de que todas las fracciones pol\u00edticas que integran el Cabildo tengan una intervenci\u00f3n de hasta cinco minutos para manifestar su posicionamiento.<br\/> <br\/>\u201cEl Presidente Municipal est\u00e1 proponiendo al Cabildo se autorice que los miembros del H. Ayuntamiento representantes de las fracciones del Partido Revolucionario Institucional, Partido Acci\u00f3n Nacional, Partido Verde Ecologista, Partido Nueva Alianza, Partido de la Revoluci\u00f3n Democr\u00e1tica, Movimiento Ciudadano y Partido del Trabajo tengan el uso de la palabra hasta por cinco minutos en la Sesi\u00f3n Solemne de Cabildo a celebrarse el 26 de julio del a\u00f1o 2013\u201d, refiri\u00f3 el alcalde.<br\/> <br\/>A su vez, avalaron modificar las fechas y horas de las Sesiones Ordinarias del \u00f3rgano colegiado programadas para los d\u00edas 12 y 26 de julio, a efecto de que se desarrollen el 11 y 23 del mismo mes a las nueve horas.<br\/> <br\/>Finalmente, se dieron cuenta de comunicaciones oficiales y particulares que se canalizaron a las comisiones de Comercio, Obras P\u00fablicas, Gobernaci\u00f3n y Hacienda para su an\u00e1lisis y posterior dictamen.","etiquetas":"\"san juan del rio\", \"informe de gobierno\", \"cabildo\", \"regidores\", \"fabian pineda\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/4a8ec14076ba184dea22cee72ecf81f9.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"97","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-06-28","timestamp":"2013-06-28 18:18:34","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3129","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"concluyen-72-jovenes-sus-estudios-de-bachillerato-en-cecyteq-sanjuanense","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Concluyen 72 j\u00f3venes sus estudios de bachillerato en CECYTEQ sanjuanense","balazo":"Jos\u00e9 Calzada encabez\u00f3 la ceremonia de graduaci\u00f3n","bajante":"","lugar_publicacion":"San Juan del R\u00edo, Qro.","fecha_publicacion":"2013-06-28","nota_corta":"0","nota_completa":"\u201cNuestro municipio espera que ustedes sean personas capaces de cumplir sus sue\u00f1os, pero lo m\u00e1s importante es que todos los sanjuanenses esperamos de ustedes que trabajen con responsabilidad y compromiso por su futuro\u201d, manifest\u00f3 el Presidente Municipal de San Juan del R\u00edo, Fabi\u00e1n Pineda Morales, durante la ceremonia de graduaci\u00f3n de la primera Generaci\u00f3n del Colegio de Estudios Cient\u00edficos y Tecnol\u00f3gicos del Estado de Quer\u00e9taro (CECyTEQ) plantel San Juan del R\u00edo.<br\/> <br\/>Durante la ceremonia que encabez\u00f3 el Gobernador del Estado, Jos\u00e9 Calzada Rovirosa, el edil de la localidad subray\u00f3 la importancia que dicha instituci\u00f3n trabaje a diario para brindar a la sociedad j\u00f3venes capacitados, con conocimientos s\u00f3lidos, experiencia pr\u00e1ctica, actitudes y valores que los har\u00e1n exitosos en los caminos que emprendan.<br\/> <br\/>Asimismo, puntualiz\u00f3 que el car\u00e1cter tecnol\u00f3gico que han adquirido en el plantel les permitir\u00e1 pronta incorporaci\u00f3n al mercado laboral y al desarrollo del sector productivo de la demarcaci\u00f3n, a la par de poder ingresar a carreras universitarias en las \u00e1reas de ingenier\u00edas, tecnolog\u00edas, ciencias naturales y exactas.<br\/> <br\/>\u201cLa calidad de la educaci\u00f3n est\u00e1 ligada a la construcci\u00f3n de una sociedad, donde exista una mejor formaci\u00f3n humana y cient\u00edfica de los alumnos; donde existan mejores ciudadanos y profesionales competentes, capaces de buscar la transformaci\u00f3n de una naci\u00f3n cimentada en la equidad de nuestro pueblo\u201d, coment\u00f3 el edil en su mensaje.<br\/> <br\/>En su intervenci\u00f3n, el mandatario estatal Jos\u00e9 Calzada Rovirosa, expuso que los 72 graduados del centro escolar tienen el compromiso de honrar el esfuerzo de sus padres, maestros y todas aquellas personas que intervinieron de forma directa o indirecta en el desarrollo de su vida acad\u00e9mica.<br\/> <br\/>Por tanto, los conmin\u00f3 a trazarse objetivos, a efecto de generar beneficios para su comunidad, municipio y estado.<br\/> <br\/>\u201cEn cualquier cosa a la que nos dediquemos siempre hay dificultades, pero as\u00ed como ustedes enfrentaron adversidades y probablemente muchos pensaron que no iban a llegar a su objetivo y despu\u00e9s se impusieron a ese pensamiento, p\u00edenselo; de hoy adelante ustedes tienen un compromiso y el compromiso es honrar el esfuerzo de sus padres, honrar el esfuerzo de de sus maestros, del personal acad\u00e9mico, de sus amigos que creen en ustedes, de ustedes mismos\u201d, se\u00f1al\u00f3.<br\/> <br\/>El Jefe del Ejecutivo Estatal destac\u00f3 que los gobiernos municipal, estatal y federal tienen la responsabilidad de crear las condiciones para que los j\u00f3venes \u2013al concluir sus estudios superiores- se inserten en el mercado laboral, generando con ello prosperidad para sus familias.<br\/> <br\/>\u201cHoy concluyen un cap\u00edtulo importante, despu\u00e9s van a estudiar una carrera seg\u00fan nos platicaron hace un momento; hoy los que trabajamos en el Gobierno, me refiero al municipal, estatal y federal, tenemos una obligaci\u00f3n, es darle las condiciones a los empresarios, a las empresas y a las corporaciones para que se instalen en Quer\u00e9taro y una vez que ustedes salgan de la carrera todos tengan trabajo, esa es nuestra vocaci\u00f3n y esa es nuestra responsabilidad que tambi\u00e9n adquirimos a plenitud\u201d, dijo.<br\/> <br\/>El CECyTEQ plantel San Juan del R\u00edo inici\u00f3 actividades en agosto de 2010, con la apertura de dos grupos en las especialidades en Procesos de Gesti\u00f3n Administrativa e Inform\u00e1tica, en las instalaciones del Instituto Tecnol\u00f3gico de San Juan del R\u00edo. En agosto de 2011 inician operaciones en el plantel que se ubica en la comunidad La Estancia, mismo que ha permitido ampliar su matr\u00edcula a 400 alumnos.","etiquetas":"\"san juan del rio\", \"cecyteq\", \"egresados\", \"jose calzada\", \"fabian pineda\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/10a55bd8b0d73f333694026c13bd9ce0.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"71","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-06-28","timestamp":"2013-06-28 17:47:46","usuario_modificacion":"2","fecha_modificacion":"2013-06-28"},{"publicacion_k":"3128","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"amplian-padron-de-beneficiarios-de-liconsa-en-sjr","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Ampl\u00edan padr\u00f3n de beneficiarios de Liconsa en SJR","balazo":"Municipio contar\u00e1 con cuatro nuevas lecher\u00edas","bajante":"","lugar_publicacion":"San Juan del R\u00edo, Qro.","fecha_publicacion":"2013-06-28","nota_corta":"0","nota_completa":"El Gobernador del Estado, Jos\u00e9 Calzada Rovirosa, encabez\u00f3 la ceremonia de canje de tarjetas y ampliaci\u00f3n de beneficiarios Liconsa en San Juan del R\u00edo, en donde subray\u00f3 que dicho programa est\u00e1 destinado a apoyar la econom\u00eda de las familias y otorgar los nutrientes necesarios para su \u00f3ptimo desarrollo.<br\/> <br\/>En gira de trabajo por el municipio, el mandatario estatal indic\u00f3 que la pol\u00edtica implementada por el Gobierno del Presidente de la Rep\u00fablica, Enrique Pe\u00f1a Nieto, est\u00e1 enfocada a ampliar los programas sociales y reorientarlos para generar mayor eficiencia, lo que permitir\u00e1 que los beneficios lleguen a m\u00e1s personas en menos tiempo.<br\/> <br\/>\u201cSon muy importantes estos programas porque ayudan a la econom\u00eda familiar, porque garantizan la energ\u00eda y cantidad de nutrientes necesarios por concepto de la leche para que nuestros ni\u00f1os tengan los nutrientes necesarios para poder salir adelante, (\u2026) sabemos que pasaremos de 72 mil a 75 mil beneficiarios, es muy importante para nuestro estado, para nuestras familias queretanas\u201d, refiri\u00f3.<br\/> <br\/>El Jefe del Ejecutivo Estatal manifest\u00f3 que las familias de la entidad requieren y merecen la atenci\u00f3n puntual y oportuna por parte de las autoridades, por lo que el Gobierno que encabeza est\u00e1 haciendo las acciones necesarias para mantenerse cercanos a la gente.<br\/> <br\/>Asimismo, se\u00f1al\u00f3 que su administraci\u00f3n se encuentra dispuesta a sumarse en todo momento a los proyectos que emprendan las autoridades sanjuanenses, motivo por el que recalc\u00f3 la suma de esfuerzos en beneficio de la poblaci\u00f3n.<br\/> <br\/>\u201cEl Gobierno del Estado con mucho entusiasmo se suma a los prop\u00f3sitos y proyectos de San Juan del R\u00edo, es nuestra casa, es sin\u00f3nimo de gente que trabaja\u201d, resalt\u00f3.<br\/> <br\/>En su mensaje el Presidente Municipal, Fabi\u00e1n Pineda Morales, destac\u00f3 la voluntad de Calzada Rovirosa para unir trabajos que acerquen m\u00e1s y mejores beneficios a los ciudadanos. A\u00f1adi\u00f3 que a la par se trabaja coordinadamente con las delegaciones federales, lo que resultar\u00e1 en mejor calidad de vida de los sanjuanenses.<br\/> <br\/>\u201cLa Presidencia ha recibido \u00e9stos apoyos con los brazos abiertos, mi gobierno est\u00e1 comprometido con la gente, y s\u00e9 que mi gente est\u00e1 comprometida con mi gobierno. Se\u00f1or Gobernador, vamos a seguir trabajando fuertemente por nuestra gente\u201d, indic\u00f3.<br\/> <br\/>Por su parte, David Palacios Montes, Gerente Estatal de Liconsa, se\u00f1al\u00f3 que dicho programa se est\u00e1 fortaleciendo a fin de seguir ofreciendo a las familias leche a bajo costo y de la mejor calidad.<br\/> <br\/>Agreg\u00f3 que el trabajo continuo ha permitido que se den cumplimiento a los objetivos que se ha planteado el programa: fortalecer la econom\u00eda y nutrici\u00f3n de las familias queretanas.<br\/> <br\/>\u201cDe acuerdo al Instituto Nacional de Nutrici\u00f3n los ni\u00f1os que llegan a tomar leche Liconsa de los cero a los cinco a\u00f1os pueden llegar a crecer hasta dos cent\u00edmetros y medio m\u00e1s, y pueden llegar a tener hasta 700 gramos m\u00e1s en masa muscular. De ese tama\u00f1o es la calidad del producto que se les ofrece d\u00eda a d\u00eda y que ustedes llevan a su casa para nutrir a sus familias\u201d, coment\u00f3.<br\/> <br\/>Durante el evento se dio inform\u00f3 sobre la apertura de cuatro nuevas lecher\u00edas Liconsa en las comunidades Arcila, La Valla, Palmilas y Santa Rosa Xajay, lo que permitir\u00e1 incrementar el n\u00famero de beneficiarios en la localidad.<br\/> <br\/>Al acto asistieron Manuel Pozo Cabrera, delegado en el estado de la Sedesol; Tania Paola Ruiz Castro, coordinadora regional el Programa Soluciones y Gerardo S\u00e1nchez V\u00e1zquez, diputado local por el IX Distrito.","etiquetas":"\"san juan del rio\", \"liconsa\", \"leche\", \"jose calzada\", \"fabian pineda\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/c542a528d2600fae7eea348440a606c9.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"72","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-06-28","timestamp":"2013-06-28 17:41:49","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3117","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"asi-avanzamos-rehabilita-espacios-en-escuelas","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"'As\u00ed Avanzamos' rehabilita espacios en escuelas","balazo":"Instituciones han sido beneficiadas con pintura otorgada por la presidencia municipal","bajante":"","lugar_publicacion":"San Juan del R\u00edo, Qro.","fecha_publicacion":"2013-06-27","nota_corta":"0","nota_completa":"El programa social 'As\u00ed Avanzamos' ha rehabilitado m\u00e1s de 16 mil 800 metros cuadrados de superficie en instituciones de educaci\u00f3n b\u00e1sica, a trav\u00e9s de la aplicaci\u00f3n de pintura que otorga la presidencia municipal con el objetivo de dotar de mejores espacios a los alumnos y docentes para el desarrollo \u00f3ptimo de sus actividades.<br\/> <br\/>El coordinador general del programa 'As\u00ed Avanzamos', Ra\u00fal Fern\u00e1ndez Osornio, inform\u00f3 que a trav\u00e9s de la suma de esfuerzos con padres de familia se ha logrado dignificar las instalaciones de siete centros educativos de colonias y comunidades, entre las que destacan la secundaria 'Roberto Ruiz Obreg\u00f3n', de la colonia Las \u00c1guilas; la primaria 'Rafael Ayala', de la colonia Ramos Mill\u00e1n, as\u00ed como la primaria 'Venustiano Carranza' y telesecundaria 'Luis G. Urbina', de la comunidad Loma Linda.<br\/> <br\/>Puntualiz\u00f3 que derivado de la coordinaci\u00f3n con los comit\u00e9s de padres de familia se han beneficiado a cientos de ni\u00f1os y j\u00f3venes que desarrollan su vida acad\u00e9mica en \u00e9stas escuelas, al tiempo que resalt\u00f3 la participaci\u00f3n activa de los docentes y directivos en la ejecuci\u00f3n de los trabajos.<br\/> <br\/>\u201cYa llevamos en lo que va del programa siete escuelas dignificadas y en la planeaci\u00f3n ya tenemos a varias instituciones que pr\u00f3ximamente ser\u00e1n beneficiadas con la pintura de sus salones y diversos espacios. El sistema que trabajamos es mediante la suma de esfuerzos, nos coordinamos con los comit\u00e9s de padres de familia, ellos nos ayudan a convocar a los pap\u00e1s de todos los alumnos para realizar la faena y la Presidencia Municipal les entrega la pintura, adem\u00e1s de llevar un equipo de 60 personas el d\u00eda en que se desarrolla la jornada. Es muy importante reconocer el esfuerzo y voluntad de los padres de familia, de los directivos y de los mismos alumnos, quienes merecen mejores instalaciones para estudiar\u201d, coment\u00f3.<br\/> <br\/>Fern\u00e1ndez Osornio indic\u00f3 que las jornadas de trabajo se desarrollan los s\u00e1bados, a efecto de que los alumnos no interrumpan sus actividades durante la semana.<br\/> <br\/>De igual forma, subray\u00f3 que desde el inicio del programa -en abril del presente a\u00f1o- a la fecha se han llevado a cabo cinco jornadas de atenci\u00f3n ciudadana Hasta tu Localidad, ejercicios en los que participan todas las dependencias de la administraci\u00f3n municipal acercando los servicios a las colonias de la demarcaci\u00f3n.<br\/> <br\/>Agreg\u00f3 que en dichas jornadas se han atendido de forma directa a cerca de cuatro mil personas, y que la cifra de recaudaci\u00f3n \u2013principalmente por impuesto predial- es de un mill\u00f3n cuatrocientos mil pesos, beneficiando con ello la econom\u00eda de las familias sanjuanenses.<br\/> <br\/>\u201cLas cinco jornadas realizadas hasta el momento nos indican buena aceptaci\u00f3n y alta participaci\u00f3n de los sanjuanenses acerca del programa As\u00ed Avanzamos, con las jornadas Hasta tu Localidad hemos brindado atenci\u00f3n a casi cuatro mil personas que han realizado diferentes tr\u00e1mites. Algo tambi\u00e9n que es importante destacar es la recaudaci\u00f3n, las ciudadanos han aprovechado los descuentos que se otorgan para el pago del impuesto predial y cuestiones relacionadas con la JAPAM, y el resultado se refleja en que a la fecha han ingresado a la Tesorer\u00eda un mill\u00f3n cuatrocientos mil pesos, y los contribuyentes se han puesto al corriente\u201d, se\u00f1al\u00f3.<br\/> <br\/>Finalmente, refiri\u00f3 que se han entregado dos mil becas alimentarias a adultos mayores, personas con discapacidad y madres solteras, cumpliendo con ello el compromiso de generarles una mejor calidad de vida.","etiquetas":"\"san juan del rio\", \"fabian pineda\", \"asi avanzamos\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/5836b7ea1399c759d9cf4527c35b2ed2.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"84","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-06-27","timestamp":"2013-06-27 17:27:49","usuario_modificacion":"2","fecha_modificacion":"2013-06-27"},{"publicacion_k":"3103","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"reconoce-cabildo-sanjuanense-al-extinto-filantropo-alfonso-patino-martinez-aceves","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Reconoce Cabildo sanjuanense al extinto fil\u00e1ntropo Alfonso Pati\u00f1o Mart\u00ednez Aceves","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"San Juan del R\u00edo, Qro.","fecha_publicacion":"2013-06-24","nota_corta":"0","nota_completa":"Durante la sesi\u00f3n solemne de Cabildo para conmemorar el 482 aniversario de la fundaci\u00f3n de San Juan del R\u00edo, el presidente municipal, Fabi\u00e1n Pineda Morales, y los regidores integrantes reconocieron la labor desempe\u00f1ada en vida por el empresario, fil\u00e1ntropo y altruista Alfonso Pati\u00f1o Mart\u00ednez Aceves, quien falleci\u00f3 el pasado 18 de abril del presente a\u00f1o y puso en alto el nombre del municipio a trav\u00e9s del apoyo incondicional para la realizaci\u00f3n de labores sociales, educativas y culturales.<br\/><br\/>Pineda Morales manifest\u00f3 su respeto y admiraci\u00f3n hacia la persona y familia de Mart\u00ednez Aceves; y asimismo, destac\u00f3 que en el marco del 482 aniversario de la fundaci\u00f3n de la ciudad se reconoce a quien en todo momento luch\u00f3 a favor de los grupos vulnerables del municipio.<br\/> <br\/>\u201cEs imperativo reconocer y homenajear a las personas e instituciones destacadas que han puesto muy en alto el nombre de San Juan del R\u00edo, al realizar labores sociales, educativas, y culturales en nuestro municipio; para m\u00ed, como presidente municipal, es un honor reconocer su trabajo y esfuerzo, el cual se convirti\u00f3 en modelo de superaci\u00f3n y de grandeza, ya que con su lucha diaria se impuls\u00f3 el progreso de nuestro municipio\u201d, dijo el primer edil al hacer referencia a Alfonso Mart\u00ednez.<br\/> <br\/>La familia de Alfonso Pati\u00f1o Mart\u00ednez Aceves recibi\u00f3 el reconocimiento del Cabildo y agradeci\u00f3 las muestras de cari\u00f1o y respeto. Y a nombre de los familiares, Alfonso Hern\u00e1ndez, sobrino, manifest\u00f3 que en el testamento se plasm\u00f3 la creaci\u00f3n de una fundaci\u00f3n que llevar\u00e1 el nombre de quien en vida fuera el m\u00e1ximo benefactor del municipio, instituci\u00f3n que se encargar\u00e1 de la construcci\u00f3n de un asilo para ancianos y la remodelaci\u00f3n y acondicionamiento de escuelas para ni\u00f1os de escasos recursos.<br\/> <br\/>Alfonso Hern\u00e1ndez agreg\u00f3 que a partir del fallecimiento de su t\u00edo, la familia se ha hecho responsable del sostenimiento del asilo \u2018Natividad Guti\u00e9rrez\u2019, centro de atenci\u00f3n que se encuentra en San Ignacio Cerro Gordo, Jalisco (tierra natal del fil\u00e1ntropo); adem\u00e1s, dio cuenta de la existencia de proyectos para remodelar instituciones de educaci\u00f3n en Los Altos, de aquel estado.<br\/> <br\/>\u201cNuestro t\u00edo, don Alfonso, ha dejado debidamente plasmado en su testamento que a trav\u00e9s de la fundaci\u00f3n que llevar\u00e1 el nombre de Alfonso Pati\u00f1o, que ser\u00e1 manejada por todos mis hermanos, se edifique en San Juan del R\u00edo un asilo para ancianos y se realicen diferentes obras sociales en beneficio de la comunidad sanjuanense, as\u00ed como la remodelaci\u00f3n y acondicionamiento de escuelas para ni\u00f1os de escasos recursos, inclusive dot\u00e1ndolos de computadoras si fuera necesario\u201d, manifest\u00f3.<br\/> <br\/>Alfonso Pati\u00f1o Mart\u00ednez Aceves naci\u00f3 en 1913 en Cerro Gordo, Jalisco; se cri\u00f3 con su abuela paterna desde muy peque\u00f1o y trabaj\u00f3 en diversas actividades del campo. Realiz\u00f3 acciones altruistas tanto en el municipio sanjuanense como en su pueblo natal.","etiquetas":"\"san juan del rio\", \"reconocimiento\", \"alfonso pati\u00f1o martinez aceves\", \"fabian pineda\", \"cabildo\", \"filantropo\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/87e13abb726f8d182c4d0f53f8eaa9df.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"77","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-06-24","timestamp":"2013-06-24 16:45:24","usuario_modificacion":"2","fecha_modificacion":"2013-06-24"},{"publicacion_k":"3102","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"festejan-a-socorristas-en-san-juan","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Festejan a socorristas en San Juan","balazo":"Reconocimiento a los voluntarios por su labor y esfuerzo","bajante":"","lugar_publicacion":"San Juan del R\u00edo, Qro.","fecha_publicacion":"2013-06-24","nota_corta":"0","nota_completa":"Cumple la Cruz Roja Mexicana Delegaci\u00f3n Local San Juan del R\u00edo 45 a\u00f1os ininterrumpidos de ayudar a quien lo necesite, esto lo manifest\u00f3 el Presidente de dicha Instituci\u00f3n, Marco Antonio Rojas Zetina, durante la ceremonia conmemorativa del d\u00eda del Socorrista en dicho Municipio.<br\/>El evento fue un homenaje en vida a dos personalidades que fundaron este Movimiento Internacional en San Juan del R\u00edo, se trata de la primera Coordinadora de Damas Voluntarias, Mar\u00eda Guadalupe Layseca Coella y el primer Comandante de Socorros, Ra\u00fal Morales, quienes en 1967 tuvieron la fuerza para dar el primer servicio en un cuarto rentado; hoy se sienten orgullosos de ver como su trabajo, desvelos y dedicaci\u00f3n sirvieron para actualmente la Cruz Roja de San Juan del R\u00edo cuente con ambulancias de primer nivel y un nosocomio donde se salvan vidas.<br\/>Marco Antonio Rojas, agradeci\u00f3 el apoyo de todos los voluntarios quienes son h\u00e9roes an\u00f3nimos, \u201choy los conozco a todos y quiero hacer un reconocimiento en su d\u00eda a ustedes que  se entregan para dar la ayuda a quienes m\u00e1s lo necesitan, por eso ahora que conozco la labor de cada uno de ustedes los admiro y respeto mucho m\u00e1s\u201d.<br\/>Todos los que forman parte de esta Instituci\u00f3n tienen la misi\u00f3n de ayudar, en ocasiones arriesgando su propia vida para salvar la de otros, pues en el coraz\u00f3n llevan el lema de servicio y amor hacia el pr\u00f3jimo, manifest\u00f3 el Presidente.<br\/>Por su parte, Susana Brise\u00f1o Quintanar, subdelegada Estatal de Cruz Roja Mexicana Quer\u00e9taro en representaci\u00f3n del Delegado Estatal, Alejandro V\u00e1zquez-Mellado Zolezzi, felicit\u00f3 a quienes dirigen la delegaci\u00f3n de San Juan del R\u00edo y cada uno de los voluntarios que la integran \u201cfelicito y les doy las gracias a nuestros queridos voluntarios de San Juan del R\u00edo, que son sin\u00f3nimo de socorristas, cada uno de ustedes son pieza clave para que la Instituci\u00f3n siga operando y los invito a que contin\u00faen entregando todo para salvar vidas\u201d.<br\/>El Secretario de Gobierno, Vicente P\u00e9rez Ram\u00edrez, en representaci\u00f3n del Presidente Municipal de San Juan del R\u00edo, Fabi\u00e1n Pineda, hizo un reconocimiento al esfuerzo que le dedica cada uno de los voluntarios y a la entrega que le dedican a la Instituci\u00f3n sin recibir nada a cambio s\u00f3lo la satisfacci\u00f3n de ayudar a quien m\u00e1s lo necesita.<br\/>Dentro de los personalidades se encontraban la Coordinadora Local de Damas Voluntarias, Martha Jim\u00e9nez Soto; Reina de Cruz Roja Delegaci\u00f3n San Juan del R\u00edo, Chabely I; Coronel de la Armada Blindada Diplomado del Estado Mayor, Gaudencio Ramos Jim\u00e9nez, Diputado Local de la XVII Legislatura del Estado, Guillermo Vega Guerrero, Diputado Local del XVII Legislatura del Estado, Gerardo S\u00e1nchez V\u00e1zquez, Presidente de la Asociaci\u00f3n de Industriales de la Construcci\u00f3n de San Juan del R\u00edo, Armando Sinesio Leyva, y el Coordinador Local de Socorros de Cruz Roja San Juan del R\u00edo, Alvaro Roque Hern\u00e1ndez.","etiquetas":"\"san juan del rio\", \"cruz roja\", \"delegacion\", \"susana brise\u00f1o\", \"marco antonio rojas zetina\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/a86814ffd4c01fe101fd57605535253e.jpg","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"86","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-06-24","timestamp":"2013-06-24 16:22:31","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3101","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"felicidades-san-juan-del-rio","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"\u00a1Felicidades, San Juan del R\u00edo!","balazo":"482 aniversario de su fundaci\u00f3n","bajante":"","lugar_publicacion":"San Juan del R\u00edo, Qro.","fecha_publicacion":"2013-06-24","nota_corta":"0","nota_completa":"San Juan del R\u00edo est\u00e1 de fiesta, hoy es su cumplea\u00f1os. Hace 482 a\u00f1os fue fundada, en 1531, un 24 de junio, aunque Agust\u00edn Ruiz de Olloqui arguye que la verdadera fecha es 24 de junio de 1526.<br\/><br\/>La ciudad adquiri\u00f3 su nombre porque sus fundadores llegaron al lugar el d\u00eda 24 de junio, d\u00eda de San Juan (el santo patrono), y por quedar a la orilla de un caudaloso r\u00edo.<br\/><br\/>EL presidente municipal, Fabi\u00e1n Pineda Morales, en sesi\u00f3n solemne de Cabildo, acompa\u00f1ado de Brigitte I, reina de las Fiestas San Juan 2013, y Mar\u00eda Carmen Olayo \u00c1vila, Gerente Postal Estatal, realiz\u00f3 la cancelaci\u00f3n del timbre postal conmemorativo al 482 aniversario de la fundaci\u00f3n de la ciudad.<br\/> <br\/>Posteriormente, el alcalde, la reina, los integrantes del Cabildo y del gabinete municipal se trasladaron al Jard\u00edn de los Fundadores, en el centro de la ciudad, en donde, primeramente, el mun\u00edcipe ley\u00f3 la relator\u00eda de la fundaci\u00f3n, despu\u00e9s solt\u00f3 la paloma de la paz y la esperanza, s\u00edmbolo de la ciudad, y posteriormente, se realiz\u00f3 una guardia de honor a los fundadores de San Juan del R\u00edo.","etiquetas":"\"san juan del rio\", \"482 aniversario\", \"fabian pineda\", \"brigitte\", \"fundadores\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/b7fe4d1c66b5b37649f04ed88bf70029.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"71","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-06-24","timestamp":"2013-06-24 16:14:51","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3099","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"reposicionar-cnop-sanjuanense-objetivo-de-ugalde-rodriguez","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Reposicionar CNOP sanjuanense, objetivo de Ugalde Rodr\u00edguez","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"San Juan del R\u00edo, Qro.","fecha_publicacion":"2013-06-24","nota_corta":"0","nota_completa":"Las estrategias, los programas y las acciones a desarrollar, dentro de la Confederaci\u00f3n Nacional de organizaciones Populares en San Juan del R\u00edo, tendr\u00e1n la estrategia de unir, escuchar e integrar a la militancia del Partido Revolucionario Institucional, se\u00f1al\u00f3 Carlos Ugalde Rodr\u00edguez al recibir su constancia que lo acredita como Dirigente de la CNOP en San Juan del R\u00edo, en acto que estuvo encabezado por el Presidente del Partido Alonso Landero Tejeida y el l\u00edder de la CNOP en el estado, Juan Jos\u00e9 Ruiz.  <br\/>Al respecto Carlos Ugalde manifest\u00f3 que desde el organismo Ceneopista se har\u00e1 un ejercicio serio y profesional de planeaci\u00f3n estrat\u00e9gica, que ser\u00e1 producto de la participaci\u00f3n de la militancia, dijo &quot;he venido escuchando a los militantes y simpatizantes, a nuestros presidentes de seccionales que son la c\u00e9lula b\u00e1sica de nuestro partido y son ellos de quienes he conocido necesidades, aspiraciones e ideas para hacer que la CNOP se fortalezca y tenga una efectiva representaci\u00f3n al interior de nuestro instituto pol\u00edtico&quot;. <br\/>Carlos Ugalde coment\u00f3 que estar\u00e1 poniendo en marcha un plan de trabajo que es viable y correcto, al respecto asegur\u00f3 &quot;No he pretendido inventar un panorama, sino m\u00e1s bien en este plan de trabajo que habremos de impulsar he tomado como punto de partida lo que los militantes sanjuanenses hemos trabajado a largo de los a\u00f1os, en un partido que, pese a los triunfos electorales a nivel municipal en los a\u00f1os 2009 y 2012, sigamos en esa l\u00f3gica, porque el resto es que el PRI contin\u00fae impulsando las pol\u00edticas p\u00fablicas que le da viabilidad al desarrollo de la sociedad&quot;.  <br\/>Asever\u00f3 que se busca tener una visi\u00f3n sustentable de crecimiento a trav\u00e9s de un organismo con movilidad y proyecci\u00f3n, donde predomine el trabajo partidista en favor de los militantes y de la sociedad, --indic\u00f3-- &quot;es por ello que los retos que enfrentamos con el devenir de nuestro acontecer pr\u00f3ximo debe ser con la convicci\u00f3n de generar un organismo Ceneopista competitivo, atento a los nuevos requerimientos de la sociedad y a proyectar los cuadros pol\u00edticos que respondan a ello&quot; ataj\u00f3.<br\/>Carlos Ugalde estableci\u00f3 que en la CNOP estar\u00e1n participando los hombres y las mujeres capaces de otorgar confianza a la militancia, con la finalidad de ser el brazo de acci\u00f3n pol\u00edtica m\u00e1s importante para lograr los triunfos en las elecciones de 2015, &quot;hecho que todos los pri\u00edstas habremos de trabajar para conseguirlo&quot;.","etiquetas":"\"san juan del rio\", \"carlos ugalde\", \"cnop\", \"reposicionamiento\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/8d422bc556a035e76344a033368b76ab.jpg","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"102","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-06-24","timestamp":"2013-06-24 15:23:29","usuario_modificacion":"2","fecha_modificacion":"2013-06-24"},{"publicacion_k":"3094","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"san-juan-del-rio-corrio-con-certeza","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"San Juan del R\u00edo corri\u00f3 con certeza","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"San Juan del R\u00edo, Qro.","fecha_publicacion":"2013-06-24","nota_corta":"0","nota_completa":"Con una amplia participaci\u00f3n de sanjuanenses y visitantes de varios estados del pa\u00eds, se desarroll\u00f3 la carrera atl\u00e9tica Corre con Certeza, en el marco de las Fiestas San Juan 2013.<br\/> <br\/>En el Jard\u00edn Independencia el Presidente Municipal Fabi\u00e1n Pineda Morales, dio el banderazo inicial de las competencias de 10 y 5 kil\u00f3metros, adem\u00e1s de la caminata recreativa de 3 kil\u00f3metros; mismas que recorrieron las principales calles de la ciudad.<br\/> <br\/>Al t\u00e9rmino del evento, el edil Fabi\u00e1n Pineda Morales, acompa\u00f1ado del director del Sistema Municipal DIF, Jorge Roberto Ontiveros Amaya; el secretario de Desarrollo Social, H\u00e9ctor Ram\u00edrez L\u00f3pez; el titular de la Jefatura de Desarrollo Deportivo, Anatolio Badillo Ugalde y el diputado local por el IX Distrito, Gerardo S\u00e1nchez V\u00e1zquez, entregaron los premios a los ganadores; mismos que consistieron en una bolsa de m\u00e1s de 79 mil pesos distribuidos en las diferentes categor\u00edas de las ramas varonil y femenil.","etiquetas":"\"san juan del rio\", \"fabian pineda\", \"carrera\", \"certeza\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/4cba2d603e41004a4182f77862642c41.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"50","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-06-24","timestamp":"2013-06-24 14:28:27","usuario_modificacion":"2","fecha_modificacion":"2013-06-24"}]}]},{"portada_k":"2","posicion":"1","nombre":"Cuerpo de la publicaci\u00f3n","width":"643","colspan":null,"ancho_columna":"2","xtype":"container","ctCls":null,"activo":"1","componentes":[]},{"portada_k":"2","posicion":"2","nombre":"Lateral","width":null,"colspan":null,"ancho_columna":"1","xtype":"portaldropzone","ctCls":"x-portal-column-green go-tablelayer-separated","activo":"1","componentes":[{"componente_k":"9258","portada_k":"2","posicion":"2","tabla":"go_portadas","llave_propietario":"2","widget_k":"28","title":"Edici\u00f3n en PDF","parametros_extras":"{\"title\":\"Edici\\u00f3n en PDF\",\"clave\":\"ext-comp-1535403\",\"alto\":348,\"ancho\":290,\"texto\":\"&lt;div data-configid=\\\"1209912\\\/4247125\\\" style=\\\"width: 290px; height: 290px;\\\" class=\\\"issuuembed\\\"&gt;&lt;\\\/div&gt;&lt;script type=\\\"text\\\/javascript\\\" src=\\\"\\\/\\\/e.issuu.com\\\/embed.js\\\" async=\\\"true\\\"&gt;&lt;\\\/script&gt;\"}","orden":"0","usuario_creacion":"2","timestamp":"2013-09-17 21:33:45","nombre":"C&oacute;digo fuente","descripcion":"Campo de texto para ingresar en calidad de c&oacute;digo fuente; Se puede ingresar HTML y JavaScript","tipo_componente":"2","iconCls":"detalles2","ancho":"580","alto":"480","clase_config":"txtfuente","clase_html":"","clase_movil":"","activo":"1"},{"componente_k":"9259","portada_k":"2","posicion":"2","tabla":"go_portadas","llave_propietario":"2","widget_k":"28","title":"Twitter del Director","parametros_extras":"{\"title\":\"Twitter del Director\",\"clave\":\"ext-comp-1676702\",\"alto\":250,\"ancho\":250,\"texto\":\"&lt;a class=\\\"twitter-timeline\\\" href=\\\"https:\\\/\\\/twitter.com\\\/benitezenlinea\\\" data-widget-id=\\\"355025012421443585\\\"&gt;Tweets por @benitezenlinea&lt;\\\/a&gt;\\n&lt;script&gt;!function(d,s,id){var js,fjs=d.getElementsByTagName(s)[0],p=\\\/^http:\\\/.test(d.location)?'http':'https';if(!d.getElementById(id)){js=d.createElement(s);js.id=id;js.src=p+\\\":\\\/\\\/platform.twitter.com\\\/widgets.js\\\";fjs.parentNode.insertBefore(js,fjs);}}(document,\\\"script\\\",\\\"twitter-wjs\\\");&lt;\\\/script&gt;\\n\"}","orden":"1","usuario_creacion":"2","timestamp":"2013-09-17 21:33:45","nombre":"C&oacute;digo fuente","descripcion":"Campo de texto para ingresar en calidad de c&oacute;digo fuente; Se puede ingresar HTML y JavaScript","tipo_componente":"2","iconCls":"detalles2","ancho":"580","alto":"480","clase_config":"txtfuente","clase_html":"","clase_movil":"","activo":"1"},{"componente_k":"9260","portada_k":"2","posicion":"2","tabla":"go_portadas","llave_propietario":"2","widget_k":"28","title":"","parametros_extras":"{\"title\":\"\",\"clave\":\"ext-comp-1839286\",\"alto\":50,\"ancho\":290,\"texto\":\"&lt;iframe src=\\\"\\\/\\\/www.facebook.com\\\/plugins\\\/follow.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Felcantodelosgrillos&amp;layout=standard&amp;show_faces=true&amp;colorscheme=light&amp;font&amp;width=200&amp;height=80\\\" scrolling=\\\"no\\\" frameborder=\\\"0\\\" style=\\\"border:none; overflow:hidden; width:200px; height:80px;\\\" allowTransparency=\\\"true\\\"&gt;&lt;\\\/iframe&gt;\"}","orden":"2","usuario_creacion":"2","timestamp":"2013-09-17 21:33:45","nombre":"C&oacute;digo fuente","descripcion":"Campo de texto para ingresar en calidad de c&oacute;digo fuente; Se puede ingresar HTML y JavaScript","tipo_componente":"2","iconCls":"detalles2","ancho":"580","alto":"480","clase_config":"txtfuente","clase_html":"","clase_movil":"","activo":"1"},{"componente_k":"9261","portada_k":"2","posicion":"2","tabla":"go_portadas","llave_propietario":"2","widget_k":"28","title":"","parametros_extras":"{\"title\":\"\",\"clave\":\"ext-comp-1859677\",\"alto\":\"\",\"ancho\":290,\"texto\":\"&lt;a href=\\\"https:\\\/\\\/twitter.com\\\/cantodegrillos\\\" class=\\\"twitter-follow-button\\\" data-show-count=\\\"false\\\" data-lang=\\\"es\\\" data-size=\\\"large\\\"&gt;Seguir a @cantodegrillos&lt;\\\/a&gt;\\n&lt;script&gt;!function(d,s,id){var js,fjs=d.getElementsByTagName(s)[0],p=\\\/^http:\\\/.test(d.location)?'http':'https';if(!d.getElementById(id)){js=d.createElement(s);js.id=id;js.src=p+':\\\/\\\/platform.twitter.com\\\/widgets.js';fjs.parentNode.insertBefore(js,fjs);}}(document, 'script', 'twitter-wjs');&lt;\\\/script&gt;\"}","orden":"3","usuario_creacion":"2","timestamp":"2013-09-17 21:33:45","nombre":"C&oacute;digo fuente","descripcion":"Campo de texto para ingresar en calidad de c&oacute;digo fuente; Se puede ingresar HTML y JavaScript","tipo_componente":"2","iconCls":"detalles2","ancho":"580","alto":"480","clase_config":"txtfuente","clase_html":"","clase_movil":"","activo":"1"},{"componente_k":"9262","portada_k":"2","posicion":"2","tabla":"go_portadas","llave_propietario":"2","widget_k":"29","title":"","parametros_extras":"{\"title\":\"\",\"anuncios\":[\"19\"],\"anchoColumna\":1}","orden":"4","usuario_creacion":"2","timestamp":"2013-09-17 21:33:45","nombre":"Anuncio","descripcion":"Bloque de imagen para mostrar un anuncio publicitario","tipo_componente":"0","iconCls":"menu-alumno","ancho":"600","alto":"400","clase_config":"panelanuncios","clase_html":"","clase_movil":"","activo":"1","data":[{"anuncio_k":"19","anunciante_k":"0","titulo":"0","descripcion":"0","tipo_anuncio":"0","ancho":"300","alto":"0","anuncio_path":"elcantodelosgrillosmx\/publicidad\/bc2eb8ee6710f57926df15915cb8088c.jpg","formato":"2","fecha_activacion":"0000-00-00","fecha_desactivacion":"0000-00-00","url_destino":"","nueva_ventana":"0","timer":"0","clicks_config":null,"clicks_contador":"0","impresiones_config":null,"impresiones_contador":"9461","impresiones_personas":"0","Sun":"1","Mon":"1","Tue":"1","Wed":"1","Thu":"1","Fri":"1","Sat":"1","estatus":"1","usuario_creacion":"34","fecha_creacion":"2013-05-13","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null,"activo":"1","nombre":null,"dia":"Thu"}]},{"componente_k":"9263","portada_k":"2","posicion":"2","tabla":"go_portadas","llave_propietario":"2","widget_k":"29","title":"","parametros_extras":"{\"title\":\"\",\"anuncios\":[\"23\"],\"anchoColumna\":1}","orden":"5","usuario_creacion":"2","timestamp":"2013-09-17 21:33:45","nombre":"Anuncio","descripcion":"Bloque de imagen para mostrar un anuncio publicitario","tipo_componente":"0","iconCls":"menu-alumno","ancho":"600","alto":"400","clase_config":"panelanuncios","clase_html":"","clase_movil":"","activo":"1","data":[{"anuncio_k":"23","anunciante_k":"0","titulo":"0","descripcion":"0","tipo_anuncio":"0","ancho":"300","alto":"0","anuncio_path":"elcantodelosgrillosmx\/publicidad\/f529c4458360cc74b46d52d90f7eb37e.jpg","formato":"2","fecha_activacion":"0000-00-00","fecha_desactivacion":"0000-00-00","url_destino":"http:\/\/www.novellty.com.mx\/index-principal.php","nueva_ventana":"1","timer":"0","clicks_config":null,"clicks_contador":"0","impresiones_config":null,"impresiones_contador":"4286","impresiones_personas":"0","Sun":"1","Mon":"1","Tue":"1","Wed":"1","Thu":"1","Fri":"1","Sat":"1","estatus":"1","usuario_creacion":"34","fecha_creacion":"2013-05-14","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null,"activo":"1","nombre":null,"dia":"Thu"}]}]},{"portada_k":"2","posicion":"3","nombre":"Parte baja","width":null,"colspan":"2","ancho_columna":"3","xtype":"portaldropzone","ctCls":"go-tablelayer-separated","activo":"1","componentes":[{"componente_k":"9264","portada_k":"2","posicion":"3","tabla":"go_portadas","llave_propietario":"2","widget_k":"29","title":"","parametros_extras":"{\"title\":\"\",\"anuncios\":[\"35\"],\"anchoColumna\":1}","orden":"0","usuario_creacion":"2","timestamp":"2013-09-17 21:33:45","nombre":"Anuncio","descripcion":"Bloque de imagen para mostrar un anuncio publicitario","tipo_componente":"0","iconCls":"menu-alumno","ancho":"600","alto":"400","clase_config":"panelanuncios","clase_html":"","clase_movil":"","activo":"1","data":[{"anuncio_k":"35","anunciante_k":"0","titulo":"0","descripcion":"0","tipo_anuncio":"0","ancho":"300","alto":"0","anuncio_path":"elcantodelosgrillosmx\/publicidad\/e148c2764859a2301c26207b3cd5a6ed.jpg","formato":"2","fecha_activacion":"0000-00-00","fecha_desactivacion":"0000-00-00","url_destino":"http:\/\/www.ricardoastudillo.mx","nueva_ventana":"1","timer":"0","clicks_config":null,"clicks_contador":"0","impresiones_config":null,"impresiones_contador":"2245","impresiones_personas":"0","Sun":"1","Mon":"1","Tue":"1","Wed":"1","Thu":"1","Fri":"1","Sat":"1","estatus":"1","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-06-21","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null,"activo":"1","nombre":null,"dia":"Thu"}]},{"componente_k":"9265","portada_k":"2","posicion":"3","tabla":"go_portadas","llave_propietario":"2","widget_k":"29","title":"","parametros_extras":"{\"title\":\"\",\"anuncios\":[\"63\"],\"anchoColumna\":2}","orden":"1","usuario_creacion":"2","timestamp":"2013-09-17 21:33:45","nombre":"Anuncio","descripcion":"Bloque de imagen para mostrar un anuncio publicitario","tipo_componente":"0","iconCls":"menu-alumno","ancho":"600","alto":"400","clase_config":"panelanuncios","clase_html":"","clase_movil":"","activo":"1","data":[{"anuncio_k":"63","anunciante_k":"0","titulo":"0","descripcion":"0","tipo_anuncio":"0","ancho":"620","alto":"0","anuncio_path":"elcantodelosgrillosmx\/publicidad\/827362b8b094005709e0c57c8d145072.jpg","formato":"2","fecha_activacion":"0000-00-00","fecha_desactivacion":"0000-00-00","url_destino":"http:\/\/www.sanjuandelrio.gob.mx\/","nueva_ventana":"1","timer":"0","clicks_config":null,"clicks_contador":"0","impresiones_config":null,"impresiones_contador":"238","impresiones_personas":"0","Sun":"1","Mon":"1","Tue":"1","Wed":"1","Thu":"1","Fri":"1","Sat":"1","estatus":"1","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-17","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null,"activo":"1","nombre":null,"dia":"Thu"}]},{"componente_k":"9266","portada_k":"2","posicion":"3","tabla":"go_portadas","llave_propietario":"2","widget_k":"30","title":"Lo \u00faltimo","parametros_extras":"{\"numero_publicaciones\":\"5\",\"tipo_mostrar\":\"1\",\"title\":\"Lo \\u00faltimo\",\"secciones\":[\"17\"],\"anchoColumna\":2,\"estilo\":{\"estilo_k\":\"18\",\"nombre\":\"Tecnologico\",\"preview\":\"img\\\/home\\\/todas\\\/listacomponentes\\\/tecnologico\",\"columnas_maximo\":\"2\",\"columnas_resizable\":\"0\",\"clase\":\"go.web.componentes.templetes.publicacion.Tecnologico\",\"elementos_x_columna\":\"1\",\"clase_html\":\"\",\"shortName\":\"Tecnologico\"},\"publicaciones\":[],\"columnasResizable\":false}","orden":"2","usuario_creacion":"2","timestamp":"2013-09-17 21:33:45","nombre":"Publicaciones","descripcion":"Lista publicaciones de secciones seleccionadas y define el estilo que mas que agrade","tipo_componente":"1","iconCls":"news_icon","ancho":"750","alto":"480","clase_config":"panelpublicaciones","clase_html":"","clase_movil":"","activo":"1","publicaciones":[],"data":[{"publicacion_k":"3286","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"uaq-realiza-foro-de-movilidad-no-motorizada","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"UAQ realiza foro de movilidad no motorizada","balazo":" Las propuestas se entregar\u00e1n al IMPLAN la pr\u00f3xima semana","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-25","nota_corta":"0","nota_completa":"La Universidad Aut\u00f3noma de Quer\u00e9taro, a trav\u00e9s de la Facultad de Ingenier\u00eda, realiz\u00f3 el foro \u201cPerspectiva integral de la movilidad metropolitana no motorizada\u201d, en colaboraci\u00f3n con la Federaci\u00f3n de Estudiantes Universitarios de Quer\u00e9taro (FEUQ) y el Instituto Municipal de Planeaci\u00f3n (IMPLAN) del municipio capitalino.<br\/> <br\/>El objetivo fue discutir entre especialistas, estudiantes, acad\u00e9micos y sociedad en general, la situaci\u00f3n actual del \u00e1rea metropolitana de Quer\u00e9taro, a trav\u00e9s de los paneles \u201cMovilidad actual y perspectivas\u201d; \u201cMovilidad no motorizada\u201d; y \u201cExperiencias y propuestas de movilidad incluyente\u201d, de los cuales surgieron diversas conclusiones en torno a priorizar al peat\u00f3n, los ciclistas y a sectores vulnerables como personas con alguna discapacidad y adultos mayores, en la construcci\u00f3n de vialidades; as\u00ed como en la necesidad de una educaci\u00f3n vial y de pacificar el tr\u00e1nsito.<br\/> <br\/>Las propuestas se entregar\u00e1n al IMPLAN -que actualmente encabeza el Lic. Carlos Alberto Z\u00e1rate Burgos- la pr\u00f3xima semana en un evento en esta Casa de Estudios en el que se dar\u00e1 lectura a todas las iniciativas que surgieron por parte de los asistentes al foro.<br\/> <br\/>El Dr. Gilberto Herrera Ruiz, rector de la UAQ, felicit\u00f3 a los organizadores por la sensibilidad ante la tem\u00e1tica que \u201ces importante para discutir el tipo de ciudad que queremos en cuesti\u00f3n de movilidad, pues hoy las vialidades se conciben para los carros y no para el movimiento de personas\u201d, y pidi\u00f3 al IMPLAN considerar las propuestas de la Universidad.<br\/> <br\/>En su intervenci\u00f3n, Andr\u00e9s Cruz P\u00e9rez, presidente de la Sociedad de Alumnos de Ingenier\u00eda, destac\u00f3 la importancia de que la Universidad funja como interlocutor entre la ciudadan\u00eda y el gobierno, y se\u00f1al\u00f3 que la obligaci\u00f3n del estudiante es retribuir a la sociedad, por lo que pidi\u00f3 \u201cusar el ingenio para crear no para destruir\u201d, como versa el lema de la unidad acad\u00e9mica a la que pertenece.<br\/> <br\/>El foro congreg\u00f3 a especialistas de la Maestr\u00eda en V\u00edas Terrestres de esta Casa de Estudios, del Centro Queretano de Recursos Naturales, del Sistema de Transporte Individual ECOBICI de la Secretar\u00eda del Medio Ambiente del gobierno del Distrito Federal, de la Uni\u00f3n de Asociaciones Ciclistas de Quer\u00e9taro, del Instituto de Pol\u00edticas para el Transporte y el Desarrollo, de Accesibilidad de Gobierno del Estado de Quer\u00e9taro, del Instituto Nacional de las Personas Adultas Mayores (INAPAM), de ADAPTA Arquitectura Accesible y de la Escuela para ciegos y d\u00e9biles visuales \u201cJosefa Vergara\u201d.","etiquetas":"\"queretaro\", \"uaq\", \"movilidad\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/44f702c49904903927203f9400230780.JPG","pie_foto":"Especialistas coincidieron en la necesidad de priorizar sectores vulnerables en el dise\u00f1o y construcci\u00f3n de vialidades en la zona metropolitana de Quer\u00e9taro.","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"62","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-25","timestamp":"2013-09-25 21:18:58","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3285","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"proyectan-nueva-sede-legislativa","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Proyectan nueva sede legislativa","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-25","nota_corta":"0","nota_completa":"Ante la presencia de los Diputados integrantes de la LVII Legislatura del Estado, encabezados por el presidente de la Mesa Directiva, Legislador Jorge Arturo Lomel\u00ed Noriega; el presidente de la Junta de Concertaci\u00f3n Pol\u00edtica, Diputado Marco Antonio Le\u00f3n Hern\u00e1ndez; y los Legisladores Braulio Guerra Urbiola, Guillermo Vega Guerrero, Yairo Marina Alcocer, Gerardo R\u00edos R\u00edos y Juan Alvarado Navarrete, coordinadores de los Grupos y Fracciones Legislativas, se llev\u00f3 a cabo la explicaci\u00f3n del proyecto de lo que ser\u00e1 la nueva sede legislativa, que estar\u00e1 ubicada en la zona Centro Sur de la ciudad, en un predio de alrededor de 3 mil metros cuadrados.<br\/> <br\/>Al hacer uso de la voz, el presidente de la Mesa Directiva, Diputado Jorge Arturo Lomel\u00ed Noriega, record\u00f3 que el terreno fue donado por el Ejecutivo del estado, a quien agradeci\u00f3 su generosidad, as\u00ed como tambi\u00e9n al presidente de la C\u00e1mara Mexicana de la Industria de la Construcci\u00f3n (CMIC) en el estado, Alejandro Cabrera Sigler, con quien durante 4 meses aproximadamente se coordin\u00f3 el dise\u00f1o arquitect\u00f3nico en conjunto tambi\u00e9n con los despachos que lo desarrollaron en sociedad: \u00c1lvarez Arquitectos y Guti\u00e9rrez Arquitectos, quienes han realizado obras muy importantes en toda la Rep\u00fablica Mexicana, especialmente edificios gubernamentales, como fue el de la Secretar\u00eda de Marina y el de Transportaci\u00f3n Mar\u00edtima Mexicana, por mencionar algunos.<br\/> <br\/>Lomel\u00ed Noriega reiter\u00f3 que este proyecto obedece a la gran necesidad que existe ya de contar con \u00e1reas funcionales para quienes los visitan y laboran en el Poder Legislativo; asever\u00f3 que Quer\u00e9taro ha destacado en muchos rubros, y desde luego se quiere que as\u00ed sea en la parte legislativa; apunt\u00f3 que se pretende que la ciudadan\u00eda pueda llegar sin contratiempos a la sede, y al mismo tiempo contribuir al desahogo del Centro Hist\u00f3rico de la ciudad.<br\/> <br\/>Manifest\u00f3 que la llamada Casa Mota ya no es funcionalmente rentable, porque requiere de un mantenimiento constante, sin embargo, por las limitaciones del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia (INAH), es complicado adaptar la intercomunicaci\u00f3n y rehabilitar sus muros para estar en condiciones \u00f3ptimas; coment\u00f3 adem\u00e1s que dentro del estudio t\u00e9cnico, se contempl\u00f3 el costo beneficio, es decir, que sea un espacio funcional pero tambi\u00e9n con el menor recurso posible; resalt\u00f3 que una vez m\u00e1s, quienes integran esta LVII Legislatura se hayan puesto de acuerdo para el dise\u00f1o de la nueva sede, como ha sucedido en otros temas fundamentales que le interesan y le sirven a Quer\u00e9taro, aprovech\u00f3 por ello la oportunidad para agradecer el apoyo brindado a la Mesa Directiva que presidi\u00f3.<br\/> <br\/>Durante su intervenci\u00f3n, el Diputado Braulio Guerra Urbiola, luego de agradecer la exposici\u00f3n del proyecto, hizo un reconocimiento a Jorge Lomel\u00ed por su trabajo en la Mesa Directiva y en especial para la realizaci\u00f3n de este proyecto arquitect\u00f3nico, que dijo, es la primera etapa para poder definir la visi\u00f3n y la imagen de lo que va a representar la casa de la sociedad; advirti\u00f3 que esperan que este edificio no tenga dedicatoria a la comodidad de los diputados, sino m\u00e1s bien a la funcionalidad del trabajo y a la accesibilidad de los ciudadanos que merecen un espacio en donde encontrar a sus representantes; coincidi\u00f3 en que la actual Casa Legislativa es un edificio de costos altos y espacios muy complejos para los ciudadanos, por la ausencia de estacionamiento y otros factores.<br\/> <br\/>Indic\u00f3 que ahora que ya se cuenta con el proyecto arquitect\u00f3nico, el siguiente paso de la C\u00e1mara de Diputados, ser\u00e1 realizar la gesti\u00f3n de los recursos que implicar\u00e1 la adquisici\u00f3n de alguna figura financiera con instituciones de cr\u00e9dito, y que a su vez le permita al Congreso del Estado, que lo que hoy destina en arrendamiento y mantenimiento de sus dos edificios que se va a fondo perdido y no lo recupera el erario, vaya precisamente al pago, en un n\u00famero determinado de a\u00f1os (20-25), se destine para solventar este bien p\u00fablico.<br\/> <br\/>En su momento a\u00f1adi\u00f3 que se tiene proyectado que el costo de la construcci\u00f3n de este nuevo edificio, oscile entre los 170 millones de pesos aproximadamente, cantidad que apunt\u00f3, est\u00e1 muy por debajo de lo que han costado otros edificios p\u00fablicos o sedes legislativas similares, como fue el caso del de Guanajuato, que cost\u00f3 en promedio 500 millones de pesos.<br\/> <br\/>Al hacer uso de la voz, el Diputado Guillermo Vega Guerrero, asever\u00f3 que la propuesta que hoy se da a conocer es innovadora y moderna, por lo que es una buena noticia para Quer\u00e9taro; agradeci\u00f3 tambi\u00e9n al despacho que lo elabor\u00f3, quienes dijo, les da la garant\u00eda por su experiencia. Record\u00f3 que este proyecto se ha intentado en otras Legislaturas, pero lamentablemente no se hab\u00eda concretado, y reconoci\u00f3 que con la donaci\u00f3n del predio por parte del gobernador del estado Jos\u00e9 Calzada se logr\u00f3 un avance significativo para concretar esta aspiraci\u00f3n, pues la falta del terreno era uno de los principales obst\u00e1culos.<br\/> <br\/>Asimismo, expres\u00f3 que hoy el compromiso es concluir la construcci\u00f3n de la nueva sede legislativa en un tiempo importante y suficiente para que pueda ser utilizado por la actual LVII Legislatura; coincidi\u00f3 en resaltar la voluntad de los diputados de las distintas fuerzas pol\u00edticas para demostrar una vez m\u00e1s que pueden lograrse los acuerdos, ya que al contar con un edificio funcional, dijo, se siga hablando de que esta LVII Legislatura ha dado resultados, \u201cnos debemos sentir orgullosos de lograr concretar una aspiraci\u00f3n que no es de los diputados sino es un tema de c\u00f3mo ver a Quer\u00e9taro desde su Congreso y estamos empe\u00f1ados en mejorar la calificaci\u00f3n, la imagen que tenemos como legisladores\u201d.<br\/> <br\/>En su oportunidad, el presidente de la CMIC en el estado, Alejandro Cabrera Sigler, luego de agradecer la confianza que los diputados depositaron en los constructores locales, enfatiz\u00f3 que este proyecto se pudo elaborar en un plazo de 4 meses, gracias a la participaci\u00f3n, disposici\u00f3n y el buen \u00e1nimo de los diputados de las diferentes fuerzas pol\u00edticas, porque dijo que un estudio de estos se desarrolla en aproximadamente 7 meses; resalt\u00f3 que quienes elaboraron el proyecto son arquitectos con alta especialidad en dise\u00f1o de edificios gubernamentales, que incluso concursaron como finalistas en la obra del edificio del Senado; garantiz\u00f3 que quienes lo ejecuten ser\u00e1n constructores 100 por ciento locales.<br\/> <br\/>Durante la exposici\u00f3n realizada por el arquitecto Mart\u00edn Guti\u00e9rrez Guzm\u00e1n sobre los pormenores de la nueva sede legislativa, destac\u00f3 que dicho edificio se ubicar\u00e1 en la calle Fray Luis de Le\u00f3n, en el Centro Sur, colindando con la nueva sede del Poder Judicial y a un costado del STSPE; ser\u00e1 espacial y funcional, desde el punto de vista sustentable; contar\u00e1 con 4 niveles, y que en la planta baja se encontrar\u00e1 el Sal\u00f3n de Pleno con galer\u00eda para los invitados y un \u00e1rea de prensa, y a un costado la oficina de la Presidencia de la Junta de Concertaci\u00f3n Pol\u00edtica, as\u00ed como un sal\u00f3n de usos m\u00faltiples, \u00e1rea de recepci\u00f3n y servicios sanitarios; mientras que en los 3 niveles siguientes, se distribuir\u00e1n los m\u00f3dulos de los 25 diputados, aunque se est\u00e1n planeando 29 para un futuro; adem\u00e1s de otras zonas como cafeter\u00eda, un \u00e1rea para comunicaci\u00f3n social, para los servicios administrativos y de investigaci\u00f3n, 4 salones de comisiones, con muros m\u00f3viles para tener opci\u00f3n de un mayor espacio de acuerdo al evento que se requiera; una zona m\u00e1s para conferencias de prensa con un peque\u00f1o auditorio con estrado y gabinetes para los reporteros, por mencionar algunas. Agreg\u00f3 que las oficinas de los diputados contar\u00e1n con un \u00e1rea secretarial, una sala de espera y una sala de juntas privada; y en cada uno de los niveles se tendr\u00e1 una terraza; y que en el \u00faltimo nivel, estar\u00e1 tambi\u00e9n la oficina de la presidencia de la Mesa Directiva, que contar\u00e1 con un espacio privado, una sala de juntas mayor y sanitario.<br\/> <br\/>Insisti\u00f3 que con el equipo de asesores que tienen para el proyecto ejecutivo, se est\u00e1n haciendo estudios bioclim\u00e1ticos, para revisar las orientaciones, a fin de hacer un edificio lo m\u00e1s sustentable posible en el aspecto clim\u00e1tico y de recuperaci\u00f3n de agua.","etiquetas":"\"queretaro\", \"diputados\", \"sede legislativa\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/45a75d54b1b70e6fb7ebb209ec222853.png","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"65","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-25","timestamp":"2013-09-25 21:12:04","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3284","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"incorporara-ieq-reformas-para-uso-de-medios-electronicos-en-la-fiscalizacion","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Incorporar\u00e1 IEQ reformas para uso de medios electr\u00f3nicos en la fiscalizaci\u00f3n","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-25","nota_corta":"0","nota_completa":"Debemos visualizar una instituci\u00f3n de vanguardia con el uso de las tecnolog\u00edas en los procesos electorales, expres\u00f3 el Secretario Ejecutivo del Consejo General del Instituto Electoral de Quer\u00e9taro (IEQ), Magdiel Hern\u00e1ndez Tinajero, quien precis\u00f3 que debemos apuntalar las actividades del organismo en esta materia.<br\/>En sesi\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Organizaci\u00f3n Electoral del Instituto, se present\u00f3 el informe de actividades de la Direcci\u00f3n Ejecutiva de Organizaci\u00f3n Electoral (DEOE), a cargo de Jos\u00e9 Eugenio Plascencia Zaraz\u00faa, correspondiente al periodo de julio al 25 de septiembre del presente a\u00f1o.<br\/> En este marco dio cuenta de las reformas al Reglamento de Fiscalizaci\u00f3n, a efecto de incorporar la utilizaci\u00f3n de medios electr\u00f3nicos en la fiscalizaci\u00f3n de los recursos de los partidos y asociaciones pol\u00edticas con registro ante el IEQ, as\u00ed como de considerar todo lo relacionado a las candidaturas independientes.<br\/> El Presidente del Consejo General, Jos\u00e9 Vidal Uribe Concha destac\u00f3 que esta direcci\u00f3n ejecutiva es sustancial no s\u00f3lo en la log\u00edstica en la organizaci\u00f3n de procesos electorales sino tambi\u00e9n en los de participaci\u00f3n ciudadana, y por supuesto en la de fiscalizaci\u00f3n.<br\/> En este sentido, solicit\u00f3 se realice un an\u00e1lisis a los estatutos de los partidos pol\u00edticos para conocer lo que establecen en materia de fiscalizaci\u00f3n.<br\/> En otro tema, Hern\u00e1ndez Tinajero subray\u00f3 la importancia de llevar elecci\u00f3n de delegados y subdelegados a la ciudadan\u00eda y no dejar esta responsabilidad a los Ayuntamientos del estado, \u201ces una forma de acercar el gobierno al pueblo\u201d.<br\/> Sus comentarios derivaron de la propuesta de iniciativa de reforma a la Ley Org\u00e1nica Municipal del Estado de Quer\u00e9taro, que trabaja el Instituto en este rubro; \u00e9sta pretende conceder un plazo m\u00e1s amplio para el desahogo de los procedimientos de elecci\u00f3n de delegados y subdelegados municipales, as\u00ed como armonizar el contenido de dichas normas a la Constituci\u00f3n local, sin invadir las esferas de competencia de los Ayuntamientos.<br\/> Finalmente, se inform\u00f3 que se trabaja en el Plan Trianual de Organizaci\u00f3n Electoral del IEQ que abarcar\u00e1 del a\u00f1o 2014 al 2016 que contenga actividades de un a\u00f1o prelectoral, electoral y postelectoral, el cual incluir\u00e1 el tema de las candidaturas independientes.<br\/> La sesi\u00f3n estuvo presidida por el Presidente de la misma Alfredo Flores R\u00edos y la Secretaria Yolanda El\u00edas Calles Cant\u00fa; asisti\u00f3 el Director General, Carlos Rub\u00e9n Eguiarte Mereles, y el representante del PRI, Jos\u00e9 Reveriano S\u00e1nchez Cabrera.","etiquetas":"\"queretaro\", \"ieq\", \"medios electronicos\", \"fiscalizacion\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/a0be2fc24db339f799d11ee8922b231b.jpg","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"63","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-25","timestamp":"2013-09-25 21:05:29","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3283","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"celebra-roberto-loyola-20-aniversario-del-mercado-santa-rosa","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Celebra Roberto Loyola 20 Aniversario del Mercado Santa Rosa","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-25","nota_corta":"0","nota_completa":"El Presidente Municipal de Quer\u00e9taro, Roberto Loyola Vera, acudi\u00f3 al 20 Aniversario del \u201cMercado de Santa Rosa\u201d, en donde felicit\u00f3 a las familias que con determinaci\u00f3n y trabajo, mantienen vivo y funcional este mercado; asimismo, agradeci\u00f3 al Gobernador Jos\u00e9 Calzada por la determinaci\u00f3n para remodelar mercados p\u00fablicos municipales a trav\u00e9s de la SEDESU y SOFEQ.<br\/> <br\/>En el mercado de Santa Rosa J\u00e1uregui, Roberto Loyola, quien devel\u00f3 la placa conmemorativa a este 20 Aniversario, convivi\u00f3 con locatarios que celebraron veinte a\u00f1os de actividades; el mandatario reconoci\u00f3 en ellos \u201cel esfuerzo de mantener vivo un mercado que desde temprano realiza una labora comercial en favor de los queretanos\u201d.<br\/> <br\/>\u201cReconocer a nombre del Municipio de Quer\u00e9taro que tengo el honor de encabezar, a todas las familias que trabajan en este \u201cMercado Santa Rosa\u201d para mantenerlo vivo; puesto que aqu\u00ed, se genera tejido social y se crea comunidad\u201d.<br\/> <br\/>En el \u201cMercado Santa Rosa\u201d, el cual cuenta con m\u00e1s de 85 locatarios y alrededor de 120 locales, el Presidente Roberto Loyola entreg\u00f3 un reconocimiento a dichos comerciantes \u201cpor esforzarse conjuntamente en ofrecer un espacio para el abasto con calidad y variedad en sus productos, as\u00ed como un excelente servicio\u201d.<br\/> <br\/>Por su parte, el secretario de Desarrollo Sustentable en el Estado, Marcelo L\u00f3pez S\u00e1nchez, quien acudi\u00f3 en representaci\u00f3n del Gobernador Jos\u00e9 Calzada Rovirosa, record\u00f3 que la determinaci\u00f3n del Jefe del Ejecutivo Estatal por remodelar mercados, ronda una inversi\u00f3n de 80 millones de pesos, al remodelar 16 mercados, en apoyo de poco m\u00e1s de cuatro mil locatarios en el Estado de Quer\u00e9taro.<br\/> <br\/>En representaci\u00f3n del Gobierno Federal, el delegado de SEDESOL, Manuel Pozo Cabrera, agradeci\u00f3 la invitaci\u00f3n y felicit\u00f3 a los habitantes de Santa Rosa J\u00e1uregui por haber consolidado este mercado gracias a la calidad y cordialidad de sus comerciantes.<br\/> <br\/>El delegado de Santa Rosa Jauregui, Manuel Santana Garc\u00eda, coincidi\u00f3 con el representante de los locatarios de este mercado, Hebal Mu\u00f1oz Cruz, al se\u00f1alar que a este punto de venta le depara mucho tiempo m\u00e1s de \u00e9xito y ventas \u201cgracias al talento de quienes desde temprano ofrecen sus productos de alta calidad\u201d.","etiquetas":"\"queretaro\", \"roberto loyola\", \"aniversario\", \"mercado santa rosa\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/1395c6be0e584a5dacc85f97db1b329f.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"64","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-25","timestamp":"2013-09-25 21:01:20","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3282","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"van-115-mil-atendidos-de-puerta-en-puerta","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Van 115 mil atendidos 'de puerta en puerta'","balazo":"Se realiza jornada en comunidad de Puerto de Aguirre","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-25","nota_corta":"0","nota_completa":"Alrededor de mil 200 personas fueron atendidas en la jornada del programa \u201cDe Puerta en Puerta\u201d efectuado en la comunidad de Puerto de Aguirre en la Delegaci\u00f3n Santa Rosa J\u00e1uregui; ah\u00ed funcionarios de primer nivel personalmente atendieron a los ciudadanos en tr\u00e1mites y servicios que lleva el Municipio de Quer\u00e9taro cerca de sus hogares.<br\/>En lo que fue la jornada 45 del programa \u201cDe Puerta en Puerta\u201d, el cual ha logrado atender a un total de 115 mil 600 personas en todo el Municipio de Quer\u00e9taro, la secretaria del Ayuntamiento, en representaci\u00f3n del Presidente Municipal, Roberto Loyola Vera, la secretaria del Ayuntamiento, Harlette Rodr\u00edguez Men\u00edndez, personalmente atendi\u00f3 a los ciudadanos.<br\/>En este ejercicio de atenci\u00f3n ciudadana, que atendi\u00f3 a los habitantes de las comunidades de Puerto de Aguirre, Pinto y Pintillo, pertenecientes a Santa Rosa J\u00e1uregui; ah\u00ed, los ciudadanos recibieron los servicios de becas, vivienda, control animal, donaci\u00f3n de \u00e1rboles y pago de impuesto predial.<br\/>Cabe mencionar que adem\u00e1s se cont\u00f3 con la presencia y atenci\u00f3n del secretario de Servicios P\u00fablicos Municipales, Gustavo Zepeda Ru\u00edz; el secretario de Desarrollo Sustentable, Ram\u00f3n Abonce Meza; el delegado de Santa Rosa J\u00e1uregui, Manuel Santana Garc\u00eda; as\u00ed como m\u00e1s de 120 servidores p\u00fablicos municipales.","etiquetas":"\"queretaro\", \"roberto loyola\", \"de puerta en puerta\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/230534c4c9b7bed42d446d4fe70e3886.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"64","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-25","timestamp":"2013-09-25 20:57:05","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3281","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"soluciones-entrega-19-sillas-de-ruedas-a-discapacitados-en-tequisquiapan","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Soluciones entrega 19 sillas de ruedas a discapacitados en Tequisquiapan","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"Tequisquiapan, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-25","nota_corta":"0","nota_completa":"Con la finalidad de apoyar a los grupos vulnerables en los municipios, el Coordinador General del Programa Soluciones, Fausto Foyo Retana, encabez\u00f3 la entrega de 19 sillas de ruedas para personas discapacitadas del municipio de Tequisquiapan.<br\/> <br\/>El Coordinador General del Programa Soluciones indic\u00f3 que estos apoyos son posibles gracias al trabajo de todos, el municipio, la iniciativa privada y el Estado, quienes trabajan en conjunto para llevar Soluciones.<br\/> <br\/> \u201cLa participaci\u00f3n de todos es esencial para cumplir con estos apoyos, la organizaci\u00f3n Operaci\u00f3n Bendici\u00f3n, el municipio y el Estado trabajan en equipo para que ustedes reciban el apoyo que sabemos les cambia la vida\u201d.<br\/> <br\/>La Presidenta del Sistema Municipal DIF en Tequisquiapan, Armida Sequeiros, invit\u00f3 a los beneficiarios a darle buen uso a estos apoyos y agradeci\u00f3 a las autoridades estatales y a la organizaci\u00f3n Operaci\u00f3n Bendici\u00f3n que hacen posible estos apoyos para su municipio.<br\/> <br\/>Durante el evento la se\u00f1ora Rosa Alonso Gonz\u00e1lez beneficiada por el programa agradeci\u00f3 a los presentes: \u201cMuchas gracias a las personas que nos ayudan a poder adquirir  estas sillas, agradecemos el apoyo al programa Soluciones y a todos los que lograron esto\u201d.<br\/> <br\/>En el acto, tambi\u00e9n se cont\u00f3 con la presencia de la Directora del DIF Municipal, Mar\u00eda Guadalupe Gonz\u00e1lez de Arag\u00f3n Ortiz; el encargado de enlace municipal del Programa Soluciones, Efr\u00e9n Callejas Reyes; as\u00ed como los beneficiados por la entrega.","etiquetas":"\"tequisquiapan\", \"soluciones\", \"sillas de ruedas\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/05a0fc5956de598b1dd1adae36d6b0e7.jpg","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"27","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-25","timestamp":"2013-09-25 20:53:49","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3280","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"celebran-10-aniversario-del-gomez-morin","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Celebran 10 aniversario del 'G\u00f3mez Mor\u00edn'","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-25","nota_corta":"0","nota_completa":"El Secretario de Educaci\u00f3n en el Estado, Fernando De la Isla Herrera, presidi\u00f3 la Celebraci\u00f3n del D\u00e9cimo Aniversario del Centro Educativo y Cultural del Estado de Quer\u00e9taro (CECEQ) \u201cManuel G\u00f3mez Morin\u201d, acto en el que se liberaron m\u00e1s de 5 mil 500 libros del programa \u201ci Lees Se Nota\u201d.<br\/>Ah\u00ed, el Secretario indic\u00f3 que uno de los principales objetivos de este evento es dar a conocer las diversas actividades que se llevar\u00e1n acabo con motivo de esta celebraci\u00f3n, tales como eventos art\u00edsticos, conferencias, ciclos de cine, conciertos, espect\u00e1culos y el arranque de un proyecto estatal de fomento a la lectura y liberaci\u00f3n de libros.<br\/>\u201cEl Centro Educativo y Cultural es ya un referente obligado cuando se abordan temas de exposiciones pict\u00f3ricas, tecnol\u00f3gicas, educativas, artesanales, o cuando se trata de la celebraci\u00f3n de congresos con convocatorias a nivel local, nacional e internacional\u201d, dijo. <br\/>El Secretario de Educaci\u00f3n agreg\u00f3, \u201cnuestro reconocimiento al personal que vio nacer a este Centro Educativo y Cultural, le dio vida, lo nutri\u00f3 con proyectos y programas novedosos, ilustrativos, trascendentes; igual reconocimiento para quienes tomaron la estafeta para continuar haciendo camino\u201d.<br\/>Cabe recalcar que de los programas m\u00e1s sobresalientes implementados en este Centro Educativo y Cultural est\u00e1 el de fomento a la lectura, que adquiere cada vez mayor relevancia por el \u00e9nfasis puesto en este tema por las autoridades de los tres niveles de gobierno, no s\u00f3lo del sector educativo, sino de otros sectores igualmente interesados en incrementar el h\u00e1bito de la lectura entre la poblaci\u00f3n, sin distingo de edad.<br\/>En este contexto se hizo la liberaci\u00f3n de 5 mil 500 libros donados por la Editorial Random, por las autoridades presentes, para el programa \u201cSi Lees Se Nota\u201d; as\u00ed mismo se realiz\u00f3 un homenaje a los pioneros del CECEQ, adem\u00e1s de todos aquellos que han sido pioneros y han sido parte de la plantilla laboral durante 10 a\u00f1os.<br\/>En su momento, el Director del CECEQ, Juan Francisco Barrera R\u00edos, reiter\u00f3 su compromiso con los ni\u00f1os, los j\u00f3venes, los adultos y adultos mayores en fomentar los programas que han dado identidad a este recinto y a crear nuevas alternativas para los diferentes usuarios comprometidos con el buen servicio, la atenci\u00f3n y, sobre todo, la calidez en todas las \u00e1reas del Centro. <br\/>\u201cHoy en Quer\u00e9taro se vive un aire de transformaci\u00f3n ubicado en la vanguardia, en la solidez y en la comunicaci\u00f3n confiable, cercana y de frente a los queretanos. Hoy refrendamos el compromiso y nos comprometemos a que este espacio seguir\u00e1 siendo el lugar donde convergen las ideas\u201d, se\u00f1al\u00f3.","etiquetas":"\"queretaro\", \"fernando de la isla\", \"gomez morin\", \"aniversario\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/31a06cd30de31f33e4ee773a5da1acde.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"57","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-25","timestamp":"2013-09-25 20:47:55","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3279","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"uteq-sede-del-seminario-internacional-para-la-industria-del-troquelado-y-plastico","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Uteq, sede del Seminario Internacional para la Industria del Troquelado y Pl\u00e1stico","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-25","nota_corta":"0","nota_completa":"La Universidad Tecnol\u00f3gica de Quer\u00e9taro (UTEQ) es sede del \u201cSeminario Internacional para la Industria del Troquelado y Pl\u00e1stico\u201d, que est\u00e1 dirigido a empresas as\u00ed como a estudiantes y docentes de la instituci\u00f3n, con el objetivo de acrecentar las capacidades de los alumnos y de la industria, persiguiendo la expansi\u00f3n y el desarrollo del sector en la regi\u00f3n y el pa\u00eds.<br\/> <br\/>El Rector de la UTEQ, Salvador Lecona Uribe, manifest\u00f3 que dicho seminario t\u00e9cnico, cuya duraci\u00f3n es de dos d\u00edas y que contar\u00e1 con la participaci\u00f3n de firmas internacionales, es un paso m\u00e1s en el camino que trazaron la UTEQ  y las empresas del sector pl\u00e1sticos en beneficio de la industria.<br\/> <br\/>Agreg\u00f3 que la universidad est\u00e1 comprometida con la capacitaci\u00f3n y actualizaci\u00f3n constante de la poblaci\u00f3n docente y estudiantil, lo que redunda en la mejora del sector productivo.<br\/> <br\/>Previo a dar por iniciado este evento, el Director General de CANACINTRA, Miguel \u00c1ngel Aguirre Hern\u00e1ndez, se\u00f1al\u00f3 que la uni\u00f3n de los centros educativos con las empresas surgen por la necesidad de que los j\u00f3venes vean hacia \u201cd\u00f3nde pueden caminar, ya sea como operarios, como directivos, como ejecutivos o para su propia empresa\u201d.<br\/> <br\/>El Delegado Federal del Trabajo en Quer\u00e9taro, Gerardo V\u00e1zquez Mellado Zolezzi, indic\u00f3 que con este seminario la UTEQ se robustece, al ofrecer esta herramienta que permitir\u00e1 a sus estudiantes salir mejor preparados, ya que  con la capacitaci\u00f3n se logra mejor productividad.<br\/> <br\/>Por su parte, el Director de Pol\u00edmeros Nacionales, Jos\u00e9 Luis Miranda, explic\u00f3 que M\u00e9xico produce 5 millones 300 mil toneladas de pl\u00e1sticos anuales de los 300 millones que se fabrican en el mundo, de ah\u00ed la importancia de que se desarrollen nuevas tecnolog\u00edas y aplicaciones en la industria, para que en los pr\u00f3ximos 30 a\u00f1os se innove con nanotecnolog\u00eda y biotecnolog\u00eda en conjunto.<br\/> <br\/>\u201cTenemos la gran necesidad y convicci\u00f3n de fortalecer la industria en el mercado de pl\u00e1sticos, disminuyendo costos, fomentando el desarrollo de nuevos productos y aplicaciones\u201d, agreg\u00f3.","etiquetas":"\"queretaro\", \"uteq\", \"sede\", \"seminario\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/95766cf751bfada59002143d33f213da.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"56","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-25","timestamp":"2013-09-25 20:44:31","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3278","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"concierto-a-beneficio-de-musicos-damnificados","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Concierto a beneficio de m\u00fasicos damnificados","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-25","nota_corta":"0","nota_completa":"La Orquesta Filarm\u00f3nica del Estado de Quer\u00e9taro (OFEQ), en un esfuerzo conjunto con el Instituto Queretano de la Cultura y las Artes (IQCA), ofrecer\u00e1 su concierto de este jueves en el Auditorio Josefa Ortiz de Dom\u00ednguez, a beneficio de los m\u00fasicos de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Acapulco que sufrieron p\u00e9rdidas materiales en las recientes lluvias en el Estado de Guerrero.<br\/> <br\/>La OFEQ interpretar\u00e1 el Requiem de Verdi, dando inicio el concierto a las 20:30 horas, en el marco del 200 aniversario del natalicio del compositor, y con la participaci\u00f3n de los solistas Olivia Gorra, Elba Mar\u00eda Flores, Jorge L\u00f3pez Ya\u00f1ez y Arturo Rodr\u00edguez; as\u00ed como el Coro Filarm\u00f3nico Universitario de la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (UNAM).<br\/> <br\/>La Directora General del IQCA, Laura Corvera Galv\u00e1n, agradeci\u00f3 este gesto de la OFEQ, y la presencia de los medios de comunicaci\u00f3n para ayudar a difundir el evento, para poder ayudar lo m\u00e1s posible a los afectados.<br\/> <br\/>Al respecto, el Director de la OFEQ, Jos\u00e9 Guadalupe Flores coment\u00f3 que el d\u00eda martes recibi\u00f3 una llamada del Director General de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Acapulco, el Maestro Eduardo \u00c1lvarez Ortega, solicitando su ayuda pues varios los integrantes de la Orquesta perdieron sus casas o sus instrumentos, por lo que esta iniciativa busca sumar esfuerzos para ayudar a los m\u00fasicos afectados por las lluvias en aquella zona, donando parte de las entradas para este fin.<br\/> <br\/>Por este motivo, se hace una invitaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n a asistir al concierto y colaborar con esta causa. Los boletos se encuentran a la venta en taquilla del Auditorio, y los tel\u00e9fonos para mayores informes son (442) 2140347 y 2140633.<br\/> <br\/>En la rueda de prensa estuvieron presentes los solistas mencionados, as\u00ed como el Director Fundador y Presidente del Coro Filarm\u00f3nico Universitario, Juan Echevarr\u00eda Rom\u00e1n; as\u00ed como su Director Coral, John Daly Goodwin.","etiquetas":"\"queretaro\", \"orquesta filarmonica\", \"musicos\", \"damnificados\", \"acapulco\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/92a79e209358a7e2b2998c8458563dde.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"61","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-25","timestamp":"2013-09-25 20:33:55","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3277","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"entrego-sandra-albarran-18-toneladas-de-ayuda-para-los-municipios-serranos","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Entreg\u00f3 Sandra Albarr\u00e1n 18 toneladas de ayuda para los municipios serranos","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-25","nota_corta":"0","nota_completa":"La Presidenta del Patronato del Sistema Estatal DIF, Sandra Albarr\u00e1n de Calzada, acudi\u00f3 este d\u00eda a la comunidad de La Yerbabuena, en el municipio de Jalpan de Serra, para hacer entrega de 18 toneladas de ayuda que los queretanos, a trav\u00e9s de la Cruz Roja Mexicana Delegaci\u00f3n Quer\u00e9taro, enviaron en apoyo a los municipios serranos que se vieron afectados por las recientes lluvias.<br\/>\u201cEn estos d\u00edas, M\u00e9xico ha vivido un momento dif\u00edcil\u201d, dijo Sandra Albarr\u00e1n de Calzada al recordar el desastre que se vive en otros estados del pa\u00eds , mismo que tambi\u00e9n afect\u00f3 a Quer\u00e9taro y su zona serrana, aunque puntualiz\u00f3, afortunadamente aqu\u00ed no se registraron p\u00e9rdidas humanas.<br\/>Sin embargo, la Presidenta del Patronato del SEDIF, dijo que en el momento que se supo de la emergencia en los municipios serranos: \u201cla sociedad queretana inmediatamente se puso a trabajar, todos en coordinaci\u00f3n con la Cruz Roja de Quer\u00e9taro a la que tengo que agradecerle y valorar su iniciativa\u201d.<br\/>Sandra Albarr\u00e1n tambi\u00e9n felicit\u00f3 el trabajo de la Unidad Estatal de Protecci\u00f3n Civil que logr\u00f3 llevar los apoyos a\u00fan en zonas incomunicadas<br\/>Ante poco m\u00e1s de 200 personas que se reunieron en la comunidad para recibir su apoyo, Sandra Albarr\u00e1n de Calzada destac\u00f3 la uni\u00f3n de la sociedad y las autoridades: \u201cy hoy quisimos venir todos juntos a entregarles, a nombre de la sociedad queretana, 100 toneladas de apoyo que ser\u00e1n distribuidos en los municipios serranos, d\u00e1ndole prioridad a las zonas m\u00e1s afectadas\u201d, expres\u00f3.<br\/>Finalmente, la Presidenta del Patronato del DIF Estatal hizo el llamado a reflexionar sobre la situaci\u00f3n que se enfrent\u00f3 con las lluvias: \u201cque este desastre natural nos vino a reafirmar que Quer\u00e9taro es grande en su gente, que en Quer\u00e9taro trabajamos juntos, que Quer\u00e9taro est\u00e1 unido y que es un orgullo y una bendici\u00f3n contar con la sociedad que tenemos\u201d, puntualiz\u00f3.<br\/>El apoyo que entreg\u00f3 la Presienta del Patronato del SEDIF corresponde a la donaci\u00f3n que hicieron los queretanos al centro de acopio que abri\u00f3 la Cruz Roja Mexicana, Delegaci\u00f3n Quer\u00e9taro y que suma 12 toneladas de alimentos, entre los que destaca agua potable, adem\u00e1s de m\u00e1s de mil 100 litros de leche l\u00edquida y en polvo; y otras 6 toneladas de productos de higiene, entre los que destacan m\u00e1s de 4 mil pa\u00f1ales.<br\/>En este sentido, el Delegado Estatal de la Cruz Roja Mexicana, Alejandro V\u00e1zquez Mellado Zollezzi, reconoci\u00f3 tambi\u00e9n la voluntad de los queretanos de apoyar ante este tipo de emergencias, as\u00ed como del equipo de la Cruz Roja para organizar el centro de acopio y el env\u00edo de los apoyos.<br\/>\u201cY lo m\u00e1s importante es que uno llega aqu\u00ed, voltea a ver y est\u00e1 todo este alimento, porque para nosotros la funci\u00f3n humanitaria que hacemos en la Cruz Roja es muy importante y que ustedes tengan este alimento ahorita es una misi\u00f3n redonda que nos llena de orgullo\u201d, concluy\u00f3 el Delegado de la Cruz Roja Mexicana.<br\/>En el evento tambi\u00e9n estuvieron los representantes de la Delegaci\u00f3n Quer\u00e9taro de la Secretar\u00eda de Desarrollo Social (SEDESOL) y del Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS), as\u00ed como de la C\u00e1mara Mexicana de la Industria de la Construcci\u00f3n en Quer\u00e9taro, y de la C\u00e1mara de la Industria de la Radio y Televisi\u00f3n en Quer\u00e9taro que, ante la emergencia que se present\u00f3 en los municipios serranos, tambi\u00e9n abrieron o promovieron centros de acopio en la capital del estado.<br\/>Tambi\u00e9n se hizo un reconocimiento a otras instituciones y particulares que no estuvieron presentes en esta entrega de apoyos: la Universidad Aut\u00f3noma de Quer\u00e9taro, los Boy Scouts de Quer\u00e9taro, la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, el Club de Industriales, la Di\u00f3cesis de Quer\u00e9taro, Fundaci\u00f3n Big Bola, Caja Libertad, el equipo Gallos Blancos de Quer\u00e9taro, el Mercado de Abastos , los Diputados Locales y un grupo de j\u00f3venes liderados por Juan Antonio Isla Jr. que instal\u00f3 su propio centro de acopio.<br\/>El Delegado en Quer\u00e9taro de la SEDESOL, Manuel Pozo Cabrera, dijo que la situaci\u00f3n que se ha vivido en los municipios serranos, y en particular la respuesta de la sociedad queretana, deja ver la uni\u00f3n de la sociedad.<br\/>\u201cTambi\u00e9n me llevo el valor de la solidaridad que mostraron cientos, miles de familias queretanas que particularmente en la capital del estado decidieron donar lo que fuera con tal de solidarizarse y ponerse en los zapatos de los habitantes de la sierra y de otras entidades federativas\u201d, dijo.<br\/>Por su parte, el Delegado en Quer\u00e9taro del Instituto Mexicano del Seguro Social, Ernesto Luque Hudson tambi\u00e9n destac\u00f3 el apoyo ciudadano para quienes enfrentan la emergencia.<br\/>Acto seguido, la Presidenta del Patronato del SEDIF hizo entrega simb\u00f3lica de despensas y kits de limpieza para habitantes de las comunidades de La Yerbabuena, Barriales, Charcos y Jag\u00fcey, quienes presentan distintos grados de vulnerabilidad y, por ende, afrontan riesgos durante la temporada de lluvias.<br\/>Como resultado de la coordinaci\u00f3n que ha procurado el DIF Estatal con los municipios que se han visto afectados con las lluvias, Sandra Albarr\u00e1n de Calzada tambi\u00e9n hizo entrega simb\u00f3lica de despensas y kits de limpieza para que, las Presidentas de los DIF de los municipios de: Jalpan de Serra, Arroyo Seco, Pinal de Amoles, Landa de Matamoros, San Joaqu\u00edn y Pe\u00f1amiller, repartan en sus comunidades.<br\/>Desde el inicio de la emergencia, el Poder Ejecutivo del Estado, a trav\u00e9s de diversas instancias como la Secretar\u00eda de Gobierno y la Unidad Estatal de Protecci\u00f3n Civil, se dio a la tarea de coordinar el apoyo para la poblaci\u00f3n afectada, privilegiando la integridad de las personas.<br\/>De esta manera, desde el 14 de septiembre y hasta la fecha, se han destinado 100 toneladas de apoyos, entre las que se encuentran 34 toneladas de despensas del DIF Estatal y 36 toneladas que fueron donadas por los queretanos a trav\u00e9s de los centros de acopio que instal\u00f3 el Gobierno del Estado.<br\/>Tambi\u00e9n destaca el apoyo de la Comisi\u00f3n Estatal de Caminos y la Delegaci\u00f3n Quer\u00e9taro de la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes, que destinaron 30 m\u00e1quinas para limpiar y reparar caminos y carreteras.","etiquetas":"\"queretaro\", \"dif estatal\", \"sandra albarran\", \"ayuda\", \"damnificados\", \"sierra queretana\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/4c235c8b3bc0d380d608c2c0609b420f.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"65","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-25","timestamp":"2013-09-25 19:13:53","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3276","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"reconocen-programa-educativo-de-la-upq","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Reconocen programa educativo de la UPQ","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-25","nota_corta":"0","nota_completa":"El Programa Educativo de Ingenier\u00eda en Tecnolog\u00edas de Manufactura de la Universidad Polit\u00e9cnica de Quer\u00e9taro (UPQ), obtuvo por parte de los Comit\u00e9s Interinstitucionales para la Evaluaci\u00f3n de la Educaci\u00f3n Superior (CIEES) la reclasificaci\u00f3n como Nivel 1.<br\/> <br\/>CIEES clasifica dicha distinci\u00f3n como el nivel m\u00e1ximo que otorgan a un Programa Educativo por su calidad en Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica, Infraestructura,  Calidad Docente, Perfil de Egreso y Transcendencia del Programa en la sociedad.<br\/> <br\/>El Rector, Carlos A. Pacheco Loustaunau, reconoci\u00f3 la labor que se realiz\u00f3 para obtener este logro que posiciona m\u00e1s a la Universidad.<br\/> <br\/>Por su parte, el Director de la Ingenier\u00eda en Tecnolog\u00edas de Manufactura, Octavio Cabrera Lazarini, agradeci\u00f3 a la comunidad universitaria por el apoyo brindado a lo largo de la evaluaci\u00f3n.<br\/> <br\/>Cabe destacar que el Programa Educativo de Ingenier\u00eda en Sistemas Computacionales de esta instituci\u00f3n, alcanz\u00f3 esta reclasificaci\u00f3n el pasado mes de febrero.","etiquetas":"\"queretaro\", \"upq\", \"reconocimiento\", \"programa educativo\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/fd77597f15b7a3fbc145860dd0f50829.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"64","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-25","timestamp":"2013-09-25 18:20:44","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3275","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"funcionarios-sanjuanenses-presentaran-informe-de-actividades-ante-integrantes-del-copladem","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Funcionarios sanjuanenses presentar\u00e1n informe de actividades ante integrantes del Copladem","balazo":"Los calificar\u00e1 el presidente Fabi\u00e1n Pineda","bajante":"","lugar_publicacion":"San Juan del R\u00edo, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-25","nota_corta":"0","nota_completa":"En Sesi\u00f3n Ordinaria del Comit\u00e9 de Planeaci\u00f3n para el Desarrollo Municipal 2012-2015 (Copladem), el Presidente Municipal y Presidente de dicho organismo, Fabi\u00e1n Pineda Morales, present\u00f3 la propuesta para que en la pr\u00f3xima sesi\u00f3n todos los funcionarios de primer nivel rindan un informe de actividades a efecto de verificar el cumplimiento de las l\u00edneas estrat\u00e9gicas establecidas en el Plan Municipal de Desarrollo 2013-2015.<br\/> <br\/>Dicha propuesta fue avalada por unanimidad de los integrantes de la mesa de trabajo, por lo que el ejercicio se desarrollar\u00e1 en formato de ponencia dividida en base a los ejes rectores: Desarrollo Social y Humano, Desarrollo Econ\u00f3mico, Ordenamiento Territorial y Urbano, Seguridad P\u00fablica y Estado de Derecho y Gobierno Cercano y Transparente.<br\/> <br\/>\u201cA un a\u00f1o de la presente administraci\u00f3n es importante que podamos convocar, la pr\u00f3xima semana, jueves y viernes, a los secretarios de esta administraci\u00f3n para que puedan exponer a los miembros de este Consejo los trabajos que se han realizado en este a\u00f1o\u201d, dijo el edil.<br\/> <br\/>Pineda Morales subray\u00f3 que este ejercicio que permitir\u00e1 conocer los avances de los trabajos, servir\u00e1 tambi\u00e9n para determinar las \u00e1reas que habr\u00e1n de fortalecerse y realizar las proyecciones para la elaboraci\u00f3n del Presupuesto del 2014.<br\/> <br\/>\u201cEn este ejercicio donde todos podamos escuchar y cuestionar, no s\u00f3lo los avances sino tambi\u00e9n lo que hace falta para fortalecer las secretar\u00edas y escuchar las necesidades en base a proyecciones que tengan hacia el siguiente a\u00f1o y que la Secretar\u00eda de Finanzas pueda trabajar en el Presupuesto de 2014\u201d, explic\u00f3.<br\/> <br\/>Asimismo, se presentaron los informes de actividades desarrolladas a trav\u00e9s de los programas As\u00ed Avanzamos, Cuidemos San Juan e Impulsando San Juan. En el primero, el coordinador general, Ra\u00fal Fern\u00e1ndez Osornio, manifest\u00f3 que han sumado esfuerzos con el DIF Municipal para apoyar a m\u00e1s de 10 mil adultos mayores con becas alimenticias, se han dignificado con pintura m\u00e1s de 14 mil metros cuadrados en escuelas y parques, adem\u00e1s que se han desarrollado 11 jornadas sociales Hasta tu Localidad.<br\/> <br\/>En suma, refiri\u00f3 Fern\u00e1ndez Osornio, el programa As\u00ed Avanzamos ha atendido a 25 mil personas con todos los servicios que se brindan.<br\/> <br\/>\u201cEn la jornada social se hace una recaudaci\u00f3n del impuesto predial, hacemos una invitaci\u00f3n a la ciudadan\u00eda a que vengan a la jornada de atenci\u00f3n ciudadana y que se le pueda hacer un descuento en multas y recargos y es como nosotros ayudamos a la econom\u00eda familiar, al mismo tiempo ayudamos al Municipio con esta recaudaci\u00f3n que sirve para que se ejecuten varias acciones. Tenemos alrededor de tres millones 200 mil pesos recaudados en las 11 jornadas, (\u2026) y estamos llegando de manera directa e indirecta a cerca de 25 mil personas atendidas y ayudadas por este programa en todos los servicios\u201d.<br\/> <br\/>En su intervenci\u00f3n, Aid\u00e9 Ram\u00edrez L\u00f3pez, secretaria T\u00e9cnica y del Consejo, explic\u00f3 que el programa Cuidemos San Juan ha trabajado en la limpieza de espacios p\u00fablicos, reforestaci\u00f3n, calles y banquetas limpias, ferias infantiles en primarias y preescolares, as\u00ed como la l\u00ednea taxi confiable.<br\/> <br\/>\u00c9sta \u00faltima, detall\u00f3, ha tenido gran aceptaci\u00f3n entre los choferes de taxis, ya que han participado activamente en las capacitaciones en materia de prevenci\u00f3n del delito y protecci\u00f3n civil.<br\/> <br\/>\u201cTaxi Confiable ha tenido gran aceptaci\u00f3n entre los choferes de taxi, quienes han participado en la capacitaci\u00f3n en prevenci\u00f3n del delito y protecci\u00f3n civil, a partir de Octubre inicia la capacitaci\u00f3n en materia de turismo. Al finalizar la capacitaci\u00f3n se les entregar\u00e1 una certificaci\u00f3n que estamos trabajando junto con Gobierno del Estado y de la Delegaci\u00f3n Regional del Transporte\u201d, apunt\u00f3.<br\/> <br\/>En lo que respecta al programa Impulsando San Juan, Ram\u00edrez L\u00f3pez dijo que la iniciativa tiene como objetivo la implementaci\u00f3n de las ideas juveniles en beneficio de los sanjuanenses. Por tal motivo, indic\u00f3, se dio a conocer la convocatoria en universidades de la localidad, lo que permiti\u00f3 recibir 54 proyectos enfocados en temas como ecolog\u00eda, desarrollo econ\u00f3mico, desarrollo humano y social y desarrollo urbano.<br\/> <br\/>A\u00f1adi\u00f3 que el Consejo T\u00e9cnico, integrado por representantes de distintos sectores de la sociedad, evalu\u00f3 los proyectos y determin\u00f3 que 12 llegaran a la final, mismos que son sometidos a votaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda y del cual resultar\u00e1 el ganador, que ser\u00e1 dado a conocer el pr\u00f3ximo lunes 30 de septiembre del a\u00f1o en curso.<br\/> <br\/>En la sesi\u00f3n, rindieron protesta la titular del Instituto Municipal de la Mujer (IMM), Brenda Leticia Loredo Robles, y el Presidente de la Asociaci\u00f3n de Industriales de San Juan del R\u00edo, Armando Sinecio Leyva, quienes se integraron a esta mesa de trabajo.","etiquetas":"\"san juan del rio\", \"fabian pineda\", \"funcionarios municipales\", \"copladem\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/de4b694cbec187d0f1da9f0ccee55ce6.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"68","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-25","timestamp":"2013-09-25 17:38:14","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3274","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"lg-innotek-una-realidad-para-sjr","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"LG Innotek, una realidad para SJR","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-25","nota_corta":"0","nota_completa":"La Comisi\u00f3n de Hacienda, presidida por el diputado local Gerardo S\u00e1nchez, integrante del Grupo Legislativo PRI, informa que el d\u00eda de hoy, mi\u00e9rcoles 25 de septiembre, en Sesi\u00f3n de Pleno, se aprob\u00f3 por unanimidad la autorizaci\u00f3n para la desincorporaci\u00f3n de un predio para la instalaci\u00f3n de la empresa LG Innotek, en el municipio de San Juan del R\u00edo.<br\/><br\/>Gerardo S\u00e1nchez tiene muy claro que este tipo de acciones traen grandes beneficios para el desarrollo de San Juan del R\u00edo, raz\u00f3n por la que esta inversi\u00f3n no pod\u00eda dejarse ir.<br\/><br\/>La llegada de LG crear\u00e1 alrededor de 400 empleos directos, y la venta del terreno representar\u00e1 para el municipio una inversi\u00f3n de 10 millones de pesos, que ser\u00e1n destinados exclusivamente a obra p\u00fablica en el rubro de mejoramiento de vialidades, principalmente de la zona oriente de la ciudad.<br\/><br\/>Este dictamen fue aprobado el 9 de septiembre por la comisi\u00f3n que preside el diputado Gerardo S\u00e1nchez, y ese mismo d\u00eda fue entregado a la Mesa Directiva de la Legislatura. Inmediatamente despu\u00e9s, S\u00e1nchez se mantuvo cabildeando con los diputados de otras fuerzas pol\u00edticas distintas al PRI, para que se sumaran a la propuesta, proporcion\u00e1ndoles la informaci\u00f3n de dicha iniciativa por medios escritos y digitales. <br\/><br\/>LG Innotek se instalar\u00e1 con una inversi\u00f3n de 78 millones de d\u00f3lares y contar\u00e1 con una extensi\u00f3n de 3.5 hect\u00e1reas para la fabricaci\u00f3n de motores el\u00e9ctricos.","etiquetas":"\"queretaro\", \"diputado\", \"gerardo sanchez\", \"lg\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/c5f8b29a73235856e1a368aafc2b7c28.jpg","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"58","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-25","timestamp":"2013-09-25 17:02:11","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3273","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"aplaude-pineda-voluntad-politica-de-diputados","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Aplaude Pineda voluntad pol\u00edtica de diputados","balazo":"Aprueban desincorporaci\u00f3n de predio para LG","bajante":"","lugar_publicacion":"San Juan del R\u00edo, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-25","nota_corta":"0","nota_completa":"El Presidente Municipal de San Juan del R\u00edo, Fabi\u00e1n Pineda Morales, reconoci\u00f3 la voluntad pol\u00edtica de los diputados integrantes de la LVII Legislatura del Estado de Quer\u00e9taro, quienes este d\u00eda aprobaron la desincorporaci\u00f3n de un predio de 3.5 hect\u00e1reas ubicado en la zona oriente de la localidad, en el que se instalar\u00e1 la empresa LG Innotek.<br\/> <br\/>El alcalde refiri\u00f3 que esta decisi\u00f3n beneficia a los sanjuanenses en dos vertientes, ya que en primera instancia se concreta la llegada de la empresa en menci\u00f3n con una inversi\u00f3n de 78 millones de d\u00f3lares y una generaci\u00f3n de 400 empleos directos. Asimismo expuso que el predio ser\u00e1 vendido a LG Innotek en 10 millones de pesos, recursos que son etiquetados exclusivamente para la rehabilitaci\u00f3n de vialidades en colonias de la zona oriente de San Juan del R\u00edo.<br\/> <br\/>\u201cQuiero reconocer la voluntad pol\u00edtica de todos los diputados del Congreso del Estado, quienes se han puesto del lado de los ciudadanos sanjuanenses, ya que este dictamen en sentido positivo permite que la empresa LG se instale en la zona oriente de San Juan del R\u00edo generando alrededor de 400 empleos directos, adem\u00e1s de que con los 10 millones de pesos que obtendr\u00e1 el Municipio por la venta del terreno podremos atender una de las principales demandas de los ciudadanos que es la dignificaci\u00f3n de las calles y avenidas de la zona oriente\u201d, coment\u00f3.<br\/> <br\/>Pineda Morales indic\u00f3 que gracias al trabajo coordinado entre la Secretar\u00eda de Desarrollo Econ\u00f3mico del Municipio y Gobierno del Estado, se ha promovido a San Juan del R\u00edo para la llegada de nuevas inversiones, que impactan en la prosperidad de la demarcaci\u00f3n y en la calidad de vida de los habitantes.<br\/> <br\/>A su vez, destac\u00f3 el trabajo de los legisladores que representan al Municipio en la C\u00e1mara de Diputados local, quienes \u2013dijo- se han puesto del lado de los sanjuanenses para dar continuidad al crecimiento de la localidad.<br\/> <br\/>\u201cNuestro Gobernador en todo momento ha puesto a San Juan del R\u00edo en la mesa de negociaciones, por lo que agradezco su apoyo para que LG Innotek haya decidido instalarse aqu\u00ed. Tambi\u00e9n reconozco el trabajo de los diputados que representan a San Juan del R\u00edo, quienes se han puesto del lado de todos los sanjuanenses\u201d, se\u00f1al\u00f3.<br\/> <br\/>El edil refrend\u00f3 el compromiso de seguir promoviendo a San Juan del R\u00edo ante inversionistas nacionales y extranjeros, destacando sus bondades en materia de seguridad, log\u00edstica y productividad de su gente; a efecto de continuar generando prosperidad.","etiquetas":"\"san juan del rio\", \"fabian pineda\", \"lg\", predio\", \"diputados\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/cf72e48f3124995e55818724743a0af2.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"62","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-25","timestamp":"2013-09-25 16:53:11","usuario_modificacion":"2","fecha_modificacion":"2013-09-25"},{"publicacion_k":"3272","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"arranca-primera-etapa-del-bulevar-pena-flor","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Arranca primera etapa del bulevar Pe\u00f1a Flor","balazo":"","bajante":"\u201cCon la suma de esfuerzos del sector privado y del municipio le cambiamos la condici\u00f3n de vida a sus colonias\u201d","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-25","nota_corta":"0","nota_completa":"Al reconocer el compromiso del empresariado queretano, que cree y le apuesta a Quer\u00e9taro, el Presidente Municipal, Roberto Loyola Vera, dio el banderazo para la puesta en servicio de la primera etapa de la Vialidad Boulevard Pe\u00f1a Flor, en la Delegaci\u00f3n Felipe Carrillo Puerto; obra que dijo, ofrece una alternativa m\u00e1s de comunicaci\u00f3n a los habitantes de la zona.  <br\/> <br\/>\u201cAhora los habitantes tienen m\u00e1s opciones de comunicaci\u00f3n. Hemos hablado muchas veces de la conectividad, y yo digo que la conectividad, que es indispensable para que Quer\u00e9taro se desarrolle, no s\u00f3lo tiene que ser digital, tambi\u00e9n tiene que ser f\u00edsica\u201d, sostuvo Roberto Loyola.<br\/> <br\/>Previo a poner en servicio esta vialidad, el Presidente Municipal destac\u00f3 que los que viven en las Delegaciones F\u00e9lix Osores y Felipe Carrillo Puerto, ahora pueden tener m\u00e1s opciones para trasladarse de manera m\u00e1s \u00e1gil y sin tomar un solo sem\u00e1foro.<br\/> <br\/>Roberto Loyola agreg\u00f3 que los habitantes de la zona podr\u00e1n trasladarse a distintos puntos del Municipio de Quer\u00e9taro, as\u00ed como a Corregidora o bien a Municipios del Estado de Guanajuato, por las vialidades ya conocidas, o bien pueden hacer uso de la vialidad Boulevard Pe\u00f1a Flor.<br\/> <br\/>\u201cEsto al final del d\u00eda es justicia social. El hecho de que hoy tengan m\u00e1s opciones para salir, tambi\u00e9n le cambia la condici\u00f3n de vida a sus colonias, para efecto de servicios, de emergencias y de comunicaci\u00f3n\u201d, subray\u00f3 el Presidente Municipal de Quer\u00e9taro.<br\/> <br\/>Al dar la bienvenida, el Delegado de Felipe Carrillo Puerto, Francisco Herrera Casta\u00f1eda, mencion\u00f3 que \u201ccon esta nueva vialidad, a Quer\u00e9taro se le abren m\u00e1s posibilidades de conectividad y se describe el quehacer municipal, que es unir a su gente\u201d, se\u00f1al\u00f3.<br\/> <br\/>Asimismo, el Desarrollador de la Ciudad del Sol, Carlos Sponda Morales, agradeci\u00f3 el apoyo brindado por la administraci\u00f3n que encabeza el Presidente Municipal, Roberto Loyola Vera, que permiti\u00f3 conjuntar esfuerzos con el sector privado, para tener grandes resultados en beneficio de los queretanos.<br\/> <br\/>Detall\u00f3 que el Boulevard Pe\u00f1a Flor, que beneficia a m\u00e1s de 350 mil habitantes de las Delegaciones Felipe Carrillo Puerto y F\u00e9lix Osores, cuenta con seis carriles con una longitud de 2.4 kil\u00f3metros. En esta obra se hizo una inversi\u00f3n privada de poco m\u00e1s de 86 millones de pesos.<br\/> <br\/>Adem\u00e1s, Carlos Sponda precis\u00f3 que este Boulevard forma parte del desarrollo Ciudad del Sol, donde se est\u00e1n construyendo 14 mil viviendas. Tambi\u00e9n dio a conocer que el desarrollo est\u00e1 integralmente planeado, pues cuenta con superficie para uso comercial; y en una segunda etapa se contar\u00e1 con un Bussines Park, para la instalaci\u00f3n de 200 peque\u00f1as y medianas empresas.","etiquetas":"\"queretaro\", \"roberto loyola\", \"bulevar pe\u00f1a flor\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/57bcbf6d5d8870537dc8281d3b03c502.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"59","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-25","timestamp":"2013-09-25 16:28:04","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3271","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"inaugura-maria-garcia-exposicion-del-quehacer-al-hacer-en-el-centro-inah-queretaro","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Inaugura Mar\u00eda Garc\u00eda exposici\u00f3n 'Del quehacer al hacer en el centro INAH Quer\u00e9taro'","balazo":"Exhorta alcaldesa a aprender a conservar y valorar el patrimonio cultural con que cuenta Huimilpan","bajante":"","lugar_publicacion":"Huimilpan, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-24","nota_corta":"0","nota_completa":"La Presidenta Municipal de Huimilpan, Mar\u00eda Garc\u00eda P\u00e9rez, inaugur\u00f3 la exposici\u00f3n temporal \u201cDel quehacer al hacer en el centro INAH Quer\u00e9taro\u201d, misma que se exhibir\u00e1 del 24 de septiembre al 10 de octubre, en el atrio parroquial del templo de la cabecera municipal, en los que se muestran las investigaciones del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia (INAH), delegaci\u00f3n Quer\u00e9taro, en diversos campos de investigaci\u00f3n a los largo y ancho del estado.<br\/> <br\/>Acompa\u00f1ada por los antrop\u00f3logos Janette Lesana. Fiorela Fenoglio e Israel Lara, as\u00ed como de alumnos de la escuela Primaria \u201cRedenci\u00f3n\u201d, se dio por inaugurada esta puesta informativa, en la que se dan a conocer los trabajos realizados por el INAH.<br\/> <br\/>En su mensaje, Mary Garc\u00eda, destac\u00f3 el por el trabajo realizado por el INAH, en la preservaci\u00f3n del patrimonio cultural e hist\u00f3rico del estado, especialmente en los hallazgos paleontol\u00f3gicos realizados en la comunidad de La Joya, donde se encontraron los restos f\u00f3siles de un mamut hace 2 a\u00f1os. Precis\u00f3 que esta exposici\u00f3n es para conocer la gran riqueza hist\u00f3rica y el patrimonio cultural que tiene el estado de Quer\u00e9taro, as\u00ed como Huimilpan.<br\/> <br\/>\u201cEn Huimilpan contamos con grandes tesoros antropol\u00f3gicos, como lo es el mamut que se encontr\u00f3 en La Joya, el templo de la parroquia de San Miguel Huimilpan y el templo de El Se\u00f1or de las Maravillas, ubicado en El Vegil. El INAH juega un papel importante al difundir  las riquezas culturales, mismas que tenemos que aprender a conservar y a valorar, puesto que es parte del patrimonio que hemos heredado de nuestros antepasados y que daremos a conocer a las nuevas generaciones\u201d, precis\u00f3.<br\/> <br\/>Por su parte,  Janette Lesana investigadora del INAH, se\u00f1al\u00f3 que el prop\u00f3sito  de esta exposici\u00f3n es el de acercar el trabajo de esta instituci\u00f3n a los municipios, de modo que se conozca todo lo que se hace para conservar y difundir el patrimonio cultural con el que se cuenta en el estado. \u201cPara valorar nuestro legado, es necesario conocerlo. Es por ello que aqu\u00ed mostramos el trabajo de todo el equipo de profesionales que trabajan para cuidar este gran tesoro cultural, como es el caso de los monumentos y descubrimientos arqueol\u00f3gicos encontrados en Huimilpan\u201d, indic\u00f3.<br\/> <br\/>Con motivo del 25 aniversario de la delegaci\u00f3n del INAH en Quer\u00e9taro, presenta una exposici\u00f3n de 27 carteles  en los que se muestran los resultados de las investigaciones de este instituto en los campos de la antropolog\u00eda, arqueolog\u00eda, antropolog\u00eda f\u00edsica, historia, etnograf\u00eda, ling\u00fc\u00edstica, arquitectura, restauraci\u00f3n y difusi\u00f3n. As\u00ed mismo, se presentar\u00e1n conferencias en donde se ahondar\u00e1 m\u00e1s sobre los descubrimientos realizados en el municipio.","etiquetas":"\"huimilpan\", \"maria garcia\", \"patrimonio\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/f65e8c07fecde142973c34fcd67b50df.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"71","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-24","timestamp":"2013-09-24 18:22:31","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3270","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"felicita-roberto-loyola-a-comerciantes-del-mercado-escobedo-por-49-aniversario","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Felicita Roberto Loyola a comerciantes del Mercado Escobedo por 49 aniversario","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-24","nota_corta":"0","nota_completa":"El Presidente Municipal de Quer\u00e9taro, Roberto Loyola Vera, acudi\u00f3 al festejo por los 49 a\u00f1os del \u201cMercado Gral. Mariano Escobedo\u201d, donde felicit\u00f3 a los comerciantes por el trabajo que d\u00eda con d\u00eda realizan para mantener vivo este espacio; ah\u00ed, anunci\u00f3 que en breve iniciar\u00e1n obras de infraestructura para este mercado, adem\u00e1s de puntualizar que seguir\u00e1 con decisi\u00f3n enfocado al ordenamiento del comercio en el municipio.<br\/>En el evento efectuado en el \u201cMercado Gral. Mariano Escobedo\u201d, el Presidente Municipal de Quer\u00e9taro, Roberto Loyola Vera, quien estuvo acompa\u00f1ado por su esposa Lucy Huber, felicit\u00f3 a los comerciantes por estos 49 a\u00f1os \u201cde una familia unida, solidaria y trabajadora que diariamente crea tejido social entre los queretanos\u201d.<br\/>Roberto Loyola quien entreg\u00f3 un reconocimiento a comerciantes, locatarios y trabajadores del Mercado Escobedo, anunci\u00f3 que su gobierno destina 1.2 millones de pesos para dignificar estos espacios;  \u201cuna vez pasada la temporada de lluvias, comenzar\u00e1n las obras para remodelar el techado en el \u00e1rea de fondas\u201d.<br\/>Durante el evento, en el que se le rindi\u00f3 un homenaje p\u00f3stumo al comerciante y fundador del mercado Escobedo, Rafael Granados Mandujano, el mandatario municipal se\u00f1al\u00f3 que adem\u00e1s de las obras de remodelaci\u00f3n, su administraci\u00f3n est\u00e1 enfocada a consolidar un comercio ordenado, \u00fatil a los ciudadanos y eficiente en el servicio.<br\/>En su mensaje, el secretario de Servicios P\u00fablicos Municipales, Gustavo Zepeda Ruiz, record\u00f3 que las obras de infraestructura que se efectuar\u00e1n en breve, ser\u00e1n la remodelaci\u00f3n de sanitarios, techumbre en el \u00e1rea de fondas y dignificaci\u00f3n del mismo \u201cpara que preste un mejor servicio a los ciudadanos que acuden a realizar sus compras\u201d.<br\/>A nombre de los comerciantes del mercado Escobedo, Gloria Ang\u00e9lica V\u00e1zquez Jim\u00e9nez, agradeci\u00f3 la presencia y apoyo de las autoridades, \u201cporque es con la fuerza del nosotros los comerciantes, como este Mercado Escobedo seguir\u00e1 atendiendo con calidad y calidez a los visitantes\u201d.<br\/>El secretario de Asuntos Gubernamentales del Mercado Mariano Escobedo, Rafael Guerrero Mandujano, reconoci\u00f3 la voluntad que tiene esta administraci\u00f3n municipal por sumar, para hacer una realidad que este punto de venta siga siendo atractivo para los clientes, gracias a las condiciones que tiene y en las que, dijo, \u201ccomenzaremos a trabajar para tenerlo digno y vivo con las ventas\u201d.<br\/>Durante el festejo por el 49 aniversario del Mercado Mariano Escobedo, que fue fundado el 24 de septiembre de 1964 y cuenta con 840 locales, 508 comerciantes fijos y 55 semifijos, se cont\u00f3 con la presencia del Delegado de SEDESOL en el Estado, Manuel Pozo Cabrera; el secretario de Gobierno, Mauricio Ortiz Proal; entre otros.","etiquetas":"\"queretaro\", \"roberto loyola\", \"mercado escobedo\", \"aniversario\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/4918250922d1a8ff1f8a7e45c487b663.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"69","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-24","timestamp":"2013-09-24 18:16:48","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3269","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"compromisos-del-pacto-por-mexico-podrian-violar-derechos-de-los-queretanos-ieq","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Compromisos del Pacto por M\u00e9xico podr\u00edan violar derechos de los queretanos: IEQ","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-24","nota_corta":"0","nota_completa":"El Consejo General del Instituto Electoral de Quer\u00e9taro (IEQ) aprob\u00f3 este d\u00eda un acuerdo,  por el que emite consideraciones respecto a los compromisos en materia pol\u00edtico electoral contenidos en el Pacto por M\u00e9xico.<br\/>En el documento el \u00f3rgano electoral advierte que la materializaci\u00f3n de dichos compromisos podr\u00eda afectar diversos derechos humanos de los queretanos, como el de reuni\u00f3n, al hacer nugatorio el derecho de constituir partidos pol\u00edticos estatales.<br\/>Se\u00f1ala que se vulnerar\u00eda el derecho de asociaci\u00f3n, al impedir la constituci\u00f3n asociaciones pol\u00edticas; as\u00ed como el derecho de los queretanos de intervenir en figuras de participaci\u00f3n ciudadana como plebiscito, refer\u00e9ndum, iniciativa ciudadana, consulta vecinal y obra p\u00fablica con participaci\u00f3n ciudadana, cuya implementaci\u00f3n compete al IEQ.<br\/>De igual forma, subraya que se limitar\u00eda el derecho de los queretanos a ser postulado como candidatos independientes para los cargos de gobernador, diputados por el principio de mayor\u00eda relativa e integrante de los ayuntamientos.<br\/> El Consejo General consider\u00f3 que en los acuerdos que adopte el Pacto por M\u00e9xico en materia pol\u00edtico electoral, debe respetarse el contenido y alcance m\u00e1s amplio del sistema federal, que entre otras bondades permite atender de manera escalonada los conflictos.<br\/> Ante las actuales y futuras condiciones que reflejen la naturaleza jur\u00eddica de los \u00f3rganos electorales locales, exhorta a respetar las obligaciones y derechos estipulados en diversas disposiciones jurisprudenciales, de la constituci\u00f3n local, leyes y reglamentos, aplicables en el actuar de la autoridad electoral en el estado.<br\/> El acuerdo, que obtuvo 6 votos a favor y 1 en contra, ser\u00e1 notificado a los integrantes del Consejo Rector del Pacto por M\u00e9xico, al Presidente de la Mesa Directiva de la C\u00e1mara de Diputados del Congreso de la Uni\u00f3n, al Presidente de la Mesa Directiva de la C\u00e1mara de Senadores del Congreso de la Uni\u00f3n, a la Sala Superior del TEPJF y a la Sala Regional del TEPFJ correspondiente a la Segunda Circunscripci\u00f3n Plurinominal.<br\/> Adem\u00e1s, se har\u00e1 del conocimiento de los \u00f3rganos electorales locales, los partidos pol\u00edticos nacionales y las fuerzas pol\u00edticas con registro ante el Consejo General, a la Sala Electoral del Tribunal Superior de Justicia del Estado de Quer\u00e9taro, a la Legislatura del Estado y a los 18 Ayuntamientos de los municipios del estado.<br\/> El Presidente del Consejo General, Jos\u00e9 Vidal Uribe Concha, dijo que el acuerdo es una muestra fehaciente de la forma en que los integrantes del m\u00e1ximo \u00f3rgano de direcci\u00f3n deben asumir su papel hist\u00f3rico ante una posible reforma constitucional federal, esperando que el contenido y alcance sea le\u00eddo y escuchado por quienes nos representan en el Congreso de la Uni\u00f3n.<br\/> Respecto de una posible reforma pol\u00edtica electoral integral, dijo que lo congruente es ser respetuosos con el \u00e1mbito de autonom\u00eda de las entidades federativas, sobre todo en una materia tan delicada como la creaci\u00f3n de normas electorales.<br\/> Se\u00f1al\u00f3 que algunos temas que deber\u00e1n ser resueltos en una reforma en materia electoral son: las elecciones por usos y costumbres, elecci\u00f3n de s\u00edndicos, intervenci\u00f3n en elecciones de autoridades auxiliares municipales, distritaci\u00f3n, calendario electoral, documentaci\u00f3n y material electoral, periodos de preacampa\u00f1as y campa\u00f1as, sistema de medios de impugnaci\u00f3n, entre otros.<br\/> El Secretario Ejecutivo, Magdiel Hern\u00e1ndez Tinajero, se pronunci\u00f3 en contra de la creaci\u00f3n de un Instituto Nacional de Elecciones, ya que significar\u00eda un retroceso al fortalecimiento de la democracia en el pa\u00eds.<br\/> Por su parte, la Consejera Electoral Yolanda El\u00edas Calles Cant\u00fa dijo que no hay duda que la discusi\u00f3n de la reforma se dar\u00e1 en el Congreso de la Uni\u00f3n y la decisi\u00f3n ser\u00e1 acatada en sus t\u00e9rminos por el IEQ; no obstante, estim\u00f3 necesario que el \u00f3rgano electoral local haga escuchar su voz y sus propuestas, para cambiar la forma de hacer pol\u00edtica.<br\/> Al respecto, el Consejero Electoral Alfredo Flores R\u00edos se\u00f1al\u00f3 que la alternancia, la competitividad y la alta participaci\u00f3n son caracter\u00edsticas de los procesos electorales en la entidad, lo que demuestra la confianza de los ciudadanos en los partidos pol\u00edticos y en la autoridad encargada de organizar los comicios.<br\/> En su intervenci\u00f3n, el Consejero Electoral Demetrio Juaristi Mendoza dijo coincidir con las preocupaciones del acuerdo, pero consider\u00f3 que el \u00e1rea de competencia para emitir tal pronunciamiento no es el \u00f3rgano electoral local; los representantes del PAN y PRD expresaron su inconformidad con la aprobaci\u00f3n del acuerdo.","etiquetas":"\"queretaro\", \"ieq\", \"pacto por mexico\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/9fb8ad150080d0bf976f8a6cb0a82098.jpg","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"72","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-24","timestamp":"2013-09-24 17:53:55","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3268","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"da-a-conocer-diputado-servicios-que-se-ofrecen-en-oficina-regional-de-atencion-al-migrante-ubicada-en-jalpan","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Da a conocer diputado servicios que se ofrecen en Oficina Regional de Atenci\u00f3n al Migrante ubicada en Jalpan","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-24","nota_corta":"0","nota_completa":"El Diputado por el XV Distrito, Gilberto Pedraza N\u00fa\u00f1ez, integrante del Grupo Legislativo del Partido Revolucionario Institucional en la LVII Legislatura del Estado, dio a conocer que desde hace 15 d\u00edas aproximadamente se abri\u00f3 la Oficina Regional de Atenci\u00f3n al Migrante, ubicada en el municipio de Jalpan de Serra, con la finalidad de ofrecer sus servicios a los otros 5 municipios de la zona serrana del estado.<br\/> <br\/>Record\u00f3 que durante la Caravana del Migrante que se realiz\u00f3 en diciembre del a\u00f1o pasado, cuando se juntaron a los connacionales, se dieron cuenta de que varios de ellos ven\u00edan sin documentos de migraci\u00f3n y permisos para sus veh\u00edculos, y la caravana estaba realizada para gente con papeles, por lo que a partir de ah\u00ed se realizaron las gestiones necesarias para encontrar soluciones a su problem\u00e1tica; indic\u00f3 que como parte de esos trabajos de gesti\u00f3n, se pudo elaborar y aprobar una ley en la materia, que est\u00e1 por publicarse; sin embargo, reconoci\u00f3 que eso no es suficiente y por ello se le present\u00f3 al gobernador del estado, la propuesta de abrir una oficina de atenci\u00f3n al migrante en la zona norte del estado, pues una cantidad importante de migrantes tienen que trasladarse desde la sierra queretana hasta la capital del estado para realizar un tr\u00e1mite, lo que les implica un gasto promedio de mil 200 pesos, y con esta oficina regional se evitar\u00edan dichos gastos.<br\/> <br\/>En ese sentido, el legislador mencion\u00f3 que es hasta este d\u00eda que se informa sobre la apertura de la Oficina Regional de Atenci\u00f3n al Migrante instalada en la cabecera municipal de Jalpan, porque la idea es dar a conocer los primeros resultados que ha dado.<br\/> <br\/>Al hacer uso de la palabra, el coordinador general de la Oficina de Atenci\u00f3n al Migrante del estado de Quer\u00e9taro, Eliseo P\u00e9rez S\u00e1nchez, coment\u00f3 que el gobernador del estado, a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Gobierno, con la instalaci\u00f3n de esta primera oficina regional da respuesta a una petici\u00f3n sensible y de sentido social, porque adem\u00e1s de brindar apoyo a los municipios de la zona serrana, tambi\u00e9n servir\u00e1 para los habitantes de Pe\u00f1amiller y San Joaqu\u00edn, y con ello puedan realizar los tr\u00e1mites que de manera cotidiana llevaban a cabo en las oficinas ubicadas en la ciudad de Quer\u00e9taro.<br\/> <br\/>Agreg\u00f3 que es un programa que se enmarca dentro de uno de los ejes rectores del Plan Estatal de Desarrollo, que impacta directamente en la econom\u00eda de las familias de los migrantes en la zona serrana; destac\u00f3 que entre los tr\u00e1mites que podr\u00e1n realizar son el apostillamiento de documentos de identidad como las actas de nacimiento, matrimonio o defunci\u00f3n; documentos de propiedad; o aquellos que acrediten los estudios que sus familiares han cursado. Mencion\u00f3 que la titular de la misma, Gabriela Altamirano, cumple con el perfil para desempe\u00f1ar el cargo, ya que es Licenciada en Relaciones Internacionales y quien durante m\u00e1s de 6 semanas recibi\u00f3 la capacitaci\u00f3n correspondiente.<br\/> <br\/>El funcionario estatal indic\u00f3 que otros de los requerimientos que les hacen con frecuencia es la repatriaci\u00f3n de cad\u00e1veres o la deportaci\u00f3n de alg\u00fan connacional que est\u00e9 en la Uni\u00f3n Americana, as\u00ed como el apoyo a alg\u00fan migrante que enfrenta un proceso de tipo legal en Estados Unidos, entre otros. Inform\u00f3 adem\u00e1s que esta oficina regional se encuentra ubicada en la calle de Matamoros No. 31 en el Centro Hist\u00f3rico de Jalpan de Serra, compartiendo edificio con la oficina de Atenci\u00f3n Ciudadana de Gobierno del Estado, porque finalmente los tr\u00e1mites que ofertar\u00e1 son de este rubro.<br\/> <br\/>Por su parte, Gabriela Altamirano, titular de la Oficina Regional de Atenci\u00f3n al Migrante, se\u00f1al\u00f3 que Quer\u00e9taro se ubica como una de las 10 entidades federativas con alto grado de intensidad migratoria, y son los municipios de Jalpan de Serra, Pinal de Amoles, Landa de Matamoros, Arroyo Seco y Huimilpan los que representan un muy alto nivel de migraci\u00f3n, de ah\u00ed la necesidad de abrir esta oficina; dijo que en estos 15 d\u00edas que comenzaron a brindar servicio, se encuentran en una etapa de difusi\u00f3n, y en promedio se han atendido de 7 a 8 personas al d\u00eda, y que uno de los principales tr\u00e1mites que solicitan son las apostillas para realizar el tr\u00e1mite de su doble nacionalidad, ya que dijo, muchos ni\u00f1os no pueden estudiar porque no cuentan con este sello que sirve para autenticar documentos p\u00fablicos, como el acta de nacimiento que se expide en alg\u00fan estado del extranjero, la cual necesitan para adquirir los derechos de nacionalidad mexicana, tr\u00e1mite que se hace a trav\u00e9s del consulado; aunque tambi\u00e9n se requiere para acceder al seguro popular, por citar algunos ejemplos. A\u00f1adi\u00f3 que otro de los servicios m\u00e1s frecuente que solicitan es el relacionado con los migrantes detenidos en Estados Unidos, y aunque hasta el momento no les han solicitado repatriaci\u00f3n de cad\u00e1veres, tambi\u00e9n tienen registrado que es el municipio de Pinal de Amoles uno de los que m\u00e1s ha solicitado este tipo de apoyo.<br\/> <br\/>El Legislador Gilberto Pedraza expres\u00f3 que otro servicio recurrente es la localizaci\u00f3n de migrantes, porque en muchas ocasiones sus familiares se alarman y los reportan como desaparecidos, pero en realidad se encuentran detenidos y no los comunican a sus familias, por lo que en esta oficina se podr\u00e1 hacer el contacto para ubicarlos y ver la posibilidad de enlazarlos, ya que en su mayor\u00eda los detienen por traer consigo peque\u00f1as cantidades de droga.<br\/> <br\/>Asimismo, pidi\u00f3 que no se politice el tema de la migraci\u00f3n, ya que advirti\u00f3, nuestros connacionales no entienden de colores, porque s\u00f3lo saben que son mexicanos y lo que piden es que se les ayude a realizar sus tr\u00e1mites respectivos, pues cit\u00f3 que hay comunidades en algunos estados del extranjero en donde se encuentran hasta 400 habitantes en un barrio, y todos ellos son provenientes de la zona serrana, pero m\u00e1s de la mitad de ellos no cuentan con documentos. Refiri\u00f3 adem\u00e1s que contrario a lo que pudiera pensarse, el mayor n\u00famero de migrantes lo registra el municipio de Quer\u00e9taro y no los municipios de la Sierra Gorda, pero que es dif\u00edcil de ubicarlos por lo dispersos que se encuentran en toda la capital queretana.<br\/> <br\/>Finalmente a pregunta expresa Ramiro Lira Gonz\u00e1lez, Jefe de Atenci\u00f3n en la dependencia estatal coment\u00f3 que respecto a los migrantes desaparecidos, es facultad de la Procuradur\u00eda General de Justicia dar seguimiento a las denuncias que se presenten, porque la oficina de Atenci\u00f3n al Migrante s\u00f3lo es un v\u00ednculo de apoyo para levantar la denuncia ante el Ministerio P\u00fablico, pero encontrarlos ya es una facultad federal.","etiquetas":"\"legislatura\", \"diputado\", \"gilberto pedraza\", \"migrantes\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/07e982dd6b2455890e35749772a4863b.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"91","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-24","timestamp":"2013-09-24 17:47:13","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3267","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"se-preparan-servidores-publicos-municipales-para-la-manifestacion-de-bienes","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Se preparan servidores p\u00fablicos municipales para la manifestaci\u00f3n de bienes","balazo":"Durante el mes de octubre se podr\u00e1 presentar, ya sea v\u00eda Internet o por escrito","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-24","nota_corta":"0","nota_completa":"Con el objetivo de brindar la informaci\u00f3n necesaria a los servidores p\u00fablicos obligados a presentar su manifestaci\u00f3n de bienes, este d\u00eda cerca de 50 servidores p\u00fablicos del Municipio de Quer\u00e9taro fueron capacitados sobre el tema, por personal de la Secretar\u00eda de la Contralor\u00eda de Gobierno del Estado.<br\/> <br\/>Al respecto, el Auditor Municipal de Fiscalizaci\u00f3n, Carlos Renter\u00eda Rivera, agradeci\u00f3 la colaboraci\u00f3n de las autoridades estatales, por sumarse al compromiso de la Administraci\u00f3n que encabeza el Presidente Municipal de Quer\u00e9taro, Roberto Loyola Vera, de ser un gobierno transparente.<br\/> <br\/>En este sentido, exhort\u00f3 a los 2 mil 900 servidores p\u00fablicos municipales obligados a presentar la manifestaci\u00f3n de bienes, a cumplir con esta obligaci\u00f3n de manera oportuna y abonar as\u00ed a la transparencia y prevenir la corrupci\u00f3n.<br\/> <br\/>Adem\u00e1s, destac\u00f3 que los servidores p\u00fablicos que omitan realizar su manifestaci\u00f3n anual de bienes, podr\u00e1n hacerse acreedores a una sanci\u00f3n, que puede ir desde los 15 d\u00edas hasta los seis meses de salario.<br\/> <br\/>Cabe destacar que durante la capacitaci\u00f3n, que fue tanto te\u00f3rica como pr\u00e1ctica, se inform\u00f3 que durante el mes de octubre todos los servidores p\u00fablicos municipales obligados a presentar su declaraci\u00f3n anual de bienes, lo podr\u00e1n hacer mediante dos formas: v\u00eda Internet o por escrito.<br\/> <br\/>En este sentido, se precis\u00f3 que del 1 al 27 de octubre la declaraci\u00f3n se podr\u00e1 realizar v\u00eda Internet; pero si es por escrito, la deber\u00e1n presentar del 1 al 31 de octubre. En la declaraci\u00f3n de bienes, los servidores p\u00fablicos deber\u00e1n manifestar todas las modificaciones a su patrimonio en el periodo comprendido del 1 de octubre del a\u00f1o anterior al 30 de septiembre del presente a\u00f1o.<br\/> <br\/>Cabe destacar que los servidores p\u00fablicos obligados a presentar su manifestaci\u00f3n de bienes va desde los que tienen un nivel de jefatura o son titulares de las dependencias, hasta los que realizan funciones en las que involucre el manejo de recursos p\u00fablicos, si tienen personal a cargo, un puesto de confianza o si son polic\u00edas municipales.","etiquetas":"\"queretaro\", \"carlos renteria rivera\", \"servidores publicos\", \"manifestacion de bienes\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/09aa7f24ab57b29421eb2801ff01fce9.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"64","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-24","timestamp":"2013-09-24 17:38:09","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3266","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"desecha-ieq-realizar-elecciones-extraordinarias-en-pedro-escobedo","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Desecha IEQ realizar elecciones extraordinarias en Pedro Escobedo","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-24","nota_corta":"0","nota_completa":"El Consejo General del Instituto Electoral de Quer\u00e9taro (IEQ) desech\u00f3 la petici\u00f3n realizada por un grupo de ciudadanos del municipio de Pedro Escobedo, para convocar a elecci\u00f3n extraordinaria en aquella municipalidad para elegir Presidente Municipal.<br\/>El Secretario Ejecutivo del Consejo General, Magdiel Hern\u00e1ndez Tinajero, al dar lectura al resolutivo del colegiado, en sesi\u00f3n extraordinaria, se\u00f1al\u00f3 que \u201cnos encontramos ante un acto firme e inatacable, por lo que se desecha la petici\u00f3n realizada por los promoventes\u201d, por considerar que fue legal el nombramiento de la actual alcaldesa.<br\/> El resolutivo del \u00f3rgano de direcci\u00f3n establece que no se da alguno de los supuestos que marca el art\u00edculo 22 la Ley Electoral para convocar a elecciones extraordinarias en el Municipio de Pedro Escobedo, ya que por una parte el \u00fanico supuesto para que \u00e9stas se lleven a cabo es que la elecci\u00f3n del Ayuntamiento se hubiese declarado nula, lo que en el caso no aconteci\u00f3.<br\/> Asimismo, se\u00f1ala que el art\u00edculo 36 de la Constituci\u00f3n local indica que \u201cla falta transitoria o absoluta del Presidente Municipal deber\u00e1 ser suplida por el Regidor propietario que nombre el Ayuntamiento, sin importar que la ausencia definitiva o transitoria sea al principio o al final del periodo correspondiente\u201d; situaci\u00f3n que prevaleci\u00f3 en aquel municipio.<br\/> La resoluci\u00f3n del colegiado destac\u00f3 que no les asiste la raz\u00f3n a los promoventes y caen en contradicci\u00f3n al citar el art\u00edculo 35 y no el 36 de la ley comicial que habla de dicho supuesto; y solicitar se convoque a elecciones al IEQ y no a la Legislatura del estado, la cual tiene la facultad para presentar dicha solicitud al \u00f3rgano electoral, en caso de proceder.<br\/> En otro tema, el Consejo resolvi\u00f3 como improcedente la denuncia presentada por el PAN en contra del PRI, por supuestos actos violatorios a la equidad de los partidos pol\u00edticos, al firmar este instituto pol\u00edtico un convenio con el INEA, en el mes de febrero pasado.<br\/> Por lo que resolvi\u00f3 absolver al PRI y al Instituto Nacional para la Educaci\u00f3n de los Adultos, Delegaci\u00f3n Quer\u00e9taro, de los hechos imputados.<br\/> En otros puntos de la orden del d\u00eda, se acord\u00f3 autorizar al Director General del IEQ, a suscribir convenios de colaboraci\u00f3n con la Secretar\u00eda de la Contralor\u00eda del Estado de Quer\u00e9taro y con el IFE en materias administrativa e interinstitucional, respectivamente.<br\/> La sesi\u00f3n p\u00fablica se desahog\u00f3 con la presencia del Presidente del Consejo General, el Secretario Ejecutivo, las Consejeras y Consejeros Electorales, funcionarios electorales, as\u00ed como representantes de los partidos pol\u00edticos con registro ante el Instituto.","etiquetas":"\"queretaro\", \"ieq\", \"elecciones extraordinarias\", \"pedro escobedo\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/ed660f2afaa489f8c8d64667bbe68b19.jpg","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"58","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-24","timestamp":"2013-09-24 17:30:03","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3265","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"dictara-suarez-munoz-conferencia-el-camino-real-de-tierra-adentro","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Dictar\u00e1 Su\u00e1rez Mu\u00f1oz conferencia 'El Camino Real de Tierra Adentro'","balazo":"La ponencia se desarrollar\u00e1 el pr\u00f3ximo 26 de septiembre en el Portal del Diezmo","bajante":"","lugar_publicacion":"San Juan del R\u00edo, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-24","nota_corta":"0","nota_completa":"Con el objetivo de acercar a los sanjuanenses a la historia del municipio, la Direcci\u00f3n de Cultura de San Juan del R\u00edo, presentar\u00e1 la conferencia \u201cEl Camino Real de Tierra Adentro\u201d a cargo del expresidente municipal Manuel Su\u00e1rez Mu\u00f1oz, actividad que se desarrollar\u00e1 el pr\u00f3ximo 26 de septiembre del a\u00f1o en curso en el Portal del Diezmo, a las 18:00 horas.<br\/> <br\/>Juana \u00c1vila Ju\u00e1rez, directora de Cultura, apunt\u00f3 que San Juan del R\u00edo es parte fundamental de la historia de M\u00e9xico, tanto por su arquitectura como por el Camino Real de Tierra Adentro (hoy Avenida Ju\u00e1rez), ya que \u00e9sta demarcaci\u00f3n \u2013en la \u00e9poca virreinal- sirvi\u00f3 como aduana en la que los viajeros pernoctaban, adem\u00e1s de ser el origen de la ruta hacia Zacatecas y el camino a la Sierra Gorda.<br\/> <br\/>A\u00f1adi\u00f3 que el desarrollo de esta ruta dej\u00f3 a su paso un valioso Patrimonio Cultural en edificaciones civiles y religiosas, as\u00ed como haciendas.<br\/> <br\/>En este contexto, \u00c1vila Ju\u00e1rez apunt\u00f3 que Manuel Su\u00e1rez Mu\u00f1oz, expresidente municipal y Asesor y Presidente del Seminario Nacional para la Construcci\u00f3n del Plan de Manejo del Camino Real de Tierra Adentro, ser\u00e1 el encargado de compartir con la poblaci\u00f3n sus conocimientos en el \u00e1mbito hist\u00f3rico y cultural.<br\/> <br\/>\u201cEs muy importante el conocimiento del Patrimonio hist\u00f3rico y cultural ya que constituye un testimonio \u00fanico e  irreemplazable de identidad, inspiraci\u00f3n y conciencia hist\u00f3rica de nuestra comunidad, es la herencia que ha dejado el desarrollo de nuestro municipio y la esencia de lo que es actualmente, as\u00ed como el cimiento para lo que aspiramos legar a nuestros hijos el d\u00eda de ma\u00f1ana\u201d, dijo.<br\/> <br\/>Durante el trienio de Manuel Su\u00e1rez Mu\u00f1oz (1964-1967), se celebr\u00f3 por primera ocasi\u00f3n el concurso literario \u201cJuegos Florales\u201d, que se ha mantenido hasta la actualidad y se desarrolla en el marco de las Fiestas de San Juan. Su\u00e1rez Mu\u00f1oz fue Director del Instituto de Estudios Constitucionales del estado, apoyando la investigaci\u00f3n hist\u00f3rica.<br\/> <br\/>En el a\u00f1o 2011 recibi\u00f3 el premio  \u201cFederico Sescosse\u201d, otorgado por el Comit\u00e9 Nacional Mexicano del Consejo Internacional de Monumentos y Sitios (ICOMOS Mexicano).","etiquetas":"\"san juan del rio\", \"ponencia\", \"manuel suarez mu\u00f1oz\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/6a743c7fb69d8fe6bf79b53e8a6d33cd.jpg","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"54","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-24","timestamp":"2013-09-24 16:55:09","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3264","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"recibe-alumno-de-la-uteq-tres-menciones-honorificas-en-francia","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Recibe alumno de la Uteq tres menciones honor\u00edficas en Francia","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-24","nota_corta":"0","nota_completa":"El alumno de la Universidad Tecnol\u00f3gica de Quer\u00e9taro (UTEQ), \u00c1ngel Armando Garavito God\u00ednez, recibi\u00f3  tres menciones honor\u00edficas por parte del Instituto Tecnol\u00f3gico de L\u2019Indre (ubicado en Francia), al t\u00e9rmino de su preparaci\u00f3n acad\u00e9mica para obtener la Licencia Profesional en Automatizaci\u00f3n e Inform\u00e1tica Industrial, en dicha casa de estudios.<br\/> <br\/>Una de las menciones honor\u00edficas se debi\u00f3 a su proyecto de estad\u00eda, que desarroll\u00f3 en el Centro Nacional de la Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica de Francia (CNRS), principal organismo de estudios pluridisciplinarios en ese pa\u00eds, el cual tiene varios trabajos en distintas \u00e1reas de la tecnolog\u00eda.<br\/> <br\/>Durante los cuatro meses de estad\u00eda, \u00c1ngel Armando Garavito trabaj\u00f3 en una habitaci\u00f3n de simulaci\u00f3n atmosf\u00e9rica dentro del CNRS, que es la tercera plataforma de este tipo m\u00e1s grande del mundo.<br\/> <br\/>\u201cTrabaj\u00e9 como programador de LABVIEW; desarroll\u00e9 una interfaz gr\u00e1fica, que permite la comunicaci\u00f3n entre los sistemas de adquisici\u00f3n y los sistemas de medici\u00f3n, para todos los componentes qu\u00edmicos que son introducidos en la habitaci\u00f3n de simulaci\u00f3n atmosf\u00e9rica\u201d, detall\u00f3 el alumno.<br\/> <br\/>La segunda menci\u00f3n honor\u00edfica fue gracias a su proyecto tutorado, el cual consisti\u00f3 en el desarrollo de la comunicaci\u00f3n entre un PLC y una banda de transportaci\u00f3n, a trav\u00e9s de un sistema especializado.<br\/> <br\/>Finalmente, la obtenci\u00f3n del promedio m\u00e1s alto de su generaci\u00f3n tambi\u00e9n fue motivo para conseguir el reconocimiento del IUT de L\u2019Indre.<br\/> <br\/>El egresado de la carrera de TSU en Mecatr\u00f3nica y estudiante de la Ingenier\u00eda en Tecnolog\u00edas de Automatizaci\u00f3n en la UTEQ fue becado en 2012 para estudiar su Licencia Profesional en Francia, gracias al programa MEXPROTEC.","etiquetas":"\"queretaro\", \"ureq\", \"alumno\", \"francia\", \"honorifico\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/ed8aac188c99385e37e7b87ba5e183e3.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"57","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-24","timestamp":"2013-09-24 16:43:46","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3263","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"se-lleva-a-cabo-en-tx-el-curso-plomeras-con-iniciativa","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Se lleva a cabo en Tx el curso Plomeras con Iniciativa","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"Tequisquiapan, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-24","nota_corta":"0","nota_completa":"El Secretario del Trabajo del Estado, Israel Carboney Morales y el Vocal Ejecutivo de la Comisi\u00f3n Estatal de Aguas (CEA), Habib Wejebe Moctezuma, inauguraron el curso \u201cPlomeras con Iniciativa\u201d en el Municipio de Tequisquiapan, a trav\u00e9s del cual, 25 mujeres ser\u00e1n capacitadas en plomer\u00eda.<br\/> <br\/>El curso \u201cPlomeras con Iniciativa\u201d surge del convenio de colaboraci\u00f3n firmado entre la Secretaria del Trabajo y la CEA el pasado mes de abril, a trav\u00e9s del cual se suman esfuerzos en favor del empoderamiento econ\u00f3mico de las mujeres.<br\/> <br\/>Este proyecto ya ha beneficiado a 50 mujeres a trav\u00e9s de dos cursos impartidos en el Municipio de Quer\u00e9taro, quienes ya cuentan con las herramientas necesarias para autoemplearse ofreciendo este servicio.<br\/> <br\/>El Secretario del Trabajo reconoci\u00f3 el valor de las presentes al incursionar en un \u00e1mbito en el que no es com\u00fan la presencia de mujeres: \u201cTodas aqu\u00ed presentes son ejemplo de valor, superaci\u00f3n y voluntad (\u2026) es momento de romper paradigmas, transformar prejuicios y poner a su alcance las herramientas que se los permitan\u201d, afirm\u00f3.<br\/> <br\/>Por su parte, el Vocal de la Comisi\u00f3n Estatal de Aguas, felicit\u00f3 a las mujeres que tomar\u00e1n el curso: \u201cEn la CEA sabemos que las mujeres juegan un papel muy importante y nos sentimos orgullosos de apoyarlas. Estamos convencidos de que cuando se invierte en programas para mujeres, apoyamos a toda una familia\u201d, recalc\u00f3.<br\/> <br\/>En el evento estuvieron presentes el Director del Servicio Nacional de Empleo en Quer\u00e9taro, Abelardo Ledesma Fragoso; la Coordinadora del Programa Iniciativa Mujer, Anaid Malo Caballero y la enlace de este programa en Tequisquiapan, Norma Mej\u00eda Lira.","etiquetas":"\"tequisquiapan\", \"norma mejia lira\", \"plomeras\", \"iniciativa\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/bfa8bf20d6ee06e20423ce35688f83b5.jpg","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"56","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-24","timestamp":"2013-09-24 16:38:30","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3262","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"seguir-sirviendo-con-nueva-actitud-conmina-rlv-a-trabajadores","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Seguir sirviendo con \"nueva actitud\", conmina RLV a trabajadores","balazo":"\u201cSon ustedes el rostro visible de la administraci\u00f3n\u201d","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-24","nota_corta":"0","nota_completa":"El alcalde Roberto Loyola Vera convoc\u00f3 a los poco m\u00e1s de seis mil trabajadores del municipio a continuar con esta &quot;nueva actitud&quot; de servir con calidad y calidez a los queretanos. \u201cSon ustedes el rostro visible de la administraci\u00f3n, donde el servicio y el servir a los dem\u00e1s es nuestra principal motivaci\u00f3n\u201d, les dijo.<br\/><br\/>Acompa\u00f1ado por su esposa Lucy Huber, Loyola encabez\u00f3, en el auditorio del Centro C\u00edvico, un evento para reconocer a aquellos empleados municipales que se distinguen por efectuar su trabajo con valores como actitud de servicio, responsabilidad, austeridad, honestidad y transparencia.<br\/><br\/>\u201cEstamos pr\u00f3ximos a cumplir un a\u00f1o en el municipio de Quer\u00e9taro; hicimos una propuesta donde yo le dije a los ciudadanos: volvamos a creer que todo es posible al gobernar con una actitud distinta para un mejor Quer\u00e9taro. Con ejemplo como el de ustedes, vemos que es una realidad la propuesta que ofrecimos a los queretanos\u201d, manifest\u00f3.<br\/><br\/>En este marco, Roberto Loyola reconoci\u00f3 el trabajo de Laura Hern\u00e1ndez Camacho, Mar\u00eda Esthela L\u00f3pez Le\u00f3n y Estela Hern\u00e1ndez Ontiveros, quienes resultaron ganadoras de los tres primeros lugares en el concurso 'Reconociendo la Fuerza de Nuestra Gente', que impulsa el Instituto Municipal de Capacitaci\u00f3n.<br\/><br\/>Asimismo, el mandatario municipal recalc\u00f3 el trabajo de servidores p\u00fablicos \u201cque salen a brindar apoyo en contingencias clim\u00e1ticas como las lluvias; de \u00e1reas como Seguridad P\u00fablica, Servicios P\u00fablicos Municipales, Obras P\u00fablicas, Protecci\u00f3n Civil y Desarrollo Social, entre otras, sumados a los vecinos de manera determinada para afrontar estos retos\u201d.<br\/><br\/>La ganadora del primer lugar del concurso, Estela Hern\u00e1ndez Ontiveros, quien labora en la Procuradur\u00eda de la Defensa del Menor y la Familia, dijo que \u201cesta es una iniciativa que nos alienta a seguir trabajando por la ciudan\u00eda; necesitamos estar comprometidos para dar un servicio de calidad a los queretanos\u201d.<br\/><br\/>El secretario de Administraci\u00f3n, Jaime D\u00edaz Becerril, coment\u00f3 que este eje de modernizar a la Administraci\u00f3n P\u00fablica en Quer\u00e9taro \u201cpasa por reconocer los valores en los trabajadores, adem\u00e1s de gestionar el desempe\u00f1o de nuestros colaboradores\u201d.<br\/><br\/>La directora del Instituto Municipal de Capacitaci\u00f3n, Soledad Solana Ram\u00edrez, explic\u00f3 que como parte del programa de cambio cultural, se busca crear el h\u00e1bito de reconocer y dar retroalimentaci\u00f3n a cada uno de los colaboradores del municipio, \u201cpara que pongan en pr\u00e1ctica los valores de la administraci\u00f3n\u201d.","etiquetas":"\"queretaro\", \"roberto loyola\", \"trabajadores\", \"nueva actitud\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/47d0ea80d672ca938dfb357ba9a01ba1.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"59","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-24","timestamp":"2013-09-24 16:27:09","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null}]},{"componente_k":"9267","portada_k":"2","posicion":"3","tabla":"go_portadas","llave_propietario":"2","widget_k":"30","title":"Pol\u00edtica","parametros_extras":"{\"numero_publicaciones\":\"3\",\"tipo_mostrar\":\"1\",\"title\":\"Pol\\u00edtica\",\"secciones\":[\"27\"],\"anchoColumna\":1,\"estilo\":{\"estilo_k\":\"8\",\"nombre\":\"Empresarial\",\"preview\":\"img\\\/home\\\/todas\\\/listacomponentes\\\/empresarial\",\"columnas_maximo\":\"3\",\"columnas_resizable\":\"1\",\"clase\":\"go.web.componentes.templetes.publicacion.Empresarial\",\"elementos_x_columna\":\"1\",\"clase_html\":\"\",\"shortName\":\"Empresarial\"},\"publicaciones\":[],\"columnasResizable\":true}","orden":"3","usuario_creacion":"2","timestamp":"2013-09-17 21:33:45","nombre":"Publicaciones","descripcion":"Lista publicaciones de secciones seleccionadas y define el estilo que mas que agrade","tipo_componente":"1","iconCls":"news_icon","ancho":"750","alto":"480","clase_config":"panelpublicaciones","clase_html":"","clase_movil":"","activo":"1","publicaciones":[],"data":[{"publicacion_k":"3284","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"incorporara-ieq-reformas-para-uso-de-medios-electronicos-en-la-fiscalizacion","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Incorporar\u00e1 IEQ reformas para uso de medios electr\u00f3nicos en la fiscalizaci\u00f3n","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-25","nota_corta":"0","nota_completa":"Debemos visualizar una instituci\u00f3n de vanguardia con el uso de las tecnolog\u00edas en los procesos electorales, expres\u00f3 el Secretario Ejecutivo del Consejo General del Instituto Electoral de Quer\u00e9taro (IEQ), Magdiel Hern\u00e1ndez Tinajero, quien precis\u00f3 que debemos apuntalar las actividades del organismo en esta materia.<br\/>En sesi\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Organizaci\u00f3n Electoral del Instituto, se present\u00f3 el informe de actividades de la Direcci\u00f3n Ejecutiva de Organizaci\u00f3n Electoral (DEOE), a cargo de Jos\u00e9 Eugenio Plascencia Zaraz\u00faa, correspondiente al periodo de julio al 25 de septiembre del presente a\u00f1o.<br\/> En este marco dio cuenta de las reformas al Reglamento de Fiscalizaci\u00f3n, a efecto de incorporar la utilizaci\u00f3n de medios electr\u00f3nicos en la fiscalizaci\u00f3n de los recursos de los partidos y asociaciones pol\u00edticas con registro ante el IEQ, as\u00ed como de considerar todo lo relacionado a las candidaturas independientes.<br\/> El Presidente del Consejo General, Jos\u00e9 Vidal Uribe Concha destac\u00f3 que esta direcci\u00f3n ejecutiva es sustancial no s\u00f3lo en la log\u00edstica en la organizaci\u00f3n de procesos electorales sino tambi\u00e9n en los de participaci\u00f3n ciudadana, y por supuesto en la de fiscalizaci\u00f3n.<br\/> En este sentido, solicit\u00f3 se realice un an\u00e1lisis a los estatutos de los partidos pol\u00edticos para conocer lo que establecen en materia de fiscalizaci\u00f3n.<br\/> En otro tema, Hern\u00e1ndez Tinajero subray\u00f3 la importancia de llevar elecci\u00f3n de delegados y subdelegados a la ciudadan\u00eda y no dejar esta responsabilidad a los Ayuntamientos del estado, \u201ces una forma de acercar el gobierno al pueblo\u201d.<br\/> Sus comentarios derivaron de la propuesta de iniciativa de reforma a la Ley Org\u00e1nica Municipal del Estado de Quer\u00e9taro, que trabaja el Instituto en este rubro; \u00e9sta pretende conceder un plazo m\u00e1s amplio para el desahogo de los procedimientos de elecci\u00f3n de delegados y subdelegados municipales, as\u00ed como armonizar el contenido de dichas normas a la Constituci\u00f3n local, sin invadir las esferas de competencia de los Ayuntamientos.<br\/> Finalmente, se inform\u00f3 que se trabaja en el Plan Trianual de Organizaci\u00f3n Electoral del IEQ que abarcar\u00e1 del a\u00f1o 2014 al 2016 que contenga actividades de un a\u00f1o prelectoral, electoral y postelectoral, el cual incluir\u00e1 el tema de las candidaturas independientes.<br\/> La sesi\u00f3n estuvo presidida por el Presidente de la misma Alfredo Flores R\u00edos y la Secretaria Yolanda El\u00edas Calles Cant\u00fa; asisti\u00f3 el Director General, Carlos Rub\u00e9n Eguiarte Mereles, y el representante del PRI, Jos\u00e9 Reveriano S\u00e1nchez Cabrera.","etiquetas":"\"queretaro\", \"ieq\", \"medios electronicos\", \"fiscalizacion\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/a0be2fc24db339f799d11ee8922b231b.jpg","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"63","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-25","timestamp":"2013-09-25 21:05:29","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3280","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"celebran-10-aniversario-del-gomez-morin","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Celebran 10 aniversario del 'G\u00f3mez Mor\u00edn'","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-25","nota_corta":"0","nota_completa":"El Secretario de Educaci\u00f3n en el Estado, Fernando De la Isla Herrera, presidi\u00f3 la Celebraci\u00f3n del D\u00e9cimo Aniversario del Centro Educativo y Cultural del Estado de Quer\u00e9taro (CECEQ) \u201cManuel G\u00f3mez Morin\u201d, acto en el que se liberaron m\u00e1s de 5 mil 500 libros del programa \u201ci Lees Se Nota\u201d.<br\/>Ah\u00ed, el Secretario indic\u00f3 que uno de los principales objetivos de este evento es dar a conocer las diversas actividades que se llevar\u00e1n acabo con motivo de esta celebraci\u00f3n, tales como eventos art\u00edsticos, conferencias, ciclos de cine, conciertos, espect\u00e1culos y el arranque de un proyecto estatal de fomento a la lectura y liberaci\u00f3n de libros.<br\/>\u201cEl Centro Educativo y Cultural es ya un referente obligado cuando se abordan temas de exposiciones pict\u00f3ricas, tecnol\u00f3gicas, educativas, artesanales, o cuando se trata de la celebraci\u00f3n de congresos con convocatorias a nivel local, nacional e internacional\u201d, dijo. <br\/>El Secretario de Educaci\u00f3n agreg\u00f3, \u201cnuestro reconocimiento al personal que vio nacer a este Centro Educativo y Cultural, le dio vida, lo nutri\u00f3 con proyectos y programas novedosos, ilustrativos, trascendentes; igual reconocimiento para quienes tomaron la estafeta para continuar haciendo camino\u201d.<br\/>Cabe recalcar que de los programas m\u00e1s sobresalientes implementados en este Centro Educativo y Cultural est\u00e1 el de fomento a la lectura, que adquiere cada vez mayor relevancia por el \u00e9nfasis puesto en este tema por las autoridades de los tres niveles de gobierno, no s\u00f3lo del sector educativo, sino de otros sectores igualmente interesados en incrementar el h\u00e1bito de la lectura entre la poblaci\u00f3n, sin distingo de edad.<br\/>En este contexto se hizo la liberaci\u00f3n de 5 mil 500 libros donados por la Editorial Random, por las autoridades presentes, para el programa \u201cSi Lees Se Nota\u201d; as\u00ed mismo se realiz\u00f3 un homenaje a los pioneros del CECEQ, adem\u00e1s de todos aquellos que han sido pioneros y han sido parte de la plantilla laboral durante 10 a\u00f1os.<br\/>En su momento, el Director del CECEQ, Juan Francisco Barrera R\u00edos, reiter\u00f3 su compromiso con los ni\u00f1os, los j\u00f3venes, los adultos y adultos mayores en fomentar los programas que han dado identidad a este recinto y a crear nuevas alternativas para los diferentes usuarios comprometidos con el buen servicio, la atenci\u00f3n y, sobre todo, la calidez en todas las \u00e1reas del Centro. <br\/>\u201cHoy en Quer\u00e9taro se vive un aire de transformaci\u00f3n ubicado en la vanguardia, en la solidez y en la comunicaci\u00f3n confiable, cercana y de frente a los queretanos. Hoy refrendamos el compromiso y nos comprometemos a que este espacio seguir\u00e1 siendo el lugar donde convergen las ideas\u201d, se\u00f1al\u00f3.","etiquetas":"\"queretaro\", \"fernando de la isla\", \"gomez morin\", \"aniversario\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/31a06cd30de31f33e4ee773a5da1acde.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"57","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-25","timestamp":"2013-09-25 20:47:55","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3269","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"compromisos-del-pacto-por-mexico-podrian-violar-derechos-de-los-queretanos-ieq","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Compromisos del Pacto por M\u00e9xico podr\u00edan violar derechos de los queretanos: IEQ","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-24","nota_corta":"0","nota_completa":"El Consejo General del Instituto Electoral de Quer\u00e9taro (IEQ) aprob\u00f3 este d\u00eda un acuerdo,  por el que emite consideraciones respecto a los compromisos en materia pol\u00edtico electoral contenidos en el Pacto por M\u00e9xico.<br\/>En el documento el \u00f3rgano electoral advierte que la materializaci\u00f3n de dichos compromisos podr\u00eda afectar diversos derechos humanos de los queretanos, como el de reuni\u00f3n, al hacer nugatorio el derecho de constituir partidos pol\u00edticos estatales.<br\/>Se\u00f1ala que se vulnerar\u00eda el derecho de asociaci\u00f3n, al impedir la constituci\u00f3n asociaciones pol\u00edticas; as\u00ed como el derecho de los queretanos de intervenir en figuras de participaci\u00f3n ciudadana como plebiscito, refer\u00e9ndum, iniciativa ciudadana, consulta vecinal y obra p\u00fablica con participaci\u00f3n ciudadana, cuya implementaci\u00f3n compete al IEQ.<br\/>De igual forma, subraya que se limitar\u00eda el derecho de los queretanos a ser postulado como candidatos independientes para los cargos de gobernador, diputados por el principio de mayor\u00eda relativa e integrante de los ayuntamientos.<br\/> El Consejo General consider\u00f3 que en los acuerdos que adopte el Pacto por M\u00e9xico en materia pol\u00edtico electoral, debe respetarse el contenido y alcance m\u00e1s amplio del sistema federal, que entre otras bondades permite atender de manera escalonada los conflictos.<br\/> Ante las actuales y futuras condiciones que reflejen la naturaleza jur\u00eddica de los \u00f3rganos electorales locales, exhorta a respetar las obligaciones y derechos estipulados en diversas disposiciones jurisprudenciales, de la constituci\u00f3n local, leyes y reglamentos, aplicables en el actuar de la autoridad electoral en el estado.<br\/> El acuerdo, que obtuvo 6 votos a favor y 1 en contra, ser\u00e1 notificado a los integrantes del Consejo Rector del Pacto por M\u00e9xico, al Presidente de la Mesa Directiva de la C\u00e1mara de Diputados del Congreso de la Uni\u00f3n, al Presidente de la Mesa Directiva de la C\u00e1mara de Senadores del Congreso de la Uni\u00f3n, a la Sala Superior del TEPJF y a la Sala Regional del TEPFJ correspondiente a la Segunda Circunscripci\u00f3n Plurinominal.<br\/> Adem\u00e1s, se har\u00e1 del conocimiento de los \u00f3rganos electorales locales, los partidos pol\u00edticos nacionales y las fuerzas pol\u00edticas con registro ante el Consejo General, a la Sala Electoral del Tribunal Superior de Justicia del Estado de Quer\u00e9taro, a la Legislatura del Estado y a los 18 Ayuntamientos de los municipios del estado.<br\/> El Presidente del Consejo General, Jos\u00e9 Vidal Uribe Concha, dijo que el acuerdo es una muestra fehaciente de la forma en que los integrantes del m\u00e1ximo \u00f3rgano de direcci\u00f3n deben asumir su papel hist\u00f3rico ante una posible reforma constitucional federal, esperando que el contenido y alcance sea le\u00eddo y escuchado por quienes nos representan en el Congreso de la Uni\u00f3n.<br\/> Respecto de una posible reforma pol\u00edtica electoral integral, dijo que lo congruente es ser respetuosos con el \u00e1mbito de autonom\u00eda de las entidades federativas, sobre todo en una materia tan delicada como la creaci\u00f3n de normas electorales.<br\/> Se\u00f1al\u00f3 que algunos temas que deber\u00e1n ser resueltos en una reforma en materia electoral son: las elecciones por usos y costumbres, elecci\u00f3n de s\u00edndicos, intervenci\u00f3n en elecciones de autoridades auxiliares municipales, distritaci\u00f3n, calendario electoral, documentaci\u00f3n y material electoral, periodos de preacampa\u00f1as y campa\u00f1as, sistema de medios de impugnaci\u00f3n, entre otros.<br\/> El Secretario Ejecutivo, Magdiel Hern\u00e1ndez Tinajero, se pronunci\u00f3 en contra de la creaci\u00f3n de un Instituto Nacional de Elecciones, ya que significar\u00eda un retroceso al fortalecimiento de la democracia en el pa\u00eds.<br\/> Por su parte, la Consejera Electoral Yolanda El\u00edas Calles Cant\u00fa dijo que no hay duda que la discusi\u00f3n de la reforma se dar\u00e1 en el Congreso de la Uni\u00f3n y la decisi\u00f3n ser\u00e1 acatada en sus t\u00e9rminos por el IEQ; no obstante, estim\u00f3 necesario que el \u00f3rgano electoral local haga escuchar su voz y sus propuestas, para cambiar la forma de hacer pol\u00edtica.<br\/> Al respecto, el Consejero Electoral Alfredo Flores R\u00edos se\u00f1al\u00f3 que la alternancia, la competitividad y la alta participaci\u00f3n son caracter\u00edsticas de los procesos electorales en la entidad, lo que demuestra la confianza de los ciudadanos en los partidos pol\u00edticos y en la autoridad encargada de organizar los comicios.<br\/> En su intervenci\u00f3n, el Consejero Electoral Demetrio Juaristi Mendoza dijo coincidir con las preocupaciones del acuerdo, pero consider\u00f3 que el \u00e1rea de competencia para emitir tal pronunciamiento no es el \u00f3rgano electoral local; los representantes del PAN y PRD expresaron su inconformidad con la aprobaci\u00f3n del acuerdo.","etiquetas":"\"queretaro\", \"ieq\", \"pacto por mexico\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/9fb8ad150080d0bf976f8a6cb0a82098.jpg","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"72","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-24","timestamp":"2013-09-24 17:53:55","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3266","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"desecha-ieq-realizar-elecciones-extraordinarias-en-pedro-escobedo","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Desecha IEQ realizar elecciones extraordinarias en Pedro Escobedo","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-24","nota_corta":"0","nota_completa":"El Consejo General del Instituto Electoral de Quer\u00e9taro (IEQ) desech\u00f3 la petici\u00f3n realizada por un grupo de ciudadanos del municipio de Pedro Escobedo, para convocar a elecci\u00f3n extraordinaria en aquella municipalidad para elegir Presidente Municipal.<br\/>El Secretario Ejecutivo del Consejo General, Magdiel Hern\u00e1ndez Tinajero, al dar lectura al resolutivo del colegiado, en sesi\u00f3n extraordinaria, se\u00f1al\u00f3 que \u201cnos encontramos ante un acto firme e inatacable, por lo que se desecha la petici\u00f3n realizada por los promoventes\u201d, por considerar que fue legal el nombramiento de la actual alcaldesa.<br\/> El resolutivo del \u00f3rgano de direcci\u00f3n establece que no se da alguno de los supuestos que marca el art\u00edculo 22 la Ley Electoral para convocar a elecciones extraordinarias en el Municipio de Pedro Escobedo, ya que por una parte el \u00fanico supuesto para que \u00e9stas se lleven a cabo es que la elecci\u00f3n del Ayuntamiento se hubiese declarado nula, lo que en el caso no aconteci\u00f3.<br\/> Asimismo, se\u00f1ala que el art\u00edculo 36 de la Constituci\u00f3n local indica que \u201cla falta transitoria o absoluta del Presidente Municipal deber\u00e1 ser suplida por el Regidor propietario que nombre el Ayuntamiento, sin importar que la ausencia definitiva o transitoria sea al principio o al final del periodo correspondiente\u201d; situaci\u00f3n que prevaleci\u00f3 en aquel municipio.<br\/> La resoluci\u00f3n del colegiado destac\u00f3 que no les asiste la raz\u00f3n a los promoventes y caen en contradicci\u00f3n al citar el art\u00edculo 35 y no el 36 de la ley comicial que habla de dicho supuesto; y solicitar se convoque a elecciones al IEQ y no a la Legislatura del estado, la cual tiene la facultad para presentar dicha solicitud al \u00f3rgano electoral, en caso de proceder.<br\/> En otro tema, el Consejo resolvi\u00f3 como improcedente la denuncia presentada por el PAN en contra del PRI, por supuestos actos violatorios a la equidad de los partidos pol\u00edticos, al firmar este instituto pol\u00edtico un convenio con el INEA, en el mes de febrero pasado.<br\/> Por lo que resolvi\u00f3 absolver al PRI y al Instituto Nacional para la Educaci\u00f3n de los Adultos, Delegaci\u00f3n Quer\u00e9taro, de los hechos imputados.<br\/> En otros puntos de la orden del d\u00eda, se acord\u00f3 autorizar al Director General del IEQ, a suscribir convenios de colaboraci\u00f3n con la Secretar\u00eda de la Contralor\u00eda del Estado de Quer\u00e9taro y con el IFE en materias administrativa e interinstitucional, respectivamente.<br\/> La sesi\u00f3n p\u00fablica se desahog\u00f3 con la presencia del Presidente del Consejo General, el Secretario Ejecutivo, las Consejeras y Consejeros Electorales, funcionarios electorales, as\u00ed como representantes de los partidos pol\u00edticos con registro ante el Instituto.","etiquetas":"\"queretaro\", \"ieq\", \"elecciones extraordinarias\", \"pedro escobedo\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/ed660f2afaa489f8c8d64667bbe68b19.jpg","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"58","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-24","timestamp":"2013-09-24 17:30:03","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3243","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"supervisa-pepe-afectaciones-en-la-sierra","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Supervisa Pepe afectaciones en la sierra","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-17","nota_corta":"0","nota_completa":"El Gobernador del Estado, Jos\u00e9 Calzada Rovirosa, realiz\u00f3 este d\u00eda una visita de supervisi\u00f3n por las comunidades de El Naranjo, Pinal de Amoles y Santa Mar\u00eda de Cocos, Arroyo Seco, con el objetivo de conocer de primera mano las afectaciones que se han registrado por las lluvias de los \u00faltimos d\u00edas en la Sierra Queretana.<br\/> <br\/>\u201cEllos tienen el problema de que el r\u00edo tuvo un crecimiento de manera importante y sufrieron incomunicaci\u00f3n \u2026 tenemos en el estado unas 5 mil personas afectadas por estas circunstancias de las lluvias tan duras que han ca\u00eddo en los \u00faltimos d\u00edas, pero hay 900 personas incomunicadas, de las 5 mil, 900 personas est\u00e1n incomunicadas, desde los \u00faltimos d\u00edas ya les estamos trayendo despensas, y ahorita nos comprometimos a hacerles llegar m\u00e1s despensas, agua y medicamentos\u201d, se\u00f1al\u00f3 el Mandatario Estatal.<br\/> <br\/>De igual manera, inform\u00f3 que se seguir\u00e1 en constante atenci\u00f3n para que la gente que necesite cuente con medicamentos y doctores suficientes.<br\/> <br\/>\u201cLa circunstancia est\u00e1 controlada, est\u00e1 estable, precisamente a eso venimos, para hacer sinergia con los presidentes municipales, para que nuestra gente cuente con todo lo que requiere para salir adelante de este momento dif\u00edcil\u201d.<br\/> <br\/>Asimismo, se informa que se seguir\u00e1 trabajando en conjunto, la Unidad Estatal de Protecci\u00f3n Civil, la Secretar\u00eda de Salud, la Cruz Roja y el Ej\u00e9rcito Mexicano para seguir llevando los v\u00edveres y la atenci\u00f3n m\u00e9dica que sea necesaria.<br\/> <br\/>El pron\u00f3stico del tiempo para las pr\u00f3ximas horas indica que habr\u00e1 lluvia ligera a moderada en la zona de la sierra y centro del estado y para la zona metropolitana y sur se espera lluvia ligera.","etiquetas":"\"queretaro\", \"jose calzada\", \"gobernador\", \"sierra queretana\", \"lluvias\", \"afectaciones\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/c39ec59ebb25a3c0a1fc50d7c6603762.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"68","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-17","timestamp":"2013-09-17 21:18:34","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3236","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"convive-sandra-albarran-con-beneficiarias-del-voluntariado-del-dif-estatal-en-corregidora","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Convive Sandra Albarr\u00e1n con beneficiarias del Voluntariado del DIF Estatal en Corregidora","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"Corregidora, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-17","nota_corta":"0","nota_completa":"La presidenta del Patronato del Sistema Estatal DIF, Sandra Albarr\u00e1n de Calzada, sostuvo un encuentro con mujeres del municipio de Corregidora, quienes a trav\u00e9s del trabajo del Voluntariado del DIF Estatal, se han beneficiado.<br\/> <br\/>En La Quinta Lazo,la presidenta del Patronato del SEDIF motiv\u00f3 a las mujeres a transmitir mensajes positivos a la gente que las rodea.<br\/> <br\/>\u201cLa fuerza m\u00e1s importante que tenemos las mujeres est\u00e1 dentro de nosotras mismas; como mujeres tenemos la capacidad de transmitir, convivir e influir en mucha gente, y si lo hacemos de manera positiva en la gente que nos rodea, podemos cambiar c\u00edrculos, cambiar energ\u00eda y cambiar vidas\u201d, asegur\u00f3.<br\/> <br\/>Asimismo, Sandra Albarr\u00e1n de Calzada felicit\u00f3 a las damas que conforman el voluntariado estatal del DIF por el trabajo que realizan en las comunidades, escuelas y espacios del municipio de Corregidora  y que se multiplica en toda la entidad.<br\/> <br\/>\u201cLas mujeres mexicanas tenemos una fuerza y un coraz\u00f3n especiales, con los que podemos y seguiremos cambiando vidas\u201d, afirm\u00f3 la presidenta del DIF Estatal.<br\/> <br\/>Posteriormente, Sandra Albarr\u00e1n de Calzada entreg\u00f3 simb\u00f3licamente varios paquetes de despensas entre las 300 invitadas, quienes previo a esta convivencia tomaron parte del Taller de Celebra la Vida denominado \u201cAmor, miedo, alegr\u00eda, tristeza y enojo (AMATE)\u201d.<br\/> <br\/>En su oportunidad, la Voluntaria del DIF Estatal que atiende las comunidades en el municipio de Corregidora, la se\u00f1ora Mireya Fern\u00e1ndez Acevedo, mencion\u00f3 que las mujeres son la gu\u00eda de cada familia y son embajadoras de los valores m\u00e1s profundos que debe tener todo ser humano.<br\/> <br\/>\u201cLas mujeres somos el motor que cuida, educa e impulsa a toda la naci\u00f3n, por ello con cada apoyo generamos mejores oportunidades de vida y una alternativa de superaci\u00f3n\u201d, dijo.<br\/> <br\/>La coordinadora de Relaciones P\u00fablicas del DIF Estatal, M\u00f3nica Melchor Rodr\u00edguez, explic\u00f3 a las asistentes que Celebra la Vida es un programa creado para otorgarles herramientas de crecimiento que les permitan a las personas vivir una vida feliz.<br\/> <br\/>Finalmente, la coordinadora de la Regi\u00f3n 2 del Programa Soluciones, Tania Ruiz Castro, platic\u00f3 sobre la importancia de ser voluntaria, de dar y entregar un poco de tiempo a las personas que m\u00e1s lo necesitan.<br\/> <br\/>\u201cHoy reconocemos el trabajo de quienes en todo momento est\u00e1n de lado de la gente, del lado de las cosas justas; las invito a participar en los talleres y que todas sus actividades diarias las realicen con una actitud positiva ante la vida\u201d, concluy\u00f3.<br\/> <br\/>Cabe mencionar que el Voluntariado del DIF Estatal ha llevado su trabajo a 12 comunidades del municipio de Corregidora como: El Romeral, El Llano, Charco Blanco, Lourdes, Santa B\u00e1rbara, San Rafael, Puerta de San Rafael,La Cueva, Jaral, Los Olvera, Presa de Bravo y San Jos\u00e9 de los Olvera; a donde ha llevado cobijas, sillas de ruedas, despensas, pa\u00f1ales, ropa y utensilios de cocina.<br\/> <br\/>De igual manera, lleva talleres formativos y pl\u00e1ticas de auto detecci\u00f3n oportuna de c\u00e1ncer de mama, prevenci\u00f3n de alcoholismo, clases de cocina, talleres de elaboraci\u00f3n de pi\u00f1atas y jab\u00f3n, jornadas de orientaci\u00f3n a mujeres maltratadas y canalizaci\u00f3n de atenciones m\u00e9dicas al Hospital General y al Hospital del Ni\u00f1o y la Mujer, entre otras acciones.","etiquetas":"\"corregidora\", \"dif estatal\", \"sandra albarran\", \"voluntariado\", \"tania ruiz\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/6cdfc3fc3b390f3bbc74b039a28dfc99.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"72","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-17","timestamp":"2013-09-17 20:05:59","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3227","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"promueve-ieq-valores-democraticos-con-profesores-de-educacion-basica","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Promueve IEQ valores democr\u00e1ticos con profesores de educaci\u00f3n b\u00e1sica","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-10","nota_corta":"0","nota_completa":"Personal del Instituto Electoral de Quer\u00e9taro (IEQ) imparti\u00f3 un taller a profesores de educaci\u00f3n b\u00e1sica del estado, con el objetivo de promover los valores y principios democr\u00e1ticos en la pr\u00e1ctica docente.<br\/> <br\/>La actividad se llev\u00f3 a cabo en las instalaciones del \u00f3rgano electoral, en coordinaci\u00f3n con la Instancia Estatal de Formaci\u00f3n Continua de la Unidad de Servicios para la Educaci\u00f3n B\u00e1sica en el Estado de Quer\u00e9taro (USEBEQ).<br\/> <br\/>Luis Octavio Vado Grajales, Director Ejecutivo de Educaci\u00f3n C\u00edvica y Capacitaci\u00f3n Electoral, dijo que los asistentes pudieron conocer m\u00e1s acerca de la democracia, la participaci\u00f3n ciudadana, la noci\u00f3n de ciudadan\u00eda y los valores democr\u00e1ticos.<br\/> <br\/>La intenci\u00f3n, indic\u00f3, es que los profesores de preescolar y primaria, tanto de instituciones p\u00fablicas como privadas, trabajen la formaci\u00f3n de valores en sus respectivos centros educativos.<br\/> <br\/>Sobre la interacci\u00f3n con el sistema educativo del estado, el funcionario expres\u00f3 que para el IEQ las instituciones educativas son aliados estrat\u00e9gicos en la funci\u00f3n permanente de promover la educaci\u00f3n c\u00edvica, la cultura democr\u00e1tica y la participaci\u00f3n ciudadana.","etiquetas":"\"queretaro\", \"ieq\", \"valores democraticos\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/fc1a3b563de417a110cf65d83451a3c7.jpg","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"74","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-10","timestamp":"2013-09-10 17:35:26","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3210","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"participa-calzada-en-la-xlv-reunion-ordinaria-de-la-conago","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Participa Calzada en la XLV Reuni\u00f3n Ordinaria de la Conago","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-08-20","nota_corta":"0","nota_completa":"El Gobernador del Estado, Jos\u00e9 Calzada Rovirosa, estuvo presente enla XLV Reuni\u00f3n Ordinaria de la Conferencia Nacional de Gobernadores (CONAGO), a la que asisti\u00f3 el Presidente de M\u00e9xico, Enrique Pe\u00f1a Nieto, -por segunda ocasi\u00f3n durante en su mandato-, con la finalidad de abordar temas de relevancia nacional como los acuerdos que se necesitan para consolidar la transformaci\u00f3n del pa\u00eds.<br\/>En este encuentro que se llev\u00f3 a cabo en el Mazatl\u00e1n Internacional Center, participaron los 31 Titulares del Poder Ejecutivo de las Entidades Federativas, y el representante del Estado de Guerrero, para acordar propuestas  y mantener el desarrollo integral en materia de seguridad y la reforma energ\u00e9tica principalmente.<br\/>En el marco dela XLV Reuni\u00f3nPlenaria, el Mandatario Poblano, Rafael Moreno Valle, asumi\u00f3 la Presidencia de la CONAGO en sustituci\u00f3n de su hom\u00f3logo del estado de Sinaloa, Mario L\u00f3pez Valdez. Previo a la Reuni\u00f3nOrdinaria, se llev\u00f3 a cabo una sesi\u00f3n privada en la que se abordaron temas de inter\u00e9s nacional.<br\/>La Conferencia Nacional de Gobernadores tiene dentro de sus objetivos realizar proyectos, estudios pol\u00edticos, econ\u00f3micos, sociales y jur\u00eddicos, para deliberar y proponer soluciones sobre asuntos relacionados con: pol\u00edtica presupuestaria, desarrollo social, seguridad y servicios p\u00fablicos; procesos de desarrollo y descentralizaci\u00f3n administrativa, inversi\u00f3n p\u00fablica, fortalecimiento a los Gobiernos locales y relaciones intergubernamentales.<br\/>Tambi\u00e9n estuvieron presentes en esta Reuni\u00f3n Ordinaria dela CONAGO: el Secretario de Gobernaci\u00f3n, Miguel \u00c1ngel Osorio Chong y el Secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico, Luis Videgaray Caso.","etiquetas":"\"calzada\", \"conago\", \"reunion ordinaria\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/84dd4802956abc4db5603c8432d27eab.jpg","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"63","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-08-20","timestamp":"2013-08-20 16:04:35","usuario_modificacion":"2","fecha_modificacion":"2013-08-20"},{"publicacion_k":"3208","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"entrega-calzada-apoyos-de-la-cruzada-nacional-contra-el-hambre","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Entrega Calzada apoyos de la Cruzada Nacional Contra el Hambre","balazo":"\"Sigo comprometido con mi tierra\"","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-08-09","nota_corta":"0","nota_completa":"\u201cSigo plenamente comprometido con mi tierra, con mi Quer\u00e9taro y con mi gente\u201d, dijo esta tarde el Gobernador del Estado, Jos\u00e9 Calzada Rovirosa, durante la Entrega de Apoyos de la Cruzada Nacional Contra el Hambre, que se realiz\u00f3 en las instalaciones del Mercado \u201c4 de marzo\u201d de la Reforma Agraria.<br\/> <br\/>En dicho marco, en el que se hizo entrega de apoyos de los programas: Abasto Social de Leche Liconsa, Opciones Productivas, Estancias Infantiles y Seguro de Vida para Jefas de Familia, el Mandatario Estatal destac\u00f3 la importancia de este tipo de actos que impulsan a las mujeres de la entidad para que cuenten con sus negocios y trabajen de manera familiar.<br\/> <br\/>\u201cHaciendo equipo es como M\u00e9xico sale adelante. M\u00e9xico no es un pa\u00eds de individualidades, es de equipo. Cuando trabajamos en equipo, cuando estamos conscientes de que haciendo las cosas en conjunto es como le va bien a nuestro pa\u00eds, es cuando tenemos mayores oportunidades de salir adelante\u201d, se\u00f1al\u00f3.<br\/> <br\/>El Jefe del Ejecutivo refrend\u00f3 su compromiso de continuar trabajando los dos a\u00f1os que restan de su Administraci\u00f3n con mucha energ\u00eda y entrega por el bien de las familias queretanas.<br\/> <br\/>\u201cA m\u00ed me emociona venir a las colonias, platicar con las se\u00f1oras, comprometernos m\u00e1s por Quer\u00e9taro; ver a las ni\u00f1as y a los ni\u00f1os jugando, pero particularmente ver en sus ojos la esperanza de que sigamos trabajando por ellos\u201d, subray\u00f3<br\/><br\/>Por su parte, el Delegado Federal de la SEDESOL, Manuel Pozo Cabrera, se\u00f1al\u00f3 que este acto es muestra del compromiso que tiene el Poder Ejecutivo de Quer\u00e9taro de participar en la Cruzada Nacional Contra el Hambre, as\u00ed como en los programas que la Gesti\u00f3n del Presidente de la Rep\u00fablica implementa para beneficio de los mexicanos.<br\/> <br\/>Destac\u00f3 que gracias a programas estatales como Luz, Agua y Piso Firme para Todos, la participaci\u00f3n de empresarios y ciudadan\u00eda en general, Quer\u00e9taro cuenta con condiciones para que cientos de queretanos \u201csalgan de las condiciones de pobreza y pobreza extrema\u201d, tal y como se diera a conocer \u2013dijo- en las \u00faltimas evaluaciones publicadas por el CONEVAL.<br\/> <br\/>\u201cPor ejemplo, los amigos de La Gotera, que hoy van a recibir un apoyo de 300 mil pesos para instalar una planta de reciclaje de c\u00e1scaras de coco en Santa Rosa J\u00e1uregui y que gracias a eso 10 familias se van a ver favorecidas y van a poder generar un negocio\u201d, agreg\u00f3.<br\/> <br\/>Por \u00faltimo, Manuel Pozo Cabrera mencion\u00f3 que dentro del programa Opciones Productivas se entregaron este d\u00eda apoyos por 3.5 millones de pesos, para beneficiar a 210 personas que presentaron 37 proyectos productivos sustentables econ\u00f3mica y ambientalmente.","etiquetas":"\"queretaro\", \"hambre\", \"apoyos\", \"calzada\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/71c91fdab51a39bf46c134a8e48a95f8.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"79","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-08-09","timestamp":"2013-08-09 17:35:19","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3195","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"brinda-capacitacion-la-cea-queretaro-en-guanajuato","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Brinda capacitaci\u00f3n la CEA Quer\u00e9taro en Guanajuato","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-07-24","nota_corta":"0","nota_completa":"Por solicitud e invitaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Estatal del Agua del Estado de Guanajuato, se llev\u00f3 a cabo el curso dirigido a certificaci\u00f3n y denominado Tratamiento de Cloraci\u00f3n con Hipoclorito de Sodio e Hipoclorito de Calcio, impartido por el Capit\u00e1n Julio Mart\u00ednez Mart\u00ednez y el T\u00e9cnico Jorge Rico de la Cruz, instructores y personal adscrito a la Comisi\u00f3n Estatal de Aguas (CEA) Quer\u00e9taro.<br\/><br\/>Al curso de 8 horas, que se llev\u00f3 a cabo en las instalaciones del Instituto Estatal de Capacitaci\u00f3n (IECA) de aquella entidad, asistieron 25 participantes de distintas localidades y dependencias del estado de Guanajuato entre los que destacan Ac\u00e1mbaro, Cort\u00e1zar, Apaseo el Alto, Celaya, Irapuato y Coroneo.<br\/><br\/>En su mensaje de bienvenida, la Jefa de Departamento de Potabilizaci\u00f3n de la CEA Guanajuato, M\u00f3nica del Carmen Chowell, habl\u00f3 sobre la importancia del curso y sus participantes pues diojo \u201cen sus manos est\u00e1 la salud de la poblaci\u00f3n, si no tenemos agua de calidad entonces siempre est\u00e1 latente el riesgo a enfermedades y ustedes forman parte de esa gran tarea, por lo tanto les agradezco su presencia\u201d, al mismo tiempo que agradeci\u00f3 al personal de la CEA Quer\u00e9taro por compartir conocimientos con los presentes.<br\/><br\/>Por su parte, el Director Divisional de Recursos Humanos de la CEA Quer\u00e9taro, Benjam\u00edn Rocha, reiter\u00f3 su gratitud a la CEA de Guanajuato y al Instituto Estatal de Capacitaci\u00f3n por la oportunidad para compartir experiencias en el tema del manejo de hipoclorito de sodio e hipoclorito de calcio para el agua potable. <br\/><br\/>Dirigi\u00e9ndose a los asistentes especific\u00f3 que brindar \u201cun servicio al usuario con agua de calidad, con oportunidad y eficiencia, es un compromiso para los que trabajamos en alg\u00fan organismo operador de agua en la Rep\u00fablica\u201d.<br\/><br\/>Asimismo, mencion\u00f3 que es necesario efectuar las tareas individuales con responsabilidad y dedicaci\u00f3n, de ah\u00ed que este tipo de cursos coadyuven para la profesionalizaci\u00f3n.<br\/><br\/>De igual forma, aprovech\u00f3 para enviar un cordial saludo por parte del Vocal Ejecutivo de la CEA Quer\u00e9taro, Habib Wejebe, deseando que el curso fuera de total provecho para el desempe\u00f1o de sus labores, pero sobre todo para el beneficio de la ciudadan\u00eda.<br\/><br\/>Al t\u00e9rmino del curso los participantes recibieron una certificaci\u00f3n que les acredita sobre la operaci\u00f3n de los sistemas de desinfecci\u00f3n utilizando hipoclorito de sodio e hipoclorito de calcio,  identificando las distintas formas de dosificaci\u00f3n y entendiendo los procedimientos de control de dosificaci\u00f3n.<br\/><br\/>Durante la inauguraci\u00f3n del curso, la Directora de la Unidad de Capacitaci\u00f3n del IECA Guanajuato, F\u00e1tima de la Luz Carrera P\u00e9rez, el Gerente de Capacitaci\u00f3n de la CEA Quer\u00e9taro, Luis Guillermo Rodr\u00edguez Gonz\u00e1lez; el Analista de Desarrollo de Personal, Jorge Cardona, entre otros.","etiquetas":"\"queretaro\", \"guanajuato\", \"cea\", \"capacitacion\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/40f94b219ee92496605833c298176a7e.jpg","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"67","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-07-24","timestamp":"2013-07-24 14:22:15","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3192","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"aprueban-candidaturas-independientes-en-queretaro","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Aprueban candidaturas independientes en Quer\u00e9taro","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-07-23","nota_corta":"0","nota_completa":"La Comisi\u00f3n de Gobernaci\u00f3n, Administraci\u00f3n P\u00fablica y Asuntos Electorales present\u00f3 para an\u00e1lisis la Iniciativa de Ley por la cual se reforman y adicionan diversos preceptos de la Ley Electoral del Estado de Quer\u00e9taro y la Ley de Medios de Impugnaci\u00f3n en Materia Electoral del Estado de Quer\u00e9taro.<br\/>Esta Iniciativa establece el m\u00e9todo de participaci\u00f3n de candidaturas independientes en los procesos electorales locales y contempla que las Autoridades del Estado, Municipios, Organismos electorales y las Instituciones Pol\u00edticas promuevan la participaci\u00f3n democr\u00e1tica de los ciudadanos, asimismo alienten toda expresi\u00f3n que fortalezca el r\u00e9gimen de partidos y la expresi\u00f3n de candidaturas independientes.<br\/>De acuerdo con la Diputada Eunice Arias, Secretaria de esta comisi\u00f3n, los ciudadanos podr\u00e1n participar como candidatos recolectando al menos el 3%  de las firmas del padr\u00f3n electoral del \u00e1rea por la que aspiren contender, de igual forma se designar\u00e1 el 3% de la bolsa total de los recursos estatales entre Partidos Pol\u00edticos y Candidatos independientes.<br\/>Asimismo se pronunci\u00f3 a favor de esta iniciativa, dijo que es una herramienta de suma  importancia para la ciudadan\u00eda y enriquece la democracia y los procesos electorales.","etiquetas":"\"queretaro\", \"diputados\", \"candidaturas independientes\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/f5f62a0a1a2299457af69fbe8233626f.jpg","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"123","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-07-23","timestamp":"2013-07-23 17:39:50","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3191","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"apuesta-ieq-a-la-educacion-civica-rumbo-al-2015","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Apuesta IEQ a la educaci\u00f3n c\u00edvica rumbo al 2015","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-07-23","nota_corta":"0","nota_completa":"Consejeros Electorales y representantes de los partidos pol\u00edticos ante el Consejo General del Instituto Electoral de Quer\u00e9taro (IEQ) coincidieron en la pertinencia de fortalecer la educaci\u00f3n c\u00edvica, la participaci\u00f3n ciudadana y los liderazgos femeninos al interior de los institutos pol\u00edticos, de cara al pr\u00f3ximo proceso comicial local.<br\/> <br\/>En tal sentido, los integrantes de la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n C\u00edvica y Capacitaci\u00f3n Electoral aprobaron la edici\u00f3n en breve del Manual \u201cFormando Queretanas y Queretanos\u201d, con el apoyo de autoridades educativas en el estado.<br\/> <br\/>De este modo, se pretende que ni\u00f1os, ni\u00f1as, j\u00f3venes, hombres, mujeres, adultos mayores y el resto de la sociedad, se involucren con los valores democr\u00e1ticos, conozcan la funci\u00f3n del IEQ; las reglas del Escudo, la Bandera y el texto del Himno Nacional, as\u00ed como los principales derechos y obligaciones pol\u00edtico-electorales.<br\/> <br\/>Por otro lado, fueron validados los contenidos del documento \u201cTalleres de Valores Democr\u00e1ticos para Ni\u00f1os\u201d, cuya exposici\u00f3n estuvo a cargo del Director Ejecutivo de Educaci\u00f3n C\u00edvica y Capacitaci\u00f3n Electoral, Luis Octavio Vado Grajales.<br\/> <br\/>Los talleres dirigidos a ni\u00f1as y ni\u00f1os de 8 a 12 a\u00f1os se llevar\u00e1n a cabo en los 18 municipios del estado, en el marco del Plan Bianual de Educaci\u00f3n C\u00edvica, Cultura Democr\u00e1tica y Participaci\u00f3n Ciudadana.<br\/> <br\/>El Presidente del Consejo General y de la Comisi\u00f3n, Jos\u00e9 Vidal Uribe Concha, resalt\u00f3 que es de vital importancia la formaci\u00f3n de personas a temprana edad, lo que se puede traducir a tener una sociedad mayor informada y m\u00e1s participativa.<br\/> <br\/>Por su parte, el Secretario Ejecutivo, Magdiel Hern\u00e1ndez Tinajero, consider\u00f3 que el IEQ debe fortalecer la materia de educaci\u00f3n c\u00edvica y ser sensible al tema de los derechos humanos.<br\/> <br\/>En su oportunidad, el representante del PRD, Eduardo Le\u00f3n Cha\u00edn, se\u00f1al\u00f3 que la educaci\u00f3n c\u00edvica debe acelerarse de cara al pr\u00f3ximo proceso electoral, con el apoyo de instituciones de educaci\u00f3n media y superior, y conmin\u00f3 a que se realice una campa\u00f1a amplia en esta materia.<br\/> <br\/>Respecto al documento \u201cLiderazgos Femeninos y Participaci\u00f3n Pol\u00edtica de la Mujer\u201d presentado en la Comisi\u00f3n, se decret\u00f3 un receso en la sesi\u00f3n hasta el 12 de agosto, para la validaci\u00f3n, en su caso.<br\/> <br\/>En la sesi\u00f3n estuvieron presentes las Consejeras Electorales Mar\u00eda Esperanza Vega Mendoza (Secretaria) y Yolanda El\u00edas Calles Cant\u00fa; el Consejero Electoral Alfredo Flores R\u00edos; la representaci\u00f3n de los partidos pol\u00edticos del PRI y Nueva Alianza; as\u00ed como el Director General y funcionarios de las \u00e1reas operativas y t\u00e9cnicas del instituto.","etiquetas":"\"queretaro\", \"ieq\", \"educacion civica\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/7a53becfbfcf8b9757598c7363e674ce.jpg","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"47","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-07-23","timestamp":"2013-07-23 17:34:18","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3185","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"culmina-coespo-censo-de-gobierno-2013","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Culmina Coespo Censo de Gobierno 2013","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-07-23","nota_corta":"0","nota_completa":"Por tercer a\u00f1o consecutivo, el Consejo Estatal de Poblaci\u00f3n (COESPO), en conjunto conla Secretar\u00edade Gobierno, coordin\u00f3 las gestiones para la elaboraci\u00f3n del Censo Nacional de Gobierno, Seguridad P\u00fablica y Sistema Penitenciario Estatal 2013.<br\/><br\/>El Censo de Gobierno es un proyecto que registra la informaci\u00f3n sobre la administraci\u00f3n p\u00fablica estatal; ejercicio que se desarrolla a nivel nacional y tiene como objetivo generar  peri\u00f3dicamente an\u00e1lisis comparativos de las diversas entidades federativas, con base en la estructura administrativa, de seguridad y de reinserci\u00f3n social de cada una de ellas.<br\/><br\/>El titular del COESPO, Orlando Mu\u00f1oz Flores, expuso que dicho ejercicio estad\u00edstico permite comparar las estructuras de las administraciones p\u00fablicas estatales: \u201cEl Censo de Gobierno tiene como objetivo recopilar informaci\u00f3n necesaria para conocer la situaci\u00f3n y desempe\u00f1o de las instituciones p\u00fablicas del Estado de Quer\u00e9taro; hecho que repercutir\u00e1 en una eficiencia y efectividad de las pol\u00edticas p\u00fablicas que velan por la ciudadan\u00eda\u201d enfatiz\u00f3.<br\/> <br\/>Dicho ejercicio estad\u00edstico estuvo compuesto de cuatro M\u00f3dulos: Administraci\u00f3n P\u00fablica dela EntidadFederativa, Seguridad P\u00fablica, Sistema Penitenciario y Justicia C\u00edvica, este \u00faltimo gestionado particularmente por el Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI).<br\/> <br\/>Algunos de los resultados arrojados por el Censo de Gobierno fueron los siguientes:<br\/> <br\/>Durante el 2011 se registraron 8,452 personas laborando enla Administraci\u00f3n P\u00fablicaEstatal. Esto significa que en la administraci\u00f3n hab\u00eda 5 servidores p\u00fablicos por cada 1,000 habitantes, lo que ubica a Quer\u00e9taro en un cuarto lugar a nivel nacional con un menor n\u00famero de servidores p\u00fablicos por cada 1,000 habitantes.<br\/> <br\/>Dentro de la administraci\u00f3n p\u00fablica estatal de Quer\u00e9taro, se cont\u00f3 con un equipo compuesto por 49,289 computadoras; cifra que ubica al estado como el octavo con mayor infraestructura inform\u00e1tica del pa\u00eds.<br\/> <br\/>Quer\u00e9taro, en el 2011, cens\u00f3 cuatro centros penitenciarios, cuya poblaci\u00f3n era de 3,275 personas ingresadas por delitos del fuero com\u00fan. Con ello el estado se encuentra en el lugar n\u00famero 17 a nivel nacional de acuerdo a la poblaci\u00f3n ingresada a los centros penitenciarios por delitos de esta \u00edndole.<br\/> <br\/>A nivel federal, con base en el g\u00e9nero del personal de las diferentes administraciones p\u00fablicas estatales, se registr\u00f3 que el 50.27 por ciento estaba conformado por hombres y el restante 49.73%, por mujeres. Quer\u00e9taro present\u00f3 un comportamiento variable ya que de sus trabajadores registrados el 58.73% son del sexo masculino mientras que el 41.27 por ciento son mujeres.<br\/> <br\/>El COESPO, al finalizar dicho ejercicio, agradeci\u00f3 la cooperaci\u00f3n de las diversas Secretar\u00edas, Direcciones y Enlaces de Gobierno del Estado  por el hecho de  desarrollar el Censo Nacional de Gobierno 2013; documento entregado al Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI), el pasado 22 de julio.","etiquetas":"\"queretaro\", \"coespo\", \"censo\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/add4daa9df90c1fc308a558a27ff5b65.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"80","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-07-23","timestamp":"2013-07-23 16:23:07","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3165","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"priistas-con-pepe-hasta-el-final-landeros","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Pri\u00edstas, con Pepe hasta el final: Landeros","balazo":"No hay exclusiones ni segregaciones, asegura","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-07-15","nota_corta":"0","nota_completa":"El presidente del Comit\u00e9 Directivo Estatal del Partido Revolucionario Institucional, Alonso Landeros Tejeida, asever\u00f3 que el PRI y toda su militancia, sin exclusiones ni segregaciones, hoy se encuentra al lado del gobernador del estado, Jos\u00e9 Calzada Rovirosa, hasta el final.<br><br>Lo anterior en el marco del Consejo Pol\u00edtico Estatal, celebrado en las instalaciones de dicho partido el pasado domingo 14 de julio, donde Landeros Tejeida precis\u00f3 que \"el PRI est\u00e1 orgulloso de que que el gobernador es el mejor gobernador del pa\u00eds, porque los resultados as\u00ed lo demuestran; orgulloso porque no se le ha olvidado que trabajar en el gobierno y ser gobernador no es diferente que cuando estuvo en campa\u00f1a, porque sigue estando cerca de los queretanos\u201d.<br><br>De igual manera, se\u00f1al\u00f3 que todos funcionarios p\u00fablicos emanados del Revolucionario Institucional le dan nombre y apellido a dicha instituci\u00f3n pol\u00edtica, con los  buenos trabajos realizados a favor de la sociedad, invit\u00e1ndolos de esta manera,a desarrollar el ejercicio de gobierno, con inclusi\u00f3n y unidad, siempre a favor de la gente.<br><br>Asimismo Aonso Landeros se pronunci\u00f3 a favor de tres factores que consider\u00f3 fundamentales para garantizar el triunfo del partido en los comicios del 2015: unidad, fortaleza de su estructura y el ejercicio honesto y responsable del gobierno. Dijo que estos 3 factores siempre est\u00e1n presentes en cada pri\u00edsta de lealtad y de institucionalidad.<br> <br>Finalmente, asegur\u00f3 que la reestructuraci\u00f3n del partido pol\u00edtico, celebrada en el marco del Consejo Pol\u00edtico Estatal, tiene como finalidad ofrecer el total reconocimiento a la administraci\u00f3n de Jos\u00e9 Calzada Rovirosa como gobernador del estado en su Cuarto Informe de Gobierno.<br> <br>En otro orden de ideas y dentro de las actividades celebradas en este Consejo Pol\u00edtico, el presidente del Comit\u00e9 Directivo Estatal realiz\u00f3 la toma de protesta de los nuevos consejeros, de sectores y organizaciones, as\u00ed como de los 18 comit\u00e9s municipales:<br><br><br>CNOP: Juan Jos\u00e9 Ruiz Rodr\u00edguez<br>ONMPRI: Dolores de la Torre Valdez<br>ICADEP: Sergio Bailleres Ocampo y Marcela Romo P\u00e9rez<br>AMEALCO: Javier Flores Becerril<br>ARROYO SECO: J. Guadalupe Guevara Landaverde<br>CADEREYTA: Arturo Mej\u00eda Jim\u00e9nez<br>COLON: Jos\u00e9 Nemorio Guevara Ibarra<br>CORREGIDORA: Roberto Carlos de Los Cobos Palacios<br>EL MARQUES: H\u00e9ctor Hern\u00e1ndez de Albino<br>EZEQUIEL MONTES: Abel Vel\u00e1zquez Dorantes<br>HUIMILPAN: Mar\u00eda Silvia Saavedra Fr\u00edas<br>JALPAN DE SERRA: Betsabe Olvera Tapia<br>LANDA DE MATAMOROS: Javier M\u00e1rquez Gonz\u00e1lez<br>PINAL DE AMOLES: Alfonso Herrera Duran<br>PE\u00d1AMILLER: Miguel Medell\u00edn Garc\u00eda<br>PEDRO ESCOBEDO: Luis Arturo L\u00f3pez Mendoza<br>QUERETARO: Luis Cevallos P\u00e9rez<br>SAN JOAQUIN: Julian Manuel Mart\u00ednez Ledesma<br>SAN JUAN DEL RIO: Juan Pedro Olvera Olvera<br>TEQUISQUIAPAN: H\u00e9ctor  Ivan Maga\u00f1a Renteria<br>TOLIMAN: Cirino Luna P\u00e9rez <br> <br>Asimismo, rindi\u00f3 protesta como nuevo secretario t\u00e9cnico, Pablo Mer\u00e9 Alcocer; y como integrantes de la Comisi\u00f3n de Justicia Partidaria se tom\u00f3 protesta a S\u00f3crates Alejandro Valdez Rosales, Miguel \u00c1ngel Herrera Guerrero, Ariel Camacho Garc\u00eda, Manuel Su\u00e1rez del Ca\u00f1izo, Mar\u00eda Concepci\u00f3n Lorena Sicilia Ch\u00e1vez, Maricruz Santa Mar\u00eda Hern\u00e1ndez e Iv\u00e1n P\u00e9rez Sagaz; para el cargo como defensor de los Derechos del Militante rindi\u00f3 protesta Alberto Lugo Ledesma.<br> <br>En el evento se cont\u00f3 con la presencia de presidentes municipales, senadores, diputados locales y federales, l\u00edderes de sectores y organizaciones y militancia en general.","etiquetas":"","texto_plano":"0","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/d94508cfc51c2b4d8bd4dc52bef147e2.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"59","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-07-15","timestamp":"2013-07-15 16:29:16","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3163","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"ensena-ieq-valores-democraticos-en-municipios-del-estado","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Ense\u00f1a IEQ valores democr\u00e1ticos en municipios del estado","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-07-15","nota_corta":"0","nota_completa":"Con el fin de coadyuvar en la formaci\u00f3n de ciudadan\u00eda, el Instituto Electoral de Quer\u00e9taro (IEQ) llev\u00f3 a cabo diversas actividades c\u00edvico-democr\u00e1ticas en siete municipios del estado, con la participaron de m\u00e1s de 600 personas.<br\/> <br\/>En el marco del Plan Bianual de Educaci\u00f3n C\u00edvica, Cultura Democr\u00e1tica y Participaci\u00f3n Ciudadana, se impartieron talleres sobre \u2018Valores Democr\u00e1ticos\u2019 a cerca de 500 ni\u00f1as y ni\u00f1os, inform\u00f3 el Director Ejecutivo de Educaci\u00f3n C\u00edvica y Capacitaci\u00f3n Electoral, Luis Octavio Vado Grajales.<br\/> <br\/>Destac\u00f3 que durante el \u00faltimo mes, promotoras c\u00edvico-democr\u00e1ticas del IEQ asistieron a los municipios de San Juan del R\u00edo, Tequisquiapan, Jalpan de Serra, Pinal de Amoles, San Joaqu\u00edn y Landa de Matamoros.<br\/> <br\/>Vado Grajales apunt\u00f3 que el objetivo es llevar estos talleres a todos los municipios, para que los queretanos se involucren y pongan en pr\u00e1ctica, en la vida diaria, los valores de la democracia.","etiquetas":"\"queretaro\", \"ieq\", \"valores\", \"democracia\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/5506fcaa7d47414d9bc38e1ee817f20e.jpg","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"44","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-07-15","timestamp":"2013-07-15 15:56:25","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3126","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"proponen-firma-de-convenio-en-materia-de-archivos","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Proponen firma de convenio en materia de archivos","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-06-28","nota_corta":"0","nota_completa":"La Comisi\u00f3n Transitoria de Archivo del Instituto Electoral de Quer\u00e9taro (IEQ) aprob\u00f3 proponer al Consejo General de este organismo, firmar un convenio de colaboraci\u00f3n y apoyo con la Direcci\u00f3n Estatal de Archivos.<br\/>Lo anterior, a petici\u00f3n del Director General del Instituto, en su calidad de Secretario T\u00e9cnico de este colegiado, Carlos Rub\u00e9n Eguiarte Mereles, durante el informe mensual que rindi\u00f3 ante los integrantes de la Comisi\u00f3n.<br\/>La finalidad del convenio ser\u00e1 que los funcionarios del Instituto reciban la asesor\u00eda necesaria  y la capacitaci\u00f3n en materia de archivos, y contar con los elementos indispensables para la clasificaci\u00f3n y definici\u00f3n en de los archivos.<br\/>Eguiarte Mereles record\u00f3 que uno de los objetivos de esta Comisi\u00f3n es contar en el Instituto con los Lineamientos Generales de Archivo, mismos que ya fueron aprobados por el m\u00e1ximo \u00f3rgano de direcci\u00f3n. <br\/>Por otra parte, destac\u00f3 que se lleva un avance del 65% en la revisi\u00f3n y captura de los archivos de las \u00e1reas del Instituto, en el sistema inform\u00e1tico desarrollado para esta actividad.<br\/>En este tema, el funcionario electoral inform\u00f3 que ser\u00e1 a finales del mes de julio cuando se cuente con el diagn\u00f3stico sobre el estado que guarda el archivo institucional, solicitado por el Consejo General el 28 de febrero pasado.<br\/>Respecto a la desincorporaci\u00f3n de bienes y depuraci\u00f3n de documentos, la Consejera Mar\u00eda Esperanza Vega Mendoza, vocal de la comisi\u00f3n, propuso remitir la informaci\u00f3n necesaria a la Comisi\u00f3n de Control Interno para que realice las gestiones necesarias para estos fines.<br\/>Una vez que la Comisi\u00f3n cumpla los objetivos para los que fue creada, se informar\u00e1 a la Secretar\u00eda Ejecutiva del instituto, a fin de que el Consejo General la declare disuelta en sus funciones y conformaci\u00f3n de la misma.","etiquetas":"\"ieq\", \"queretaro\", \"archivos\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/3912cea75cc08ff2e63930fb026fdda5.jpg","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"65","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-06-28","timestamp":"2013-06-28 17:01:36","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3100","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"editara-ieq-memoria-grafica-del-proceso-electoral-2012","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Editar\u00e1 IEQ Memoria Gr\u00e1fica del Proceso Electoral 2012","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-06-24","nota_corta":"0","nota_completa":"El Instituto Electoral de Quer\u00e9taro (IEQ) convocar\u00e1 a profesionales y aficionados de la fotograf\u00eda, as\u00ed como a la sociedad en general, a participar en la edici\u00f3n de la Memoria Gr\u00e1fica del pasado proceso comicial local.<br\/> Los integrantes de la Comisi\u00f3n de Editorial y Biblioteca aprobaron, en sesi\u00f3n ordinaria, la Convocatoria p\u00fablica con las bases para que los interesados puedan aportar su material y formen parte del testimonio gr\u00e1fico.<br\/> En la convocatoria, que ser\u00e1 difundida en pr\u00f3ximos d\u00edas a trav\u00e9s de los medios al alcance del Instituto, se destaca que las im\u00e1genes deber\u00e1n abordar cualquiera de los siguientes temas: participaci\u00f3n de los ciudadanos en el proceso electoral, actos formales del IEQ, as\u00ed como actividades de candidatos y fuerzas pol\u00edticas contendientes (precampa\u00f1as, campa\u00f1as, etc.).<br\/> El proyecto de dictamen fue aprobado por los Consejeros Electorales integrantes de la Comisi\u00f3n: Jes\u00fas Uribe Cabrera (Presidente), Alfredo Flores R\u00edos (Secretario) y Yolanda El\u00edas Calles Cant\u00fa (Vocal).<br\/> El Secretario Ejecutivo del Consejo General, Magdiel Hern\u00e1ndez Tinajero, celebr\u00f3 la edici\u00f3n, toda vez que contribuye al fortalecimiento de la libertad de expresi\u00f3n como elemento fundamental de la vida democr\u00e1tica.<br\/> Respecto a la publicaci\u00f3n \u2018Informe y Estad\u00edstica. Memoria del Proceso Electoral 2012\u2019, el Director General del IEQ, Carlos Rub\u00e9n Eguiarte Mereles, se\u00f1al\u00f3 que este mes podr\u00eda ser entregado el tiraje completo al Instituto, para su presentaci\u00f3n y distribuci\u00f3n.<br\/> Por otro lado, y como parte de las actividades para conmemorar el 60 aniversario del sufragio femenino en octubre de este a\u00f1o, la Comisi\u00f3n aprob\u00f3 evaluar la posibilidad de hacer una edici\u00f3n sobre este tema.<br\/> En la sesi\u00f3n estuvo presente la representante del PVEM ante el m\u00e1ximo \u00f3rgano de direcci\u00f3n, Marisa Bayl\u00f3n Nieves.","etiquetas":"\"queretaro\", \"ieq\", \"edicion\", \"proceso electoral 2012\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/6627fc278dd88c68e14c795f355e6e3e.jpg","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"68","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-06-24","timestamp":"2013-06-24 15:31:34","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3099","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"reposicionar-cnop-sanjuanense-objetivo-de-ugalde-rodriguez","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Reposicionar CNOP sanjuanense, objetivo de Ugalde Rodr\u00edguez","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"San Juan del R\u00edo, Qro.","fecha_publicacion":"2013-06-24","nota_corta":"0","nota_completa":"Las estrategias, los programas y las acciones a desarrollar, dentro de la Confederaci\u00f3n Nacional de organizaciones Populares en San Juan del R\u00edo, tendr\u00e1n la estrategia de unir, escuchar e integrar a la militancia del Partido Revolucionario Institucional, se\u00f1al\u00f3 Carlos Ugalde Rodr\u00edguez al recibir su constancia que lo acredita como Dirigente de la CNOP en San Juan del R\u00edo, en acto que estuvo encabezado por el Presidente del Partido Alonso Landero Tejeida y el l\u00edder de la CNOP en el estado, Juan Jos\u00e9 Ruiz.  <br\/>Al respecto Carlos Ugalde manifest\u00f3 que desde el organismo Ceneopista se har\u00e1 un ejercicio serio y profesional de planeaci\u00f3n estrat\u00e9gica, que ser\u00e1 producto de la participaci\u00f3n de la militancia, dijo &quot;he venido escuchando a los militantes y simpatizantes, a nuestros presidentes de seccionales que son la c\u00e9lula b\u00e1sica de nuestro partido y son ellos de quienes he conocido necesidades, aspiraciones e ideas para hacer que la CNOP se fortalezca y tenga una efectiva representaci\u00f3n al interior de nuestro instituto pol\u00edtico&quot;. <br\/>Carlos Ugalde coment\u00f3 que estar\u00e1 poniendo en marcha un plan de trabajo que es viable y correcto, al respecto asegur\u00f3 &quot;No he pretendido inventar un panorama, sino m\u00e1s bien en este plan de trabajo que habremos de impulsar he tomado como punto de partida lo que los militantes sanjuanenses hemos trabajado a largo de los a\u00f1os, en un partido que, pese a los triunfos electorales a nivel municipal en los a\u00f1os 2009 y 2012, sigamos en esa l\u00f3gica, porque el resto es que el PRI contin\u00fae impulsando las pol\u00edticas p\u00fablicas que le da viabilidad al desarrollo de la sociedad&quot;.  <br\/>Asever\u00f3 que se busca tener una visi\u00f3n sustentable de crecimiento a trav\u00e9s de un organismo con movilidad y proyecci\u00f3n, donde predomine el trabajo partidista en favor de los militantes y de la sociedad, --indic\u00f3-- &quot;es por ello que los retos que enfrentamos con el devenir de nuestro acontecer pr\u00f3ximo debe ser con la convicci\u00f3n de generar un organismo Ceneopista competitivo, atento a los nuevos requerimientos de la sociedad y a proyectar los cuadros pol\u00edticos que respondan a ello&quot; ataj\u00f3.<br\/>Carlos Ugalde estableci\u00f3 que en la CNOP estar\u00e1n participando los hombres y las mujeres capaces de otorgar confianza a la militancia, con la finalidad de ser el brazo de acci\u00f3n pol\u00edtica m\u00e1s importante para lograr los triunfos en las elecciones de 2015, &quot;hecho que todos los pri\u00edstas habremos de trabajar para conseguirlo&quot;.","etiquetas":"\"san juan del rio\", \"carlos ugalde\", \"cnop\", \"reposicionamiento\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/8d422bc556a035e76344a033368b76ab.jpg","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"102","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-06-24","timestamp":"2013-06-24 15:23:29","usuario_modificacion":"2","fecha_modificacion":"2013-06-24"},{"publicacion_k":"3095","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"disena-ieq-aplicacion-para-consultar-resultados-electorales","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Dise\u00f1a IEQ aplicaci\u00f3n para consultar resultados electorales","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-06-24","nota_corta":"0","nota_completa":"La Comisi\u00f3n de Organizaci\u00f3n Electoral del Instituto Electoral de Quer\u00e9taro (IEQ) aprob\u00f3 el desarrollo de una aplicaci\u00f3n que permita la consulta de los resultados electorales del pasado proceso comicial, desde cualquier dispositivo m\u00f3vil.<br\/><br\/>El presidente de la comisi\u00f3n, Alfredo Flores R\u00edos, inform\u00f3 que dicha herramienta ser\u00e1 dise\u00f1ada por la Coordinaci\u00f3n de Inform\u00e1tica del instituto, con el prop\u00f3sito de facilitar la consulta de los resultados electorales a nivel de secci\u00f3n, por municipio y distrito.<br\/><br\/>Dijo que esta innovaci\u00f3n permite al IEQ mantenerse a la vanguardia en la organizaci\u00f3n electoral, adem\u00e1s de que contribuye a la transparencia, la rendici\u00f3n de cuentas y la m\u00e1xima publicidad de las actividades del \u00f3rgano electoral.<br\/><br\/>En la sesi\u00f3n ordinaria de la Comisi\u00f3n fue presentado el \u2018Plan Trianual 2013-2015\u2019 por el director ejecutivo de Organizaci\u00f3n Electoral, Eugenio Plascencia Zaraz\u00faa, con el objetivo de contar con un instrumento de planeaci\u00f3n con miras al pr\u00f3ximo proceso electoral.<br\/><br\/>El plan busca incidir en la programaci\u00f3n de actividades, seguimiento y evaluaci\u00f3n de resultados, as\u00ed como facilitar el trabajo de los \u00f3rganos operativos del Instituto, estableciendo mecanismos de supervisi\u00f3n y retroalimentaci\u00f3n para la comisi\u00f3n.<br\/><br\/>De igual modo, el director jecutivo present\u00f3 un informe de actividades relacionadas con la fiscalizaci\u00f3n de las entidades pol\u00edticas, actividades ordinarias y adicionales, en el periodo de enero a junio del presente a\u00f1o.","etiquetas":"\"queretaro\", \"ieq\", \"resultados electorales\", \"aplicacion\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/09446a47f1ab2de166a7974801da5734.jpg","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"52","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-06-24","timestamp":"2013-06-24 14:40:45","usuario_modificacion":"2","fecha_modificacion":"2013-06-24"},{"publicacion_k":"3093","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"queretaro-seguro-y-solido-astudillo","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Quer\u00e9taro, seguro y s\u00f3lido: Astudillo","balazo":"Calzada, gobernador de soluciones","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-06-24","nota_corta":"0","nota_completa":"La atracci\u00f3n de inversi\u00f3n extranjera a Quer\u00e9taro, lograda por el gobernador Jos\u00e9 Calzada Rovirosa en la gira por Europa, reitera que somos un estado seguro y es el resultado de un gobierno de soluciones directas a lo que exige la entidad, a lo que aspiramos de afianzarnos en un estado s\u00f3lido en inversi\u00f3n, sostuvo el diputado federal, Ricardo Astudillo Su\u00e1rez.<br\/><br\/>Afirm\u00f3 que los 185.6 millones de d\u00f3lares de inversionistas de Francia y Alemania que vendr\u00e1n a Quer\u00e9taro, generar\u00e1n empleos y lo ratifican como un estado que se ha ganado la confianza en el contexto nacional e internacional y que sin duda lo posicionan a la entidad como l\u00edder para las inversiones en los rubros aeroespacial y automotriz.<br\/><br\/>Astudillo Su\u00e1rez reitero que con ello se refrenda que  Quer\u00e9taro ocupa los primeros lugares a nivel nacional en cuanto a estado seguro, que atrae inversi\u00f3n futura y familias que han decidido residir en la entidad, principalmente en su zona metropolitana por las condiciones de calidad de vida que se tienen.<br\/><br\/>Se\u00f1al\u00f3 que con lo acordado por el gobernador en la gira, \u201cnos queda claro el Quer\u00e9taro que debemos planear, incluyente y participativo, que d\u00e9 respuestas efectivas a las expectativas de inversi\u00f3n logradas por Jos\u00e9 Calzada\u201d.<br\/><br\/>Dijo que la propuesta del gobernador es clara y que tiene que ver con desarrollo sostenible de Quer\u00e9taro, con una clara direcci\u00f3n de a d\u00f3nde va nuestro estado, que es a contribuir a la grandeza de M\u00e9xico.","etiquetas":"\"ricardo astudillo\", \"queretaro\", \"jose calzada\", \"inversiones\", \"estado seguro\", \"soluciones\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/1c7fa8a39a28a6e17184c4274631befb.jpg","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"53","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-06-24","timestamp":"2013-06-24 14:21:50","usuario_modificacion":"2","fecha_modificacion":"2013-06-24"},{"publicacion_k":"3089","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"recorre-astudillo-tianguis-de-candiles","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Recorre Astudillo tianguis de Candiles","balazo":"Acuerda con l\u00edderes pedir al municipio resuelva viejas demandas","bajante":"","lugar_publicacion":"Corregidora, Qro.","fecha_publicacion":"2013-06-24","nota_corta":"0","nota_completa":"El diputado federal, Ricardo Astudillo Su\u00e1rez, recorri\u00f3 el tianguis 'La Hormiga', de Candiles, que alberga unos 180 comerciantes, con quienes coincidi\u00f3 en trabajar juntos para hacer la gesti\u00f3n necesaria ante las autoridades municipales que resuelvan la vieja problem\u00e1tica de estacionamiento e infracciones que sufren constantemente tanto los comerciantes, como los clientes, a la vez que se pavimenten las calles donde instala el tianguis.<br\/><br\/>Durante el recorrido, el legislador, que fue acompa\u00f1ado por el l\u00edder de ese tianguis, Jos\u00e9 Luis Sese\u00f1a, acord\u00f3 con los comerciantes convocar a una reuni\u00f3n que de seguimiento a estas demandas, donde adem\u00e1s se invite a l\u00edderes y comerciantes de otros tianguis de la zona, para dise\u00f1ar un estrategia que les permita conjuntamente gestionar y pedir a las autoridades, principalmente municipales mayores apoyos al gremio.  <br\/><br\/>Durante la visita, Astudillo dijo a los comerciantes que el tianguis La Hormiga, que lleva m\u00e1s de 9 a\u00f1os en funcionamiento,  es un  espacio &quot;de contacto ciudadano, por eso estoy aqu\u00ed, para tener contacto directo con ustedes y comprometerme de frente a escuchar sus demandas y juntos encontrar soluciones\u201d.<br\/><br\/>Asimismo, los invit\u00f3 a  conocer programas federales que pueden impulsar y fortalecer su negocio, al tiempo que tambi\u00e9n los invit\u00f3 a cumplir con las normas de Protecci\u00f3n Civil, de Inspecci\u00f3n y de Seguridad P\u00fablica para sus consumidores.<br\/><br\/>\u201cMe queda claro que lo mejor de Corregidora es su gente emprendedora, que le da la cara al desempleo, a las crisis econ\u00f3micas, a la situaci\u00f3n familiar y sale a jug\u00e1rsela trabajando, adem\u00e1s que este Tianguis es un espacio familiar y de convivencia\u201d, asegur\u00f3 el diputado Astudillo.","etiquetas":"\"ricardo astudillo\", \"corregidora\", \"comerciantes\", necesidades\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/0a1d4c586e9e51b6c8161e4f426a071c.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"58","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-06-24","timestamp":"2013-06-24 13:31:39","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3084","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"pancho-violento-e-irrespetuoso-alonso","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Pancho, violento e irrespetuoso: Alonso","balazo":"Panistas evidencian corrupci\u00f3n, sentencia","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-06-21","nota_corta":"0","nota_completa":"Francisco Dom\u00ednguez (senador) se burla de las instituciones y vuelve a aflorar su personalidad violenta y rijosa, al llevar a cabo un golpe de Estado contra su misma bancada, sentenci\u00f3 el dirigente estatal del PRI, Alonso Landeros Tejeida.<br\/><br\/>A\u00f1adi\u00f3 el ne\u00f3fito l\u00edder que la bancada albiazul en el Senado evidencia corrupci\u00f3n al destinar m\u00e1s de 16 millones de pesos para sus 38 representantes, obteniendo cada uno 430 mil pesos, lo que demuestra que los panistas viven hoy en d\u00eda una lucha del poder por el poder.<br\/><br\/>\u201cEn este momento, la sociedad necesita de pol\u00edticos que consensuen, que incluyan y que sean fieles a la instituci\u00f3n de la cual emanan; hoy los ciudadanos buscan tres principios fundamentales: respeto, institucionalidad y civilidad\u201d, afirm\u00f3.<br\/><br\/>De igual forma, lament\u00f3 lo que a su parecer es un espect\u00e1culo que un senador queretano est\u00e1 dando en una de las instituciones m\u00e1s prestigiadas de la Rep\u00fablica, lo cual, subray\u00f3, no es una acci\u00f3n que deba celebrarse de parte de ning\u00fan partido pol\u00edtico.<br\/><br\/>Dijo que el actuar de Dom\u00ednguez Servi\u00e9n evidencia divisi\u00f3n en su fracci\u00f3n parlamentaria y la comisi\u00f3n de un delito que culmin\u00f3 en una denuncia penal, lo que denigra la imagen de uno de los poderes de nuestro pa\u00eds: el Senado.","etiquetas":"\"queretaro\", \"pri\", \"pan\", \"alonso landeros\", \"pancho dominguez\", \"violento\", \"corrupcion\", \"senado\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/8411c0447509574902fcb398ed374782.jpg","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"79","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-06-21","timestamp":"2013-06-21 19:51:57","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3075","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"recuperar-la-paz-el-reto-silva-herzog","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Recuperar la paz, el reto: Silva-Herzog","balazo":"Conferencia del analista pol\u00edtico","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-06-21","nota_corta":"0","nota_completa":"El gran desaf\u00edo de la pol\u00edtica mexicana contempor\u00e1nea es que termine con \u201clos atascos del pluralismo\u201d donde los grupos pol\u00edticos tienden a obstaculizarse como en el Pacto por M\u00e9xico, expres\u00f3 el ensayista y analista pol\u00edtico Jes\u00fas Silva-Herzog M\u00e1rquez, durante la conferencia magistral que dict\u00f3 en el hist\u00f3rico Teatro de la Rep\u00fablica.<br\/>En su disertaci\u00f3n \u2018El M\u00e9xico que viene. Apuntes sobre el futuro pol\u00edtico del pa\u00eds\u2019, Silva- Herzog se\u00f1al\u00f3 que la tarea de la pol\u00edtica mexicana en adelante no es exclusivamente el resolver los acertijos de las instituciones de tipo electoral o de las pol\u00edticas p\u00fablicas, sino algo m\u00e1s desafiante, como los nuevos lazos de la cuesti\u00f3n mexicana en el mundo de la globalizaci\u00f3n.<br\/>Invitado por  el Instituto Electoral de Quer\u00e9taro (IEQ) y la LVII Legislatura del Estado, ante m\u00e1s de un centenar de asistentes, el conferenciante reflexion\u00f3 sobre el costo de la tranquilidad y la paz; \u201cel pa\u00eds se democratiz\u00f3 hace 15 a\u00f1os, pero se hizo brutal y violento, se ensancharon los conflictos de la barbarie\u201d, sentenci\u00f3.<br\/>El expositor estuvo acompa\u00f1ado por el Presidente del Consejo General del IEQ, Jos\u00e9 Vidal Uribe Concha; el Presidente de la Mesa Directiva y el Presidente de la Junta de Concertaci\u00f3n Pol\u00edtica de la LVII Legislatura del estado, Jorge Lomel\u00ed Noriega y Marco Antonio Le\u00f3n Hern\u00e1ndez, respectivamente; adem\u00e1s de los diputados Braulio Guerra Urbiola y Yairo Marina Alcocer.<br\/> En su charla, el ponente destac\u00f3 que el compromiso de la pol\u00edtica mexicana es asegurar la paz, recuperar espacios; afirm\u00f3 que la reconstrucci\u00f3n pol\u00edtica del pa\u00eds tiene que ver con tener un territorio mexicano tranquilo, donde el reto no s\u00f3lo est\u00e1 en el gobierno sino en el enfoque mec\u00e1nico de la pol\u00edtica.<br\/>El autor de \u2018La idiotez de lo perfecto\u2019 expres\u00f3 que para que un sistema democr\u00e1tico funcione es necesario que el ciudadano act\u00fae; sin embargo, concluy\u00f3 que en M\u00e9xico hay una escasa cultura democr\u00e1tica, poca capacidad de asociaci\u00f3n desde la sociedad civil y desconfianza entre los habitantes, lo que genera una mala calidad de la democracia.<br\/>Por tal raz\u00f3n, dijo que para encarar el problema de la democracia se debe actuar con cautela, cuidar la cultura, el sentido de pertenencia, no perderse en el individualismo y no obstaculizarse, para que todo fluya de manera pac\u00edfica.<br\/>Al evento asistieron Consejeros y funcionarios del IEQ, diputados locales, representantes de los partidos pol\u00edticos, autoridades de los tres \u00f3rdenes de gobierno, miembros de la sociedad civil, universitarios y medios de comunicaci\u00f3n.","etiquetas":"\"ieq\", \"queretaro\", \"politica mexicana\", \"paz\", \"jesus silva-herzog\", \"conferencia\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/b0ed454bc50c90bcd7fbb6e42a5884af.jpg","pie_foto":"Jes\u00fas Silva-Herzog M\u00e1rquez.","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"61","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-06-21","timestamp":"2013-06-21 15:29:25","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3073","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"toma-protesta-estructura-cenopista","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Toma protesta estructura cenopista","balazo":"Carlos Ugalde, nuevo dirigente del sector en SJR ","bajante":"El PRI jam\u00e1s ser\u00e1 entendido sin sectores y organizaciones: Landeros","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-06-21","nota_corta":"0","nota_completa":"En las instalaciones del Comit\u00e9 Directivo Estatal del Partido Revolucionario Institucional, el presidente Alonso Landeros Tejeida entreg\u00f3 los dict\u00e1menes de \u2018Registro de Candidatos \u00danicos\u2019 a los nuevos secretarios generales de la Confederaci\u00f3n Nacional de Organizaciones Populares (CNOP) de los municipios de San Juan del R\u00edo, Jalpan de Serra, Corregidora, El Marqu\u00e9s y Quer\u00e9taro.<br\/><br\/>El dirigente estatal tricolor destac\u00f3 que el sector de la CNOP es uno de los m\u00e1s representativos del partido, debido a que de \u00e9l han emanado fuertes representantes de la ideolog\u00eda y el trabajo del Revolucionario Institucional, como el gobernador del estado, Jos\u00e9 Calzada Rovirosa, adem\u00e1s de ser uno de los m\u00e1s incluyentes para la sociedad en general.<br\/><br\/>\u201cEl PRI no se va a entender jam\u00e1s sin sectores ni organizaciones; el PRI, en esta etapa de transformaci\u00f3n, es un c\u00famulo de ciudadanos, de bases, de organizaciones y de sectores, y el sector popular debe estar con su partido; sector popular que siempre el Partido Revolucionario Institucional va a respaldar\u201d, enfatiz\u00f3.<br\/> <br\/>En este evento, Landeros Tejeida felicit\u00f3 al dirigente estatal de la CNOP, Juan Jos\u00e9 Ruiz, por dar dinamismo al sector, al tiempo de destacar su amplio trabajo de cercan\u00eda con la gente y devolverle esa participaci\u00f3n de hombres y mujeres comprometidos con la causa social, y leales al Revolucionario Institucional.<br\/><br\/>Por su parte, el secretario general de la CNOP, Juan Jos\u00e9 Ruiz, puntualiz\u00f3 que la nueva estructura trabajar\u00e1 para mejorar la econom\u00eda familiar de los queretanos, destacando la importante responsabilidad que tienen cada uno de ellos de realizar gestiones y proyectos en cada uno de sus municipios.<br\/><br\/>Agreg\u00f3 que es de vital importancia la reestructuraci\u00f3n para el PRI, ya que esto permite una buena comunicaci\u00f3n con la ciudadan\u00eda, lo que se traduce en buenos resultados para el partido y la sociedad.<br\/> <br\/>El l\u00edder de la CNOP present\u00f3 su estructura, a la cual Alonso Landeros tom\u00f3 protesta, quedando integrado de la siguiente manera: Secretar\u00eda de Organizaci\u00f3n, \u00c9ric Gudi\u00f1o Torres; Secretar\u00eda de Finanzas, V\u00edctor Manuel Meza Balandra; Secretar\u00eda T\u00e9cnica, Carlos Z\u00e1rate Burgos; Secretar\u00eda de Coordinaci\u00f3n Legislativa, Gerardo S\u00e1nchez V\u00e1zquez; Secretar\u00eda de Comunicaci\u00f3n Social, Emmanuel Mart\u00edn Puga P\u00e9rez; Secretar\u00eda de Acci\u00f3n Electoral, Jorge Egu\u00eda Alcocer; Comisi\u00f3n de Financiamientos, Juan de Jes\u00fas Maciel Delgado; Secretar\u00eda de Gesti\u00f3n Social, Elvira Aguilar Jurado; Comisi\u00f3n de Promoci\u00f3n Legislativa y Programas de Gobierno, Orlando Mu\u00f1oz Flores; Secretar\u00eda del Instituto de Capacitaci\u00f3n y Desarrollo Pol\u00edtico, Alfonso Mej\u00eda Bautista; Coordinaci\u00f3n de Delegados Regionales, Leodegario R\u00edos Esquivel; Subsecretarios de Organizaci\u00f3n, Guillermo Joaqu\u00edn Montenegro Guti\u00e9rrez, Juan H\u00e9ctor Mu\u00f1oz Rodr\u00edguez, Arturo Medell\u00edn Guzm\u00e1n y Luis Eduardo Hern\u00e1ndez Romero.  <br\/> <br\/>Asimismo, Juan Jos\u00e9 Ruiz, en esta primera etapa de restructuraci\u00f3n en el sector, present\u00f3 a los l\u00edderes que encabezar\u00e1n la CNOP en 5 de los 18 municipios del estado, mismos que recibieron su dictamen de registro de candidatos \u00fanicos y que en el mes de julio se les tomar\u00e1 protesta en sus municipios: Abraham Mac\u00edas Gonz\u00e1lez, de Corregidora; Carlos Andr\u00e9s Ugalde Rodr\u00edguez, de San Juan del R\u00edo; Marco Antonio Francisco Lemus Cabrera, de Jalpan de Serra; Manuel Alonso Barredo S\u00e1nchez, de El Marqu\u00e9s, y Carlos Enrique Ordaz Cabrera, de Quer\u00e9taro.<br\/><br\/>Integrar\u00e1n el movimiento popular de la CNOP: Armando Gonz\u00e1lez Beltr\u00e1n, con el Movimiento Estatal Sindical; en el Movimiento Estatal de Vinculaci\u00f3n Ciudadana, H\u00e9ctor Carre\u00f1o Fausto; Movimiento Estatal de la Mujer, Leticia Mercado Herrera; Juventud Popular, Fernando Castro Nolasco; Movimiento Estatal de Pensionados, Jubilados y Adultos Mayores, Gloria Osio Villegas, y Movimiento Estatal de Profesionistas y T\u00e9cnicos, Francisco P\u00e9rez Rojas.","etiquetas":"\"cnop\", \"pri\", \"alonso landeros\", \"juan jose ruiz\", \"sector\", \"carlos ugalde\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/464a5ce05d8888bdd123eafd193139b1.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"70","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-06-21","timestamp":"2013-06-21 15:08:32","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null},{"publicacion_k":"3060","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"participa-ieq-en-jornadas-itinerantes-para-prevenir-la-violencia-contra-las-mujeres","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Participa IEQ en Jornadas Itinerantes para prevenir la violencia contra las mujeres","balazo":"","bajante":"","lugar_publicacion":"Quer\u00e9taro, Qro.","fecha_publicacion":"2013-06-20","nota_corta":"0","nota_completa":"Con la participaci\u00f3n de las Consejeras Yolanda El\u00edas Calles Cant\u00fa y Mar\u00eda Esperanza Vega Mendoza, el Instituto Electoral de Quer\u00e9taro (IEQ) estuvo presente en las \u2018Jornadas Itinerantes para la Atenci\u00f3n y Prevenci\u00f3n de la Violencia contra las Mujeres\u2019 en la Delegaci\u00f3n Josefa Vergara.<br\/> <br\/>La declaratoria inaugural estuvo a cargo de la Presidenta del Patronato del Sistema Estatal DIF, Sandra Albarr\u00e1n de Calzada, ante m\u00e1s de 400 personas, en su mayor\u00eda mujeres reunidas en la explanada de la delegaci\u00f3n municipal.<br\/> <br\/>Personal del IEQ instal\u00f3 un m\u00f3dulo para brindar asesor\u00eda e informar al p\u00fablico acerca de los derechos y obligaciones de los ciudadanos, los valores democr\u00e1ticos, adem\u00e1s de los programas y servicios del \u00f3rgano electoral.<br\/> <br\/>El evento cont\u00f3 con la asistencia del Secretario de Gobierno, Jorge L\u00f3pez Portillo Tostado; el Delegado Municipal de Josefa Vergara, Francisco J. Hern\u00e1ndez Vel\u00e1zquez; el Procurador General de Justicia en el Estado, Arsenio Dur\u00e1n Becerra; y la Coordinadora Estatal de la Cruzada Nacional contra el Hambre de la SEDESOL Quer\u00e9taro, Paulina Escobedo Flores.<br\/> <br\/>Asimismo, se tuvo la presencia de la Presidenta del Sistema Municipal DIF, Lucy Huber de Loyola; la Directora del Instituto Queretano de las Mujeres, Irma Mar\u00eda de Lourdes Alc\u00e1ntara De la Torre; la Directora del Instituto Municipal de Equidad de G\u00e9nero de Quer\u00e9taro, Mar\u00eda Marisol Kuri Lorenzo; la Directora General del SEDIF, Mar\u00eda Eugenio Bueno Z\u00fa\u00f1iga; y la Presidenta de la Comisi\u00f3n de Equidad de G\u00e9nero y Grupos Vulnerables de la LVII Legislatura del Estado, Beatriz Marmolejo Rojas. <br\/> <br\/>A invitaci\u00f3n de las instituciones convocantes, la Consejera Electoral Yolanda El\u00edas Calles Cant\u00fa refrend\u00f3 el compromiso del IEQ con la defensa de los derechos fundamentales de las mujeres, as\u00ed como con la equidad de g\u00e9nero y el impulso a los liderazgos femeninos en el estado.","etiquetas":"\"ieq\", \"mujeres\", \"jornadas itinerantes\", \"queretaro\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/f32211e619d449ccecdd3f4034854424.jpg","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"49","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-06-20","timestamp":"2013-06-20 13:48:47","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null}]}]},{"portada_k":"2","posicion":"4","nombre":"Pie de pagina","width":null,"colspan":"2","ancho_columna":"3","xtype":"portaldropzone","ctCls":"go-tablelayer-footer","activo":"1","componentes":[]}]},
            controlador:"3271",
            instancia: {"background_img":"elcantodelosgrillosmx\/fondos\/4d56be8e87ad53ac4c360f5e7ab71547.jpg","cb_movilactivado":"0","claveinstancia":"elcantodelosgrillosmx","color_background_pagina":"#fcd9fc","color_fondo_hover":"0","color_fondo_normal":"#7f007f","color_fondo_seleccionado":"#ffffff","color_letra_hover":"0","color_letra_normal":"#ffffff","color_seleccionado":"#7f007f","color_submenu":"0","color_submenu_hover":"0","facebook":"http:\/\/www.facebook.com\/elcantodelosgrillos","favicon_img":"elcantodelosgrillosmx\/fondos\/94b497c1c42c2f5224dde70a9e4eaae4.jpg","header_img":"elcantodelosgrillosmx\/fondos\/47d08b049ba01b58b151982a433b9b6b.jpg","idioma":"es","loginview":"home\/login","nombre_completo":"El Canto de los Grillos - El Portal Pol\u00edtico de Quer\u00e9taro","nombre_corto":"0","pagina_contacto_k":"","rolregistro_defecto":"3","submoduloinicial":"admin_publicaciones","temaweb":"muroescolar","twitter":"@cantodegrillos","wallpaperslogin":"simple-blue-ii.jpg","instancia_k":"6","appid_facebook":"456024341149806","dominio":"www.elcantodelosgrillos.mx","codegoogleanalytics":"<script>\r\n  (function(i,s,o,g,r,a,m){i['GoogleAnalyticsObject']=r;i[r]=i[r]||function(){\r\n  (i[r].q=i[r].q||[]).push(arguments)},i[r].l=1*new Date();a=s.createElement(o),\r\n  m=s.getElementsByTagName(o)[0];a.async=1;a.src=g;m.parentNode.insertBefore(a,m)\r\n  })(window,document,'script','\/\/www.google-analytics.com\/analytics.js','ga');\r\n\r\n  ga('create', 'UA-41546145-1', 'elcantodelosgrillos.mx');\r\n  ga('send', 'pageview');\r\n\r\n<\/script>","appid_facebook_secret":"","appid_facebook_logueo_habilitado":"0","validar_sucursal_terminal":"0","empresa_slogan":"","empresa_direccion_completa":"","jsfoldercompress":"geckoscript","requiere_autenticacion_web":"0","indexcss":"index.css","paypal_bussiness":"","paypal_currency_code":"","paypal_notify_url":"","paypal_return":"","mensaje_registro":"","url_activacion_exitosa":"","estatus_instancia":"1","estatus_msg":"Estimado usuario, debido a su falta de pago el servicio ha sido suspendido. Es necesario que lo realice y lo reporte al correo info@gobulletin.com. Con ello lo reanudaremos a la brevedad. Gracias!"},
            publicacion:{"publicacion_k":"3271","rssguid_k":null,"publicacion_nombreurl":"inaugura-maria-garcia-exposicion-del-quehacer-al-hacer-en-el-centro-inah-queretaro","tabla":null,"propietario_k":null,"tipo":"1","autor":"","titulo":"Inaugura Mar\u00eda Garc\u00eda exposici\u00f3n 'Del quehacer al hacer en el centro INAH Quer\u00e9taro'","balazo":"Exhorta alcaldesa a aprender a conservar y valorar el patrimonio cultural con que cuenta Huimilpan","bajante":"","lugar_publicacion":"Huimilpan, Qro.","fecha_publicacion":"2013-09-24","nota_corta":"0","nota_completa":"La Presidenta Municipal de Huimilpan, Mar\u00eda Garc\u00eda P\u00e9rez, inaugur\u00f3 la exposici\u00f3n temporal \u201cDel quehacer al hacer en el centro INAH Quer\u00e9taro\u201d, misma que se exhibir\u00e1 del 24 de septiembre al 10 de octubre, en el atrio parroquial del templo de la cabecera municipal, en los que se muestran las investigaciones del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia (INAH), delegaci\u00f3n Quer\u00e9taro, en diversos campos de investigaci\u00f3n a los largo y ancho del estado.<br\/> <br\/>Acompa\u00f1ada por los antrop\u00f3logos Janette Lesana. Fiorela Fenoglio e Israel Lara, as\u00ed como de alumnos de la escuela Primaria \u201cRedenci\u00f3n\u201d, se dio por inaugurada esta puesta informativa, en la que se dan a conocer los trabajos realizados por el INAH.<br\/> <br\/>En su mensaje, Mary Garc\u00eda, destac\u00f3 el por el trabajo realizado por el INAH, en la preservaci\u00f3n del patrimonio cultural e hist\u00f3rico del estado, especialmente en los hallazgos paleontol\u00f3gicos realizados en la comunidad de La Joya, donde se encontraron los restos f\u00f3siles de un mamut hace 2 a\u00f1os. Precis\u00f3 que esta exposici\u00f3n es para conocer la gran riqueza hist\u00f3rica y el patrimonio cultural que tiene el estado de Quer\u00e9taro, as\u00ed como Huimilpan.<br\/> <br\/>\u201cEn Huimilpan contamos con grandes tesoros antropol\u00f3gicos, como lo es el mamut que se encontr\u00f3 en La Joya, el templo de la parroquia de San Miguel Huimilpan y el templo de El Se\u00f1or de las Maravillas, ubicado en El Vegil. El INAH juega un papel importante al difundir  las riquezas culturales, mismas que tenemos que aprender a conservar y a valorar, puesto que es parte del patrimonio que hemos heredado de nuestros antepasados y que daremos a conocer a las nuevas generaciones\u201d, precis\u00f3.<br\/> <br\/>Por su parte,  Janette Lesana investigadora del INAH, se\u00f1al\u00f3 que el prop\u00f3sito  de esta exposici\u00f3n es el de acercar el trabajo de esta instituci\u00f3n a los municipios, de modo que se conozca todo lo que se hace para conservar y difundir el patrimonio cultural con el que se cuenta en el estado. \u201cPara valorar nuestro legado, es necesario conocerlo. Es por ello que aqu\u00ed mostramos el trabajo de todo el equipo de profesionales que trabajan para cuidar este gran tesoro cultural, como es el caso de los monumentos y descubrimientos arqueol\u00f3gicos encontrados en Huimilpan\u201d, indic\u00f3.<br\/> <br\/>Con motivo del 25 aniversario de la delegaci\u00f3n del INAH en Quer\u00e9taro, presenta una exposici\u00f3n de 27 carteles  en los que se muestran los resultados de las investigaciones de este instituto en los campos de la antropolog\u00eda, arqueolog\u00eda, antropolog\u00eda f\u00edsica, historia, etnograf\u00eda, ling\u00fc\u00edstica, arquitectura, restauraci\u00f3n y difusi\u00f3n. As\u00ed mismo, se presentar\u00e1n conferencias en donde se ahondar\u00e1 m\u00e1s sobre los descubrimientos realizados en el municipio.","etiquetas":"\"huimilpan\", \"maria garcia\", \"patrimonio\"","texto_plano":"1","imagen":"elcantodelosgrillosmx\/f65e8c07fecde142973c34fcd67b50df.JPG","pie_foto":"","autor_foto":"","estatus":"1","megusta":"0","rater_total_votantes":"0","rater_votantes_suma":"0","link_urlyoutube":null,"clave_youtube":null,"imgyoutube":null,"fb_compartido":"0","usuario_privilegiado":"0","usuario_registrado":"0","visitas":"71","activo":"1","fecha_activacion":"0000-00-00","usuario_creacion":"2","fecha_creacion":"2013-09-24","timestamp":"2013-09-24 18:22:31","usuario_modificacion":null,"fecha_modificacion":null,"descripcion":"Inaugura Mar\u00eda Garc\u00eda exposici\u00f3n 'Del quehacer al hacer en el centro INAH Quer\u00e9taro' Exhorta alcaldesa a aprender a conservar y valorar el patrimonio cultural con que cuenta Huimilpan  0","usuarionombre":"Juan Carlos Benitez ","genero":"2","fotousuario":"elcantodelosgrillosmx\/3d616b9905231a28e527489cda0f1eb8.jpg","categorias":"Ultimas noticias, Huimilpan","comentarios":{"data":[],"numFilas":0},"secciones":{"data":[{"seccion_k":"17","nombre":"Ultimas noticias","tipo":"1","estatus":"1","orden":"1","seccion_padre_k":"1","mostrar_descripcion":"0","mostrar_autor":"0","nombrepadre":"INICIO"},{"seccion_k":"37","nombre":"Huimilpan","tipo":"1","estatus":"1","orden":"8","seccion_padre_k":"4","mostrar_descripcion":"0","mostrar_autor":"0","nombrepadre":"MUNICIPIOS"}],"numFilas":2},"usuario":{"usuario_k":"2","nombre":"Juan Carlos","apellido_paterno":"Benitez","apellido_materno":"","rol_k":"2","foto":"elcantodelosgrillosmx\/3d616b9905231a28e527489cda0f1eb8.jpg","descripcion_perfil":"","terminos_aceptados":"0","fecha_nacimiento":"0000-00-00","fecha_ultimo_login":"2013-05-21","email":"elcantodelosgrillos@yahoo.com.mx","genero":"2","confirmar":"0","rolnombre":"Administrador Maestro","concatena":"Juan Carlos Benitez ","pendiente_mensajes":"0","pendiente_notificaciones":"0"}},
            //seccion:,
            seccionobj:null,
            anuncioportada:false,
            key:null        })};
    </script>

</head>
    <body>
    <script>
  (function(i,s,o,g,r,a,m){i['GoogleAnalyticsObject']=r;i[r]=i[r]||function(){
  (i[r].q=i[r].q||[]).push(arguments)},i[r].l=1*new Date();a=s.createElement(o),
  m=s.getElementsByTagName(o)[0];a.async=1;a.src=g;m.parentNode.insertBefore(a,m)
  })(window,document,'script','//www.google-analytics.com/analytics.js','ga');

  ga('create', 'UA-41546145-1', 'elcantodelosgrillos.mx');
  ga('send', 'pageview');

</script>
    
<div id="wwrap">
<div style="width:100%;" id="divHeaderToolbar"></div>
<div  class="go-tablelayer " style="position: relative;">
    <div style="position: absolute; top:10px ; right:20px; font-size:13pt; color:#898989">
        Jueves  26 de septiembre, 2013    </div>
<table border=0 cellpadding="0" cellspacing="0" class="go-tablelayer">
<tr>
<td valign="top" colspan="2" ><div class="go-tablelayer-divtd  " style="padding-top:0; border-left:0px;"><div id="go_pos0_cmp9255"
                class="go_container_componente go_container_componente3" style="margin-right: 0px;"><div class="go_container_componente" style="width:964; overflow: hidden;"><img src="http://elcantodelosgrillos.mx/uploads/elcantodelosgrillosmx/publicidad/0a6a39ea21b49012b8a29ce68267a384.jpg" border="0"></div> </div><div class="limpiarfila"></div><div id="go_pos0_cmp9256"
                class="go_container_componente go_container_componente3" style="margin-right: 0px;"> </div><div class="limpiarfila"></div><div id="go_pos0_cmp9257"
                class="go_container_componente go_container_componente3" style="margin-right: 0px;"> </div><div class="limpiarfila"></div><div style="clear: both;"></div></div></td></tr><tr><td valign="top" width="643" ><div class="go-tablelayer-divtd  " style="border-left:0px;" id="divGoCentral">
    <div class="publicacionDiv">


<div class="pubicacionTitulo" style="border: 0px solid red; margin: 0px 10px 10px 20px; text-align: left !important;">Inaugura María García exposición 'Del quehacer al hacer en el centro INAH Querétaro'</div>


<div class="textoNoticia" id="cuerpo_noticia">

    
        
            <div id="divImgNota" style="border: 0px solid red; width: 610px; margin: 0 0 5px 0;">
                        <img src="http://elcantodelosgrillos.mx/application/libraries/thumbs.php?s=uploads/elcantodelosgrillosmx/f65e8c07fecde142973c34fcd67b50df.JPG&w=615&h=410&d=2" style="margin: 0 auto; display: block;" />
            </div>

        

	<div style="float: right; margin-left: 10px; font-size: 12px; width:140px;" >

       <div style="float: left;"> CALIFICA:&nbsp;&nbsp; </div>
       <div style="float: left;" id="pubicacionRater"> </div>
       <div style="float: left;">

           <div style="width:100%; margin: 10px 0 15px 15px;">
               <!-- AddThis Button BEGIN -->
           <div class="addthis_toolbox addthis_default_style ">
           <a class="addthis_button_preferred_1"></a>
           <a class="addthis_button_preferred_2"></a>
           <a class="addthis_button_preferred_3"></a>
           <a class="addthis_button_preferred_4"></a>
           <a class="addthis_button_compact"></a>
           </div>
           <script type="text/javascript" src="http://s7.addthis.com/js/250/addthis_widget.js#pubid=ra-4f63cfe7319df403"></script>
           <!-- AddThis Button END -->
           </div>
       </div>
        	</div>


    	<div style="margin: 0px 0 0 7px; width: 90px; border: 0px solid green;" class="minicol-left">
        <div style="width: 75px; border-right: 0px solid rgb(204, 204, 204);" class="minicol-left" id="sharer">
            <div id="fbshare" style="cursor:pointer;padding: 9px 0 0 20px;width: 64px; height: 64px;margin: 0 0 10px 0; background: url(http://elcantodelosgrillos.mx/js/idioma/es/img/fbcomparte.jpg) no-repeat">0</div>

            <a href="https://twitter.com/share" class="twitter-share-button" data-lang="es">Twittear</a>
            <script>!function(d,s,id){var js,fjs=d.getElementsByTagName(s)[0];if(!d.getElementById(id)){js=d.createElement(s);js.id=id;js.src="//platform.twitter.com/widgets.js";fjs.parentNode.insertBefore(js,fjs);}}(document,"script","twitter-wjs");</script>
        </div>
    </div>


    Huimilpan, Qro., Martes  24 de septiembre, 2013
	<ul>
                    <li><i>Exhorta alcaldesa a aprender a conservar y valorar el patrimonio cultural con que cuenta Huimilpan</i></li>
        	</ul>


    <br><br>

    
    
    La Presidenta Municipal de Huimilpan, María García Pérez, inauguró la exposición temporal “Del quehacer al hacer en el centro INAH Querétaro”, misma que se exhibirá del 24 de septiembre al 10 de octubre, en el atrio parroquial del templo de la cabecera municipal, en los que se muestran las investigaciones del Instituto Nacional de Antropología e Historia (INAH), delegación Querétaro, en diversos campos de investigación a los largo y ancho del estado.<br/> <br/>Acompañada por los antropólogos Janette Lesana. Fiorela Fenoglio e Israel Lara, así como de alumnos de la escuela Primaria “Redención”, se dio por inaugurada esta puesta informativa, en la que se dan a conocer los trabajos realizados por el INAH.<br/> <br/>En su mensaje, Mary García, destacó el por el trabajo realizado por el INAH, en la preservación del patrimonio cultural e histórico del estado, especialmente en los hallazgos paleontológicos realizados en la comunidad de La Joya, donde se encontraron los restos fósiles de un mamut hace 2 años. Precisó que esta exposición es para conocer la gran riqueza histórica y el patrimonio cultural que tiene el estado de Querétaro, así como Huimilpan.<br/> <br/>“En Huimilpan contamos con grandes tesoros antropológicos, como lo es el mamut que se encontró en La Joya, el templo de la parroquia de San Miguel Huimilpan y el templo de El Señor de las Maravillas, ubicado en El Vegil. El INAH juega un papel importante al difundir  las riquezas culturales, mismas que tenemos que aprender a conservar y a valorar, puesto que es parte del patrimonio que hemos heredado de nuestros antepasados y que daremos a conocer a las nuevas generaciones”, precisó.<br/> <br/>Por su parte,  Janette Lesana investigadora del INAH, señaló que el propósito  de esta exposición es el de acercar el trabajo de esta institución a los municipios, de modo que se conozca todo lo que se hace para conservar y difundir el patrimonio cultural con el que se cuenta en el estado. “Para valorar nuestro legado, es necesario conocerlo. Es por ello que aquí mostramos el trabajo de todo el equipo de profesionales que trabajan para cuidar este gran tesoro cultural, como es el caso de los monumentos y descubrimientos arqueológicos encontrados en Huimilpan”, indicó.<br/> <br/>Con motivo del 25 aniversario de la delegación del INAH en Querétaro, presenta una exposición de 27 carteles  en los que se muestran los resultados de las investigaciones de este instituto en los campos de la antropología, arqueología, antropología física, historia, etnografía, lingüística, arquitectura, restauración y difusión. Así mismo, se presentarán conferencias en donde se ahondará más sobre los descubrimientos realizados en el municipio.
</div>

        </div>
                        <div class="go-tagrelacionados">
                    <span>Palabras clave: </span>
                    "huimilpan", "maria garcia", "patrimonio"                </div>
        
<div id="publicacionesRel" ></div>








    

<br><br>

<div style="margin: 0 0 0 20px;border 1px solid greeen;">
    <div id="fb-root" ></div>
    <fb:comments href="http://elcantodelosgrillos.mx/inaugura-maria-garcia-exposicion-del-quehacer-al-hacer-en-el-centro-inah-queretaro" num_posts="15" width="590"></fb:comments>
</div>

<div style="clear: both;"></div></div></td><td valign="top" ><div class="go-tablelayer-divtd x-portal-column-green go-tablelayer-separated " style=""><div id="go_pos2_cmp9258"
                class="go_container_componente go_container_componente1" style="margin-right: 0px;"><div  class="x-panel-header x-panel-header-noborder x-unselectable" style="-moz-user-select: none;">
                    <img class="x-panel-inline-icon play_right_arrow_icon" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAID/AMDAwAAAACH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAICRAEAOw==">
                    <span  class="x-panel-header-text">Edición en PDF</span>
                  </div><div class="go-textrich" style="height:348px ; width:348px;"><div data-configid="1209912/4247125" style="width: 290px; height: 290px;" class="issuuembed"></div><script type="text/javascript" src="//e.issuu.com/embed.js" async="true"></script></div> </div><div class="limpiarfila"></div><div id="go_pos2_cmp9259"
                class="go_container_componente go_container_componente1" style="margin-right: 0px;"><div  class="x-panel-header x-panel-header-noborder x-unselectable" style="-moz-user-select: none;">
                    <img class="x-panel-inline-icon play_right_arrow_icon" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAID/AMDAwAAAACH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAICRAEAOw==">
                    <span  class="x-panel-header-text">Twitter del Director</span>
                  </div><div class="go-textrich" style="height:250px ; width:250px;"><a class="twitter-timeline" href="https://twitter.com/benitezenlinea" data-widget-id="355025012421443585">Tweets por @benitezenlinea</a>
<script>!function(d,s,id){var js,fjs=d.getElementsByTagName(s)[0],p=/^http:/.test(d.location)?'http':'https';if(!d.getElementById(id)){js=d.createElement(s);js.id=id;js.src=p+"://platform.twitter.com/widgets.js";fjs.parentNode.insertBefore(js,fjs);}}(document,"script","twitter-wjs");</script>
</div> </div><div class="limpiarfila"></div><div id="go_pos2_cmp9260"
                class="go_container_componente go_container_componente1" style="margin-right: 0px;"><div class="go-textrich" style="height:50px ; width:50px;"><iframe src="//www.facebook.com/plugins/follow.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Felcantodelosgrillos&amp;layout=standard&amp;show_faces=true&amp;colorscheme=light&amp;font&amp;width=200&amp;height=80" scrolling="no" frameborder="0" style="border:none; overflow:hidden; width:200px; height:80px;" allowTransparency="true"></iframe></div> </div><div class="limpiarfila"></div><div id="go_pos2_cmp9261"
                class="go_container_componente go_container_componente1" style="margin-right: 0px;"><div class="go-textrich" style="height:px ; width:px;"><a href="https://twitter.com/cantodegrillos" class="twitter-follow-button" data-show-count="false" data-lang="es" data-size="large">Seguir a @cantodegrillos</a>
<script>!function(d,s,id){var js,fjs=d.getElementsByTagName(s)[0],p=/^http:/.test(d.location)?'http':'https';if(!d.getElementById(id)){js=d.createElement(s);js.id=id;js.src=p+'://platform.twitter.com/widgets.js';fjs.parentNode.insertBefore(js,fjs);}}(document, 'script', 'twitter-wjs');</script></div> </div><div class="limpiarfila"></div><div id="go_pos2_cmp9262"
                class="go_container_componente go_container_componente1" style="margin-right: 0px;"><div class="go_container_componente" style="width:300; overflow: hidden;"><img src="http://elcantodelosgrillos.mx/uploads/elcantodelosgrillosmx/publicidad/bc2eb8ee6710f57926df15915cb8088c.jpg" border="0"></div> </div><div class="limpiarfila"></div><div id="go_pos2_cmp9263"
                class="go_container_componente go_container_componente1" style="margin-right: 0px;"><div class="go_container_componente" style="width:300; overflow: hidden;"><a href="http://www.novellty.com.mx/index-principal.php" target="_blank" > <img src="http://elcantodelosgrillos.mx/uploads/elcantodelosgrillosmx/publicidad/f529c4458360cc74b46d52d90f7eb37e.jpg" border="0"></a></div> </div><div class="limpiarfila"></div><div style="clear: both;"></div></div></td></tr><tr><td valign="top" colspan="2" ><div class="go-tablelayer-divtd go-tablelayer-separated " style="border-left:0px;"><div id="go_pos3_cmp9264"
                class="go_container_componente go_container_componente1" style=""><div class="go_container_componente" style="width:300; overflow: hidden;"><a href="http://www.ricardoastudillo.mx" target="_blank" > <img src="http://elcantodelosgrillos.mx/uploads/elcantodelosgrillosmx/publicidad/e148c2764859a2301c26207b3cd5a6ed.jpg" border="0"></a></div> </div><div id="go_pos3_cmp9265"
                class="go_container_componente go_container_componente2" style="margin-right: 0px;"><div class="go_container_componente" style="width:620; overflow: hidden;"><a href="http://www.sanjuandelrio.gob.mx/" target="_blank" > <img src="http://elcantodelosgrillos.mx/uploads/elcantodelosgrillosmx/publicidad/827362b8b094005709e0c57c8d145072.jpg" border="0"></a></div> </div><div class="limpiarfila"></div><div id="go_pos3_cmp9266"
                class="go_container_componente go_container_componente2" style=""><div  class="x-panel-header x-panel-header-noborder x-unselectable" style="-moz-user-select: none;">
                    <img class="x-panel-inline-icon play_right_arrow_icon" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAID/AMDAwAAAACH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAICRAEAOw==">
                    <span  class="x-panel-header-text">Lo último</span>
                  </div> </div><div id="go_pos3_cmp9267"
                class="go_container_componente go_container_componente1" style="margin-right: 0px;"><div  class="x-panel-header x-panel-header-noborder x-unselectable" style="-moz-user-select: none;">
                    <img class="x-panel-inline-icon play_right_arrow_icon" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAID/AMDAwAAAACH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAICRAEAOw==">
                    <span  class="x-panel-header-text">Política</span>
                  </div> </div><div class="limpiarfila"></div><div style="clear: both;"></div></div></td></tr><tr><td valign="top" colspan="2" ><div class="go-tablelayer-divtd go-tablelayer-footer " style="border-left:0px;"><div style="clear: both;"></div></div></td></tr>
</table>
</div>

    <div  style="padding-bottom:30px;color: #7f007f;background: #ffffff !important;">
        <div id="divNewsLetter">

                        <div class="divSiguenos">
                Siguenos en

                <br>
                

                <a href="http://www.facebook.com/elcantodelosgrillos" target="_blank"><img src="http://elcantodelosgrillos.mx/img/img_32/facebook-logo.png" border="0"></a>
&nbsp;
                                    <a href="https://twitter.com/@cantodegrillos" class="twitter-follow-button" data-show-count="false" data-lang="es" data-size="large"> @@cantodegrillos</a>
<script>!function(d,s,id){var js,fjs=d.getElementsByTagName(s)[0];if(!d.getElementById(id)){js=d.createElement(s);js.id=id;js.src="//platform.twitter.com/widgets.js";fjs.parentNode.insertBefore(js,fjs);}}(document,"script","twitter-wjs");</script>

                            </div>
                    </div>
         <div id="divDescFooter">

             <div class="divDatosFooter"  style="color:#ffffff; background: #7f007f;">
                 <div class="divFooterDatos" >
                     <b>© El Canto de los Grillos - El Portal Político de Querétaro</b><br>Jueves  26 de septiembre, 2013.<br>
                                                                 Derechos reservados.<br>
                                     Consulta los Términos de uso , Políticas de Privacidad y Datos Personales.<br>
                                     <a style="color:#ffffff;" href="http://elcantodelosgrillos.mx0/publicaciones/">Danos tus comentarios y sugerencias. ¿Te interesa anunciarte con nosotros?</a>
                                                 </div>
                 <div style="width:110px; float: right;">
                     <a href="http://www.gobulletin.com"><img class="imgGoBulletinFooter" src="http://elcantodelosgrillos.mx/img/home/todas/gobulletin6.png"></a>
                 </div>
                 <div style="clear: both;"></div>
             </div>
         </div>
         <div style="clear: both;"></div>
     </div>
</div>

    <script type="text/javascript">stLight.options({publisher: "1db0115f-72f7-421f-a3a0-afeeb052bbed", doNotHash: true, doNotCopy: false, hashAddressBar: false});</script>
    <script>
    var options={ "publisher": "1db0115f-72f7-421f-a3a0-afeeb052bbed", "position": "left", "ad": { "visible": false, "openDelay": 5, "closeDelay": 0}, "chicklets": { "items": ["facebook", "twitter", "email", "googleplus"]}};
    var st_hover_widget = new sharethis.widgets.hoverbuttons(options);
    </script>


</body>
</html>

